<resources>
    <string name="app_name">حواديت قبل النوم للأطفال</string>

    <string name="STORIES_KEY">stories key</string>

    <string name="story1">قصة أليس في بلاد العجائب</string>
    <string name="story2">قصة جحا والبقال</string>
    <string name="story3">قصة الأرنب و الثعلب</string>
    <string name="story4">قصة القطة المغرورة</string>
    <string name="story5">قصة أرنوب الكذاب</string>
    <string name="story6">قصة الاسد والفار</string>
    <string name="story7">قصة الاسد والجمل والذئب والغراب</string>
    <string name="story8">قصة الفتاة ذات الرداء الاحمر</string>
    <string name="story9">قصة الحورية الصغيرة</string>
    <string name="story10">قصة على بابا والاربعين حرامى</string>
    <string name="story11">قصة سندريلا الاصلية</string>
    <string name="story12">قصة البطة السوداء</string>
    <string name="story13">قصة علاء الدين والمصباح السحري</string>
    <string name="story14">قصة الفتاة والدببة الثلاثة</string>
    <string name="story15">قصة الخرفان الثلاثة</string>
    <string name="story16">قصة الكلب والديك ومكر الثعلب</string>
    <string name="story17">قصة الاميرة والضفدع</string>
    <string name="story18">قصة الجميلة والوحش</string>
    <string name="story19">قصة الاسد والحمار المغفل</string>
    <string name="story20">قصة الثعلب المكار مع الماعز</string>
    <string name="story21">قصة بياض الثلج والاقزام السبعة</string>
    <string name="story22">قصة الارنب الذكي والاسد الغبي</string>
    <string name="story23">قصة جاك وحبة الفاصوليا</string>
    <string name="story24">قصة جحا والخروف</string>
    <string name="story25">قصة الحورية الصغيرة اريل</string>
    <string name="story26">قصة الأميرة أورورا</string>
    <string name="story27">قصة الأمير السعيد</string>
    <string name="story28">قصة مغامرات علاء الدين</string>
    <string name="story29">قصة الدجاجة الحمراء وحبة القمح</string>
    <string name="story30">قصة الأسد والأرنب</string>
    <string name="story31">قصة القرد والتمساح</string>
    <string name="story32">قصة الفتاة تومبلينا الجميلة</string>
    <string name="story33">قصة الارنب والسلحفاة</string>
    <string name="story34">قصة الدببة الثلاثة والفتاة الصغيرة</string>
    <string name="story35">قصة الملك الكسول</string>
    <string name="story36">قصة البطة والبيضة الذهب</string>
    <string name="story37">قصة رئيسة العائلة الصغيرة</string>
    <string name="story38">قصة الاميرة المغرورة</string>
    <string name="story39">قصة الفتاة والماس</string>
    <string name="story40">قصة الغزالة البنية</string>
    <string name="story41">قصة سنووايت والاقزام السبعة</string>
    <string name="story42">قصة الفتاة والقش الذهبي</string>
    <string name="story43">قصة جاك الكسلان</string>
    <string name="story44">قصة الكلب توم الشجاع</string>
    <string name="story45">قصة روبنزل و شعرها المسحور</string>
    <string name="story46">حدوتة المزارع وجاره الشرير</string>
    <string name="story47">قصة البطة القبيحة</string>
    <string name="story48">قصة السندباد البحري (الرحلة الاولى)</string>
    <string name="story49">قصة رحلة جليفر في بلاد الاقزام</string>
    <string name="story50">قصة الفتى الكذاب والملك</string>
    <string name="story51">قصة النملة الصغيرة</string>
    <string name="story52">قصة اميرة البازلاء</string>
    <string name="story53">قصة لينا الصغيرة</string>
    <string name="story54">قصة السندباد البحري و رحلته الاولي</string>
    <string name="story55">قصة السندباد البحري و رحلته البحرية الثانية</string>
    <string name="story56">قصة السندباد البحري و رحلته الثالثة</string>
    <string name="story57">قصة السندباد البحري ورحلته الرابعة</string>
    <string name="story58">قصة السندباد البحري و رحلته الخامسة</string>
    <string name="story59">قصة السندباد البحري ورحلته السادسة</string>
    <string name="story60">قصة السندباد البحري ورحلته السابعة والاخيرة</string>








    <string name="description1">يحكى أنه كانت هناك فتاة تدعى أليس تجلس على مقعد مع أختها ، وقد كانت تشعر بالملل ، وفي تلك اللحظة مر أمامها أرنب صغير أبيض اللون ، وأثناء مروره أخذ يتفحص ساعته الصغيرة ويقول بصوت منخفض "سوف أتأخر عن الموعد" .
"  "\n"  "
        تتبعت أليس الأرنب الصغير أبيض اللون ، حتى وصلت إلى مسكنه - وهو عبارة عن حفرة - ، ثم وجدت زجاجة صغيرة بجوار الحفرة مكتوب عليها بعض الحروف الخاصة بكلمة " اشرب " ، فلم تتردد أليس في فتح الزجاجة وشرب السائل الموجود بداخلها ، ولم تمر لحظات كثيرة حتى شعرت بتقلصات وآلام في بطنها ، فقررت أليس الذهاب إلى الحديقة سيرا على الأقدام حتى يخف الألم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما وصلت أليس إلى الحديقة ، وجدت فطر كبير يدخن ماسورة مياه ، وحينما استنشقت أليس الدخان من الفطر ، بدأت ترى العالم كله يتحول إلى أشكال وألوان غريبة ، ولحسن الحظ لم يدم ذلك إلا لحظات قليلة ، ثم استرجعت رؤيتها الطبيعية للأمور ، وحينها استمرت أليس في متابعة الأرنب الأبيض الصغير ، وأثناء تتبعها للأرنب وجدت نفسها في حفلة شاي لأصدقاء الأرنب الصغير ، فجلست تراقب الأرنب وأصدقاؤه ، ولم تشعر بالوقت حتى وجدت أن الوقت قد مر سريعا ، وأصبحت في وقت متأخر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     انطلقت أليس في الحديقة وظلت تجري، حتى وجدت نفسها تلتقي بثلاثة بساتين ، فيهم زهور حمراء وبيضاء ، فذهبت إلى أوسطهم ، فوجدت ملكة تسمى ملكة القلوب تلعب مع الأرنب الأبيض الصغير ومع أصدقاؤه لعبة الكروكيه ، ويتسابقون معا ، ففرحت أليس وطلبت منهم أن تلعب معهم ، فوافقوا وبدأت تلعب وقضت أوقات سعيدة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما عادوا إلى القلعة جميعا ، أدركوا أن هناك شخصا قد سرق فطائر ملكة القلوب ، فغضبت الملكة ، وغضبت أليس ، لكنها عندما غضبت بدأ يظهر عليها تأثير المشروب الذي كانت قد وجدته في حجرة الأرنب الأبيض الصغير ، وهنا لاحظت ملكة القلوب والأرنب والأصدقاء ، أن أليس لا تشبه لهم في شيء، وبالتالي أمرت ملكة القلوب حراس القلعة أن يلقوا بها في السجن .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفي تلك اللحظة استيقظت أليس فوجدت نفسها مازالت جالسة على المقعد بجوار أختها ، وأن كل ما حدث لها كان مجرد حلم - أحلام سعيدة :) .</string>

    <string name="description2">كان جحا لا يملك الكثير من المال الذي يساعده على شراء الأطعمة التي يحتاج إليها، وقد قرر جحا الذهاب إلى البقال من أجل شراء حاجته من الطعام، ولأن ماله لن يكفي لشراء جميع احتياجاته طلب جحا من البقال أن يعطيه بقدر ما معه من مال، ولكن البقال أصر على أن يأخذ جحا جميع ما يحتاج إليه دون أن يدفع أكثر مما معه من مال بحجة أنه صديقه ولا حرج في ذلك على أن يرد له المال في وقت لاحق.
وبالفعل وافق جحا على اقتراح البقال وأخذ كل ما يحتاج إليه دون مقابل ليسدد ما عليه من مال فيما بعد، ومرت الأيام دون أن يدفع جحا للبقال ثمن ما أخذه من بقاله فأخذ البقال يطالبه بالمال في كل وقت لذلك كان جحا يتجنبه قدر المستطاع ويحاول أن يسير من الأماكن التي لا يذهب إليها البقال فكان إذا وجده في مكان مشى من مكان آخر، وفي يوم من الأيام كان جحا يجلس مع أصدقائه يتحدثون معه ويعبرون له عن اشتياقهم للحديث معه ورغبتهم في التحدث لأطول فترة ممكنة، وبينما كان حجا يتحدث رأي البقال قادمًا نحوه فهم بالفرار هربًا منه ولكن اصدقائه منعوه وطلبوا منه الجلوس ليمتعهم باحاديثه الشيقة.
       "  "\n"  "
       "  "\n"  "
ففكر جحا كيف يخرج من هذه المشكلة بسلام دون أن يحرجه البقال أمام اصدقائه وكان البقال في هذه اللحظة يشير إلى جحا بحركات مفهومة فسأله اصدقائه قائلين: من هذا الرجل يا جحا؟ هل هناك مشكلة ما؟
       "  "\n"  "
       "  "\n"  "
وحينها نادى جحا على البقال وسأله أمامهم قائلاً: انا مدين لك بالمال أليس كذلك؟ فأجاب البقال بنعم، واستمر جحا في الحديث قائلاً: كم تريد ثمنًا لما اخذته من حتياجات؟
       "  "\n"  "
       "  "\n"  "
فاجاب البقال قائلاً: خمسون درهم، فقال له جحا: سأعطيك 25 درهم غدًا و 20 درهم بعد غد فما الذي سيتبقى لك إذن؟
       "  "\n"  "
       "  "\n"  "
فاجاب البقال: سيتبقى خمس دراهم فقط!.
       "  "\n"  "
       "  "\n"  "
فقال له جحا: إذا ألا تخجل من نفسك يا رجل؟ تلاحقني في كل مكان من أجل خمس دراهم فقط!!</string>

    <string name="description3">يحكى أن هناك في الغابة ثعلب متوحش و غدار يفترس كل الحيونات التي
 يستطيع أن يأكلها , وهناك أيضا أرنب صغير حنون كان طلب من أمه أن تتركه يذهب و يلعب في الخارج، وأمه من خوفها عليه لم تتركه و قالت له لا يا بني، إن خرجت سيهجم عليك الثعلب، ولكن الأرنب الصغير لم يسمع كلام أمه وخرج و هو يلعب ويمرح و يقفز في الغابة، سمع الثعلب صوت الأرنب يلعب، فتوجها إليه ليفترسه ولكن عندما  اقترب  من الأرنب لاحظه و هرب و الثعلب يجري وراه، كان الأرنب يجري وهو خائف جدا  وكان ينادي على أمه أمي أمي أمي ... ساعديني ,
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
و لكن لا أحد يسمع صوت صراخ الأرنب الصغير, وهو يتابع الجري والفرار من الثعلب
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 لكن الثعلب اسرع من الأرنب وعندما اقترب من امساكه كان الارنب وصل إلى البيت ، وقلبه ينبض بسرعة ويرتعش جسمه بالكامل, و جاءت أمه إليه أين كنت؟ و ماذا بك لماذا ترتعش ؟  وإذا بالارنب الصغير يعانق أمه بقوة و يردد سامحيني يا أمي , لأني لم استمع لكلامك</string>

    <string name="description4">
قالت الفأرة: في يوم من الأيام كانت هنالك قطة تدعى فلة و هي بيضاء اللون جميلة وذو عينان خضراوان . تذهب كل أسبوع الى الحلاق لأنها مغرورة جداً بجلدها اللامع الجميل . و بينما كانت باقي القطط تلعب كرة القدم بكرات ورقية أو تتصفح كتب القطط المصورة كانت القطة فلة تلعق و تنظف فروها الأبيض الناعم و تمشطه و تتغندر في مشيتها تارة لليمين و تارة للشمال .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
        و في إحدى المرات صادفت في طريقها قطاَ فأخذا يلعبان معاَ في الليل بمطاردة الفئران غير أنها أصبحت تغضب كثيراَ لأن المرء لا يستطيع في الظلام أن يشاهد كم هي جميلة و يتغنى بجمالها كي ترضي غرورها .. لذلك ذهبت الى الحلاق و طلبت منه أن يصبغ لها شعرها بألوان مضيئة لامعة . و بالفعل صبغ لها شعرها و عندما رآها صديقها القط أعجب بها كثيراَ و غازلها قائلا : كم أنت جميلة يا صديقتي بهذا المنظر الجديد !‏‏
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
و لكن من جانب آخر أخذت الفئران تراها بسرعة لألوانها الفاقعة فتهرب منها بسرعة و لا تستطيع فلة اللحاق بها . و بذلك لا فلة و لا صديقها استطاعا أن يصطادا أي فأرة طيلة أيام و هنا اشتد غيظهما كثيراَ و قال القط :
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "‏‏
الجميل و العملي لا يجتمعان معاَ و لا يتفقان أبداً و ابتعد عن فلة وعاد ليصطاد الفئران لوحده .‏‏</string>

    <string name="description5">يحكي أن في يوم من الايام كان هناك أرنب صغير يدعي الارنب ارنوب، ذات يوم اتجه الارنب ارنوب الي صديقه الحمار واخبره أن العم ايوب صاحب المزرعة التي يعيشان فيها معاً يفضل عليه البقرة، فهي تحلب له الحليب اللذيذ المفيد الذي يطعم منه ابناءه الصغار، كما انه يأكل منها الجبن والزبد، شعر الحمار المسكين بالحزن الشديد لانه لا يستطيع أن يفيد العم أيوب كما تفيده البقرة، فكل عمله يتلخص في حمل البرسيم للبقرة المفضلة لدي العم ايوب .
وفي المساء ذهب ارنوب الي البقرة واخبرها أن العم ايوب يفضل عليها الحمار لأنه يركبه ويساعده في التنقل من مكان آلي آخر، غضبت البقرة ايضاً وذهبت الي الحمار علي الفور وكادت تقع بينهما معركة قوية جداً حيث اصابت كل منهما الغيرة من الآخر والحقد عليه بسبب كلام الارنب ارنوب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
لاحظ العم ايوب المشاجرة بين الحمار والبقرة فاسرع يتدخل بينهما حتي يصلح، فهو لا يمكنه الاستغناء عن احد منهما، وانهما في منزله واحدة في قلبه، اخبر الحمار والبقرة العم ايوب بالكلام الذي قاله لهما الارنب ارنوب، ففهم العم ايوب ما يريد أن يفعله الارنب الصغير الكذاب وجلس مفكراً في حيلة ذكية يعلم بها الارنب ارنوب درس ويجعله يمتنع طوال حياته عن الوقيعة بين اصدقائه الحيوانات، حتي خطرت علي باله حيلة ذكية جداً .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
في اليوم التالي ذهب ارنوب كعادته الي صديقه الحمار ليلعب معه، ولكن الحمار رفض وذهب غاضباً، فاتجه ارنوب الي البقرة ليلعب معها، ولكنها هي ايضاً اعرضت عنه وانصرفت غاضبة، وفي المساء اجتمعت جميع الحيوانات معاً حتي تأكل ولكن الارنب ارنوب جلس وحيداً لا احد يريده أن يأكل معه، ظل ارنوب حزيناً وحيداً يفكر ماذا يفعل ولماذا تعامله الحيوانات هكذا، ثم عرف السبب، حيث أنه اوقع بين الحمار والبقرة واوصي العم ايوب جميع الحيوانات الا تلعب او تأكل مع الارنب ارنوب الكذاب، وحينها ذهب ارنوب يعتذر من الحمار والبقرة والعم ايوب ووعدهم ألا يكذب ابداً، فقبل عم ايوب اعتذاره وعاد الجميع اصدقاء من جديد .</string>

    <string name="description6">يحكى انه كان يعيش الاسد فى غابة كبيرة مع الكثير من الحيوانات ،وكان يوجد حجر لفار صغير بالقرب من منزل الاسد ،ولذلك فان الاسد والفار كانوا اصدقاء ، وفى صباح احدى الايام قام الفار باللعب وعمل الكثير من الحركات التى تصدر ضجيج عالى ، فى نفس الوقت الذى كان نائما فيه الاسد ، مما اثار غضب الاسد كثيرا .
وعندما اقترب الفار الصغير من الاسد وهو يتحرك كثيرا ، وجد يد الاسد فجاة تنزل على راسه ، وقد ظهرت مخالب الاسد القوية ، فخاف الفار كثيرا ، ولكنه لم يستطيع الهرب من الاسد ، فقال الفار للاسد ، ياسد ياملك الغابة لوسمحت لا تؤذينى ، ولا تاكلنى وانا سوف التزم الهدوء فى الاوقات التى تكون نائما فيها ، ولم اكرر فعلتى تلك مرة اخرى ، يا ملك الغابة من فضلك اتركنى عسى تجد منى فعل فى الايام المقبلة يرضيك عنى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بالفعل رفع الاسد يده من على الفار الصغير ، وكانت اخلاقه نبيلة ، لانه ترك الفار المزعج يمشى فى سلام دون ان يؤذيه ، وبالفعل التزم الفار الصغير بكلامه مع الاسد ، ولم يعد يصدر اى ضجيج فى الاوقات التى يكون فيها الاسد نائما .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفى احدى الايام كان يوجد بالغابة مجموعة من الصيادين ، وكانوا يصطادون الكثير من الحيوانات ، وفجاءة ظهر احدى الصيادين بالقرب من الاسد ثم رمى عليه الشبك الكبير ، وذهب ليبلغ اصدقاؤه حتى ياخذوه معهم ، وفى تلك الاثناء شاهد الفار الاسد وهو فى الشبكة حزين ومهموم ، فاقترب الفار من الاسد ، وقال له لا تحزن يا صديقى سوف اخلصك من تلك الشبكة ونهرب بعيدا عن مجموعة الصيادين ،وبالفعل بدا الفار الصغير بقرقضة الشبكة حتى احدث فيها فتحة كبيرة ، استطاع الاسد ان يهرب مع الفار الصغير ، ولم يستطع الصيادين الالحاق بهم .</string>

    <string name="description7">كان هناك غابة والتي كان يحكمها اسد ، وكان يحيط بالاسد كل من الفهد والذئب والغراب ، فكانوا دائما في خدمته ، جنبا إلى جنب مع غيرهم من الحيوانات .
وكما كانوا يفعلون هو واصدقاؤه بانتظام، كانوا يتجولون حول الغابة في يوم من الايام ، واذا بالاسد يري جمل على بعد مسافة منه ، وكان هذا الجمل قد خرج عن قطيعه وضاع منهم وهو يبحث عن غذاء لنفسه وسط العشب الاخضر ، وكان الاسد يري الجمل لاول مرة ، فكان بالنسبة له الجمل حيوان لم يسبق له مثيل ، واخذ قائلا لهم "دعونا نذهب ونسأل هذا الحيوان غير العادي ، ماذا أتي به الي هنا " ، ثم اجابه الغراب قائلا بعد ان طار بعيدا ليري ما هو هذا الكائن " ياسيدي يدعي هذا الحيوان جمل ، وهو يعيش في القري المجاورة للغابة ، ولحم هذا الحيوان جيد للغاية كما انه لذيذ ايضا ، ما رأيك سيدي ان تدعنا نقتله ونأكله " ، وهنا الاسد رد علي الغراب قائلا " هذا الجمل لا ينتمي إلى الغابة، لذلك فهو ضيف عندنا ، ولا نستطيع قتله ، وطلب من الغراب والذئب وباقي الحيوانات ان تذهب الي الجمل وتعطيه الامان وانه لن يصابه اي مكروه وان يحضروه اليه " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
      وذهبت الحيوانات وفقا لتعليمات الاسد الملك ، وبالفعل ذهبوا إلى الجمل واكدوا له انه في امان وان الاسد امر باحضاره لانه يريد ان يتحدث اليه ، وبالفعل فازت الحيوانات بثقة الجمل ، واحضروا الجمل الي الاسد ، وعندما رأي الجمل الاسد انحني له وروي علي الاسد قصته ، فهو تائه عن مجموعته وانفصل عنهم ، وظل يمشي حتي وصل الي الغابة ، وعندما سمع الاسد كلام الجمل رد عليه قائلا " ايها الجمل المسكين ، انت تريد ان تعود الي قريتك وقافلتك حتي بعد ان كنت تحمل كل هذه الاعباء علي ظهرك ، يمكنك المكوث هنا تحت مملكتي ورعايتي بدلا من الرجوع الي الشقي مرة اخري ، فيمكنك ان تتغذى على العشب الاخضر الوفير الموجود في الغابة دون اي خوف. "
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وهنا قبل الجمل هذا العرض، وبدأ العيش مع باقي الحيوانات في سلام  ، وفي يوم من الايام ، اصيب الاسد بجروح خطيرة في معركة مع فيل هائج ، وكانت إصاباته خطيرة لدرجة انه لا يستطيع الوقوف او حتي مشي خطوات قليلة، فتوقف عن الصيد وبدأ بعدها النقص في الغذاء ، ومع نقص الغذاء اصبع الاسد اضعف واضعف ، وايضا الحيوانات الذين يخدمونه كانوا يتضورون جوعا لانهم كانوا يعتمدون على الاسد لاطعامهم ، وبدأ يشعرالاسد انه لا يمكنه ان يتحمل بعد الآن، ودعا كل الحيوانات ، قائلا لهم "اذهبوا وقوموا بالعثور على اي حيوان فريسة لان حالتي ضعيفة ولا استطيع الصيد بنفسي ، بهذه الطريقة استطيع توفير الغذاء بالنسبة اليكم ، وايضا بالنسبة لنفسي" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وتجولت جميع الحيوانات حول الغابة ، ولكن دون اي نجاح فلم يتم العثور على هذا الحيوان الذي طلبه منهم الاسد المريض ، وفي طريق عودتهم، اتت للذئب خطة ، وقال للغراب، "ليس علينا التجول حول الغابة والطعام الجيد امامنا طوال الوقت " ، رد عليه الغراب ماذا تقصد ، قال الذئب هذا الجمل ، يمكن لهذا الجمل ان يوفر لنا الغذاء لنا جميعا ولوقت طويل ، وهنا اجابه الغراب ، في الواقع ان ما تقوله صحيح، ولكن الاسد اكد علينا سابقا ان الجمل سيظل سالم في ظل حكمه ، وانه رفض قتله ، وهنا قال له الذئب ، اترك ذلك الامر لي ، فانا سوف اقوم بالتأثير علي ملكنا الاسد بطريقة او باخري ، وانه سيوافق على اعداد وليمة كبيرة على الجمل ، فعليك الانتظار حتى اعود واقوم بمناقشة الاسد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وذهب الذئب الي الاسد ، قائلا له "يا سيدي ، نحن قد بحثنا في جميع انحاء الغابة ولكننا لم نتمكن ان نجد حيوان لك ، ولم يأكل اي واحد منا الطعام منذ فترة طويلة فاننا نتمكن بالكاد المشي بشكل صحيح ، وفى ظل هذه الظروف الصعبة ، إذا كنت توافق على قتل الجمل فذلك سيكون امرا جيدا حيث انه سيوفر لنا طعاما لفترة كبيرة ، ويمكن للحمه ان يقوم بتوفير الغذاء بالنسبة لنا جميعا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    وهنا اختلف الاسد مع الذئب قائلا له " عار عليكم ، كيف يمكنني قتل الجمل بعد ان اعطيته الامان علي حياته تحت مملكتي " ، وهنا واصل الذئب كلامه " ياسيدي ، انا اعلم انه سيكون خطأ كبير ان نقوم بقتله لانك اعطيته الوعد بسلامته ، ولكن ماذا إذا كان هو من سيقوم بتقديم نفسه كطعام لك ، في هذا الوقت لن يكون خطأ كبير ، وفي نفس الوقت سيقوم بانقاذنا كلنا من الجوع " ، وهنا رد عليه الاسد وقال له افعل ما هو افضل لنا جميعا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبعد ذلك، عاد الذئب إلى الحيوانات الاخرى واعلن "سيدنا الاسد مريض وضعيف، وإذا حدث شيء له، لن يكون هناك من يقوم بحمايتنا ، وقد فشلنا في الحصول على اي حيوان بعد ان تجولنا في جميع انحاء الغابة، والطريقة الوحيدة الآن هو سداد ديوننا للاسد وان نقوم بتقديم انفسنا له ، وبهذه الطريقة فإننا سنقوم ايضا بإنقاذ باقي الحيوانات من الموت ومن الجوع ايضا ، وهنا وقف كل من الحيوانات منحنين امام الاسد واولهم الغراب قائلا " يا سيدي ، لا يمكننا ان نجد حيوان مناسب لطعامك، لذلك انا اقدم نفسي لكي تقوم بأكلي لكي تنقذ نفسك من الجوع."
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وهنا قاطعه الذئب قائلا " انت صغير جدا لتوفير اللحم للاسد الملك ، وحتى لو وافق هو علي هذا العرض الخاص بك، فإنه لن يكون كافيا لبقائه على قيد الحياة ، وهنا التف الذئب الي الاسد وقال له " ارجو ان تقبل عرضي بدلا من عرض الغراب " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعند سماع الاسد هذا، هز رأسه بالرفض ، وبهذه الطريقة، بدأت الحيوانات الاخرى ان تقدم نفسها للاسد ، ولكن الاسد كان يرفض قبول اي من هذه العروض ، ومع كل هذا كان الجمل يراقب كل هذه الاحداث ، وهنا قرر الجمل ان يقدم نفسه الي الاسد كباقي الحيوانات قائلا " يا سيدي ، لا تحتاج إلى قتل اي من هذه الحيوانات ، يرجى اكلي بدلا منهم ، فانا اريد ان اقدم نفسي لكي اسدد ديوني لك " ، وهنا هلل الحيوانات الاخرى ،وهنا قفز الاسد عليه ، وقام بقتله ، وتم اكله من قبل جميع الحيوانات الاخري .</string>


    <string name="description8">وفي طريقها ، استوقفها بعض الزهور الجميلة الموجودة في الغابة ، ونسيت وعدها لامها انها لن تقف في الغابة لاي سبب كان ، التقطت ذات الرداء الاحمر بعض الزهور الجميلة ، واخذت تشاهد الفراشات وتستمع الي الضفادع ، وكانت ذات الرداء الاحمر مستمتعة كثيرا بوقتها في الغابة ولم تلاحظ ان هناك ظلال قاتمة تقترب من وراء ظهرها .
وفجأة، ظهر الذئب بجانبها ، وسألها بطريقة ودية " ماذا تفعلين هنا ايتها الفتاة الصغيرة " ، اجابته ذات الرداء الاحمر انها في طريقها لرؤية جدتها التي تعيش في الغابة قرب الوادي ، ثم سكتت لحظة وتذكرت كلام والدتها ولاحظت كم ان الوقت متأخر ، وسرعان ما انهت حديثها مع الذئب لتذهب مسرعة الي منزل جدتها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبينما هي ذاهبة في طريقها الي جدتها ، كان الذئب ايضا ذاهبا الي هناك ، وفي غضون ذلك تم طرق باب الجدة برفق ، فاعتقدت الجدة انها حفيدتها ذات الرداء الاحمر هي التي علي الباب واخذت تقول لها " الحمد لله عزيزتي انكي بخير فقد كنت قلقة عليكي كثيرا عندما تأخرتي في الغابة ، واذ بها تتفاجئ بالذئب هو من يطرق الباب وليست حفيدتها ، وقام الذئب الشرير بحبس الجدة المريضة في خزينة الملابس ووجد له ثوب نوم لكي ينام مكان الجدة علي سريرها ، وبعد بضع دقائق، طرقت ذات الرداء الاحمر علي باب الجدة ، وقفز الذئب الي السرير وسحب الغطاء فوق انفه حتي لا تراه ذات الرداء الاحمر ، وقام بتقليد صوت الجدة ، ولكن ذات الرداء الاحمر شعرت ان صوت جدتها يبدو غريبا جدا ، فاجابها الذئب الشرير انه مصاب بالبرد الشديد لذلك صوته غريب واخذ يسعل لكي تصدقه ذات الرداء الاحمر ، ثم لاحظت بعد ذلك اذانه الكبيرة ، وقتها طلب منها الذئب ان تقترب من السرير بحجة انه لا يستطيع سماعها جيدا ، وعندما اقتربت وجدت ان العيون التي تراها ليست هي عيون جدتها ، ووجدت اسنان كبيرة ايضا ، وبدأت ذات الرداء الاحمر تصاب الخوف وبدأ صوتها يرتعش .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبعد ذلك قفز الذئب الشرير من السرير وبدأ في مطاردة الفتاة الصغيرة ، وقتها ادركت ذات الرداء الاحمر ان الشخص الموجود في السرير هذا لم يكن جدتها ولكن جاء ذلك بعد فوات الاوان ، وذلك لان الذئب كان جائع ، واخذت تجري منه في جميع انحاء الغرفة وتصرخ قائلة " المساعدة .. المساعدة .. الذئب يريد ان يأكلني .. انقذوني " اخذت تصرخ بصوت عالي ، حتي سمع صرختها حطاب في الغابة يقوم بتقطيع جذوع الاشجار ، وركض نحو المنزل بسرعة لكي ينقذها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل استطاع الحطاب ان ينقذ كل من الفتاة وجدتها ، ولكن ذات الرداء الاحمر كانت ترتجف خوفا واخذت تبكي بكاءا شديدا ، وقالت وقتها انها لن تتكلم مع الغرباء مرة اخري ، وقام الحطاب بحمل الذئب الشرير ورماه في عمق الغابة حتي لا يستطيع ان يزعج اي احد مرة اخري .</string>

    <string name="description9">يحكى انه بعيدا فى احدى المحيطات حيث المياه الزرقاء الجميلة كانت تعيش اميرة جميلة تسمى بالاميرة سارة ، وكانت الاميرة سارة جميلة جدا فهى تشبه حورية البحر حيث ان تلك الاميرة الجميلة كانت اجمل من الاميرات الاخريات، وكانت تعيش الاميرة سارة فى مكان جميل تحت البحر حيث يوجد فى قاع البحر الرمال الصفراء والزهور وكانت تنمو النباتات المدهشة وايضا كانت توجد الاسماك الملونة الكبيرة والصغيرة وكانت القلعة التى يعيش بها الملك والد الاميرة سارة مبني جدرانها من المرجان اما سقف القلعة فكان يقفل ويفتح مثل المرجان تماما ليتدفق منه الماء فكان يتميز بمظهر جميل جدا حيث كانت القلعة تتميز بوجود اللؤلؤ فى كل مكان لتصبح القلعة متألقة وجميلة .
    وكان للاميرة سارة خمسة اخوات وهم اكبر سنا منها يعيشون جميعا فى القلعة مع والدهم ،يلعبون جميعا فى قاعة القلعة الكبيرة طوال اليوم ،ودائما كانت نوافذ القلعة مفتوحة و الاسماك تسبح فى القلعة ليتناولوا بقايا الطعام .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعلى الرغم من ان سارة كانت تحب عائلتها والعالم الازرق السلمى التى تعيش به لكنها كانت تتشوق لرؤية السماء والقمر ولو ليوم واحد فقط وكانت تتلهف ان ترى البشر فقد سمعت الكثير من القصص حولهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فقال الملك للاميرة سارة : عندما تبلغين من العمر خمسة عشر سنة سوف أذن لكى بالسباحة للخروج من البحر والجلوس على صخرة حتى ترى ضوء القمر وفى تلك الوقت ربما تشاهدين البشر من خلال السفن التى تعبر فى البحر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
كانت الاميرة سارة تنتظر ان يصبح سنها خمسة عشر عام بفارغ الصبر حيث ان كل اخواتها هم اكبر منها فى السن واصبحت رحلاتهم الى العالم السطحى ، وكان اخواتها عندما يعودون من رحلاتهم يحكوا للاميرة سارة عن عجائب ما رأوه فوق سطح البحر من الامواج التى تتلاطم على الصخور ودفء اشعة الشمس واصوات طيور النورس فى الهواء الطلق حيث كانت تلك الحكايات تحكيها الاخت الثالثة للاميرة سارة وكانت تلك الحكايات من افضل ما تستمع اليه الاميرة سارة فقد قالت تلك الاخت للاميرة سارة عن ما رأته فى احدى الايام حيث انها سبحت حتى وصلت الى نهر واسع ورأت على ضفاف النهر التلال الخضراء حيث القصور والقلاع المصنوعة من الفضة والتى تحيطها الاشجار وقالت الاخت الثالثة للاميرة سارة انها سمعت زقزقة الطيور وشعرت بدفء اشعة الشمس التى تسطع فى السماء وايضا قابلت الاخت الثالثة للاميرة سارة مجموعة من الاطفال يلعبون فى الماء لكنها هربت منهم بمجرد ان رأوها وشاهدت ايضا حيوانات لها اربعة ارجل وذيل فخافت منها وهرعت الى منزلها فى قاع البحر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وردت الاميرة سارة على اختها بعدما انتهت من قصتها  قائلة :اننى لا انسى ابدا الغابة الجميلة و التلال الخضراء والاطفال الصغار وهم يلعبون فى المياه ويستطيعون السباحة فى مياه البحر دون ان يكون لهم ذيل مثلنا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفى العام التالى بلغت سارة من العمر خمسة عشر عام فقال لها والدها : حسنا الآن قد بلغت من العمر ما يكفى ليمكن ان تقومى بزيارة الى سطح البحر لكن عليك توخى الحذر لانى احبك كثيرا واخاف عليكي جدا ، احتضنت سارة والدها وقالت له وداعا ثم سبحت فى المياه حتى وصلت على سطح المياه وكان ذلك الوقت هو وقت غروب الشمس فرفعت الاميرة سارة رأسها على سطح البحر فرأت لون البحر قرمزى وذهبى وذلك من خلال الضوء الشمس عند غروبها ،وكانت توجد سفينة كبيرة ترسو على مياه البحر فى هدوء تام وكانت عليها مجموعة من البحارة الذين اضاءوا الفوانيس عندما جاء الظلام لتوهج منها انوار واضاءات مختلفة جميلة فى الليل .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
سبحت الاميرة سارة حورية البحر بالقرب من نوافذ السفينة بين الحين والآخر لكى تنظر على البحارة الموجودين على السفينة وبالفعل رأت الاميرة سارة من زجاج النافذة الاشخاص الموجودين بالسفينة وكان من بين تلك الاشخاص امير شاب وسيم جدا عينيه لونها بنى كبيرة وكان عمره ستة عشر عاما وكان هذا الامير الوسيم يحتفل بعيد ميلاده ،فكان البحارة يرقصون ويغنون على سطح السفينة وعندما جاء الامير وسطهم ، اطلقوا بعض الصواريخ بالهواء ليجعل السماء المظلمة كلها انوار جميلة فاندهشت الاميرة سارة لما رأته لدرجت انها نزلت تحت الماء وعندما رفعت رأسها مجددا شعرت بان كل نجوم السماء تتساقط من حولها فقالت فى نفسها انها لم ترى مثل ذلك من قبل ،وقام الامير الوسيم بمصافحة كل من كانوا على السفينة وكانت اصوات الموسيقى عالية والضوء كثيف وفى لحظة هبت رياح عاصفة عند السفينة ،فصرخت الاميرة سارة "انتبه" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ولكن لا احد يسمعها لان الموسيقى صوتها عالى وفجأة جاءت موجة عالية حطمت السفينة فرأت الاميرة سارة الامير الوسيم قد اصطدم رأسه بالحواجز الحديدية الموجودة على سطح السفينة فسقط فى اعماق البحر ، اسرعت الاميرة سارة الى اسفل المياه لكى تنقذ الامير الوسيم وتمكنت بالفعل الاميرة سارة من الوصول للامير الشاب وكانت عيناه مغلقتين فقالت الاميرة سارة فى نفسها انه قد توفى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ومع طلوع الفجر توقفت العاصفة واستطاعت الاميرة سارة سحب الامير على الشاطئ بقوة شديدة ثم عندما وصلت به الى غنت له بلطف حتى ارتفعت الشمس فى اعلى السماء وجاءت اشعة الشمس على جبين الامير الوسيم وفى هذا الوقت كانت توجد فتاة تمر على الشاطئ فاختبأت الاميرة سارة بسرعة حتى لا تراها تلك الفتاة ،وعندما اقتربت الفتاة من الامير الوسيم فتح عينيه ورأى الفتاة فاعتقد انها سبب فى نجاته فهمس لها وقال شكرا جزيلا على انقاذك لى لكن الفتاة اجابته قائلة :ليس انا من انقذك ولكنى سعيدة للغاية على اننى وجدتك فقد كانت المملكة كلها تبحث عنك الليلة الماضية !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
عادت سارة الى والدها وهى حزينة حيث قالت انها اصبحت حزينة اكثر من اى وقت مضى فسألها اخواتها عما رأته فى اول زيارة لها فوق سطح البحر فلم تستطيع ان تحكى لهم ما رأته من كثرة حزنها وجلست بغرفتها حزينة لمدة ثلاث ايام وفى صباح اليوم الثالث استيقظت الاميرة وهى قد اتخذت قرار بالعودة لترى الامير الوسيم ولكنها عرفت ان والدها لم يسمح لها بالعودة الى العالم البشرى مرة اخرى ولكن كان املها الوحيد فى زيارة تقوم بها الى ساحرة المحيط .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل ذهبت اليها فابتسمت الساحرة قليلا عندما رأت الاميرة سارة حيث انها تعلم من خلال سحرها الطلب الذى أتت من اجله الاميرة سارة فاعطت الساحرة للاميرة سارة زجاجة بها سائل اسود يجعل الامير الوسيم يحبها ويجعلها تكون زوجته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
اخذت الاميرة سارة الزجاجة بعناية شديدة وذهبت الى الشاطئ وشربت جرعة من ذلك السائل الاسود فوقعت على الشاطئ مغشى عليها وكان فى تلك اللحظة الامير الوسيم يمر من الشاطئ فوجد الاميرة سارة ملقاة على الارض فشعر بان حلمه سيتحقق حيث انه كان يحلم بوجود اميرة من البحر ثم تسأل الامير الوسيم من انت وكيف اتيت الى هنا ؟ لم تستطيع الاميرة سارة ان ترد عليه لان صوتها العذب قد ذهب بشرب السائل الاسود ولكنها ابتسمت فى وجهه ، اخذ الامير الوسيم الاميرة سارة الى القصر الذى يعيش به وكان لطيف جدا معها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبعد فترة من الزمن ادركت الاميرة سارة انها لا يمكن ان تصبح زوجة لتلك الامير وشعرت بالوحدة على الرغم من سعادتها بانها كسبت صديق جيد هو الامير الوسيم وعلمت الاميرة سارة بان بمجرد زواج الامير الوسيم من فتاة احلامه سوف تموت فقررت ان تعود مرة اخرى الى العالم التى تعيش به وهو عالم البحار بعيدا عن البشر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وقررت ان تعيش حياتها العادية مع اهلها واصدقائها الذين يشبهونها وان تبتعد عن التفكير في خيالات لا يمكن ان تتحقق ابدا ، وبعد قرارها هذا اصبحت الامبرة سارة اكثر سعادة لانها اصبحت تعيش واقعها الجميل المناسب لها .</string>

    <string name="description10">كان علي بابا تاجرا ، وقد ورث مهنة التجارة عن ابيه ، فبعد وفاة والده ، كان لديه اخا جشعا اسمه قاسم ، وهذا الاخ تزوج من امرأة ثرية طمعا في ثروتها ولكي يكبر اعمال والده التجارية ، بينما تزوج علي بابا من امرأة فقيرة ، وعمل في تجارة الحطاب وهي تجارة غير مربحة بالمرة.
    وفي يوم من الايام حيث كان علي بابا يجمع الحطاب من الغابة ، سمع صوت مجموعة من الاشخاص وكانت هذه المجموعة عبارة عن أربعين حرامي ، فكانوا ذاهبين لزيارة مغارة مليئة بكنز ، وكانت هذه المغارة تفتح بكلمة سر معينة يعرفها الاربعين حرامي فقط وهي ( افتح ياسمسم ) ، ويقفلونها بنفس الطريقة.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فكر علي بابا في ان ينتظر اللصوص حتي يغادرون المغارة ، واستعار من خادمة اخيه الثري والتي كان اسمها مرجانة مكيال لكي يزن به هذه الثروة الطائلة ، ودون علم علي بابا وضعت الخادمة مرجانة نقطة من الشمع لمعرفة لماذا علي بابا يريد هذه المكاييل ، فكان علي بابا فقيرا ولا يمتلك المال مثل اخيه ، وعندما اعاد علي بابا اليها المكاييل ، وجدت مرجانة عملة ذهبية في قلب المكيال وشعرت وقتها بالصدمة الكبيرة ، كيف لهذا الفقير ان يمتلك مثل هذا الذهب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وهنا ، اخبرت مرجانة اخيه قاسم عن ما حدث وطلبت منه ان يراقب علي بابا ليعرف ماهو الشئ الذي يخبئه وراءه ، وبالفعل دون علم علي بابا راقب اخيه قاسم تحركاته حتي علم بأمر المغارة والكلمات السحرية ، واراد ان يأخذ كل هذه الكنوز لنفسه ، وبالفعل دخل من بعد خروج علي بابا من المغارة ، ولكنه نسي وهو بالداخل طريقة الخروج ، فالجشع والطمع انسوه كيفية العودة مرة اخري.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعند عودة الاربعين حرامي الي المغارة وجدوا قاسم وقاموا بالقبض عليه وقتلوه وقطعوا جثته الي اجزاء علي الفور لانه قد كشف سرهم ، وعندما علم علي بابا ان اخاه قاسم قد ذهب الي المغارة ، ذهب مسرعا الي هناك حيث وجد جسد اخيه مقطع الي اشلاء ، جلب علي بابا جثة اخيه الي المنزل ، وهنا طلب من الخادمة مرجانة ان يجعل كل سكان القرية يعتقدون أن قاسم قد مات موتة طبيعية ، وبالفعل ذهبت مرجانة أولا لشراء الأدوية من الصيدلية، وقالت هناك أن قاسم لديه مرض خطير.  وهي في طريقها الي العودة ، وجدت خياط قديم معروف باسم ابو مصطفى ، واقترحت عليه ان يأتي ليخيط جسم قاسم و يلملم اشلاؤه مرة اخري ، حتي يستطيعون اعطاء قاسم دفنة لائقة بمركزه ، ولكنها لم تفكر انها بذلك سيكون هناك شخصا اخر يعلم بسرهم وهو ابو مصطفي.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعندما عاد اللصوص الي المغارة لم يجدوا جثة قاسم ، وهنا علموا ان هناك احدا اخر غيره يعلم بأمرهم ، ولذلك ارسلوا احد اللصوص الي القرية ليحاول ان يعرف اي شئ وهناك ، قابل الحرامي ابو مصطفي الذي افصح عن انه قام بخياطة جسد قتيل ، وهنا ادرك الحرامي انه الرجل الذي قاموا بقتله في المغارة.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
يمكنك ايضا قراءة قصة الاسد والفأر
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
طلب الحرامي من ابو مصطفي ان يدله علي البيت الذي قام به بخياطة القتيل ، وبالفعل ذهب معه ودله علي البيت ، ووضع الحرامي علي البيت علامة لكي يجده عندما يعود مع اللصوص الاخرين في تلك الليلة  ،فكانت خطته ان يعودون ليلا لقتل كل من في البيت.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كانت تراقب كل هذا من بعيد الخادمة مرجانة ، وكانت شديدة الذكاء ، فقامت بافساد خطته ووضعك علامات كالتي وضعها الحرامي علي جميع البيوت المجاورة ، وبذلك عندما يعودون اللصوص في الليل لن يجدون بيتهم ، وبالفعل عندما جاء الاربعين حرامي تلك الليلة ولم يجدون البيت الصحيح أمر رئيس اللصوص بقتل اللص الذي وضع العلامات.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    وفي اليوم التالي، جاء لص آخر الي الرجل الذي يدعي ابو مصطفى وحاول معه مرة أخرى ليعرف البيت الصحيح ، ولكن هذه المرة، غير اللص الخطة وقام بوضع حجر علي الباب الأمامي لبيت علي بابا كعلامة ، ولكن مرة أخرى كانت مرجانة تراقبهم ، وقامت هي الاخري بوضع احجار مماثلة علي عتبات بيوت اخري ، وعندما جاؤا اللصوص تلك الليلة ايضا لم يجدوا البيت وقام رئيسهم بقتل اللص الذي وضع الحجر لغبائه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وهنا اضطر رئيس اللصوص ان يبحث الامر بنفسه وان لا يرسل احدا ، وذهب بنفسه لكي يعرف البيت الصحيح من ابو مصطفي ، وعندما وصل الي البيت ، تظاهر قائد اللصوص بأنه تاجر للزيوت وانه بحاجة للاستراحة في بيت علي بابا لبعض الوقت ، وكان حاملا معه ثمانية وثلاثون جرار من الزيت ، وفي الواقع ان كان واحد فقط من هذه الجرار الذي كان مليئا بالزيت ، والسبعة والثلاثون الاخرين كان يختبئ بداخلهم اللصوص الآخرين المتبقيين ، اراد قائد اللصوص ان يترك الجرار حتي الصباح الباكر لدي علي بابا ، وكانت خطته ان يخرجون اللصوص منها ليلا ويقومون بقتل علي بابا اثناء نومه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ولكن مرة اخري تحبط مرجانة خطة قائد اللصوص وتقوم بقتل اللصوص السبعة وثلاثون المختبئين  في الجرار من قبل ان يخرجون ليلا ، فقامت بسكب الزيت المغلي عليهم ، وعندما أتي زعيمهم في الصباح الباكر لاخذ جراره ، وجد جميع رجاله لقوا حتفهم، هرب زعيم اللصوص بعيدا ولكنه كان ينوي الانتقام.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبعد مرور بعض الوقت ، عمل زعيم اللصوص فيه كتاجر ، تصادق مع ابن علي بابا والذي كان هو المسؤول عن أعمال عمه الراحل قاسم التجارية ، ودعاه ابن علي بابا علي العشاء في منزلهم ، ووقتها تعرفت مرجانة علي اللص وعرفته ، وقامت بقتله بالخنجر قبل ان يؤذي اي من علي بابا او ابنه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
غضب علي بابا في بادئ الامر لانه لم يفهم لما فعلت مرجانة هذا ، ولكنها اوضحت له ان هذا اللص هو من كان يحاول قتله طوال هذا الوقت ، وهنا فرح علي بابا لولاء مرجانة واعطاها حريتها وزوجها الي ابنه ، وظل علي بابا هو الشخص الوحيد الذي يعرف سر الكهف والكنز معا ، وكيفية الوصول إليه ، وهكذا، تنتهي القصة بسعادة للجميع باستثناء الأربعين حرامي وقاسم الجشع .</string>

    <string name="description11">كان ياما كان في ارض واسعة عاشت فتاة شابة تدعى سندريلا ، ولدت سندريلا في منزل صغير مع والدتها، التي تدعي ليلى، ووالدها الذي كان تاجر ويحرص دوما علي العمل الدؤوب ، وكانت والدتها كريمة، ومحبة، وتتميز بالصبر، وكان والدها سعيد بحياته معهم كثيرا ، فكانوا اسرة مثالية ، ورأوا سويا نجاح رائعا ، وسمح هذا النجاح لهم بالانتقال الى منزل اكبر، وامتلاك مساحة اراضي اكبر .
احبت سندريلا حدائق الزنبق ، حتي انها قضت الكثير من وقتها هناك ، وفي هذه الحديقة التقت مجموعة غريبة من الاصدقاء ، فقد تعرفت هناك علي ثلاثة فئران عميان، وعدد لا يحصى من الطيور، وقرد العنكبوت واسمه زوزو، الذي هرب من حديقة جارها الثري .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ولكن لم يحالف الحظ سندريلا كثيرا ، فبعد اشهر من وصولهم الي البيت الكبير ، مرضت والدة سندريلا كثيرا وتوفيت بعد وقت قصير، وتركت كل من الزوج والابنة في حالة من الحزن ، وبعد وفاة والدة سندريلا ركز الاب علي عمله وكان يترك سندريلا وحدها كثيرا ، وخلال قيام الاب برحلة من رحلاته التقي بامرأة ، وتزوجها وكانت سندريلا وقتها تبلغ السادس عشر من عمرها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    ووصلت المرأة الجديدة مع ابنتيها ، وخلال اسابيع قليلة تغير كل شئ في المنزل ، فتم الرسم علي الجدران وازالة حدائق الزئبق وزرع الورد مكانها ، فكانت زوجة ابيها تحب حياة الترف ، ومرت اشهر وبدأت اعمال والدها في الانخفاض ، وكان يسافر كثيرا ، واثناء فترة سفره ، كانت سندريلا تقوم بكل اعمال التنظيف والطبخ وتفعل لزوجة ابيها وبناتها كل شئ ، وعندما يعود الاب كانت تتعامل زوجة الاب مع سندريلا بمنتهي العطف امامه ، ولم تجرؤ سندريلا يوما ان تعترف لوالدها عن معاملة زوجته الجديدة السيئة لها ، فكانت تقول دوما ان قلبه لا يتحمل ان ينكسر مرة اخري .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبينما كانوا يتناولون العشاء جميعا ، همس الاب الي ابنته سندريلا قائلا انه وصلته رسالة من الملك يدعوه هو وابنته الي حفل تنكري كبير سوف يقام بعد اسبوعين من الان ، لكي يختار فيه الامير زوجة له من بين كل الفتيات ، فرحت سندريلا كثيرا بهذا الخبر وفرحت ايضا بالفستان الجديد الذي جلبه لها والدها ، وتمنت له ليلة سعيدة وذهبت عاليا الي غرفتها ، ولكنها لم تعرف انها الليلة الاخيرة التي ستري بها والدها ثانية ، وذهبت سندريلا الي فراشها وكلها امل وظلت تحلم احلاما رائعة تجمعها مع الامير .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفي صباح اليوم التالي، استيقظت سندريلا على صراخ بصوت عال ، فكانت الصدمة ان والدها توفي ليتركها وحيدة مع زوجة ابيها الشريرة ، التي استغلتها كعبد لها هي وبناتها ، فكانت بمثابة خادمة لهم تعد الطعام وتقوم باعمال التنظيف وتخيط ملابسهم ، فلم يتبقي لها اي اصدقاء سوي بعض العصافير والفئران الذين كانوا يساعدونها في اعمال التنظيف ، الى ان جاء موعد الحفلة التنكرية التي طالما حلمت بها سندريلا كل ليلة ، فذهبت الي زوجة ابيها لتطلب منها ان تذهب معها هي وبناتها ، واذا بزوجة الاب الشريرة ترفض وتمزق الفستان الوردي الجديد الذي اشتراه والد سندريلا لها قبل ان يموت .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وذهبت زوجة الاب هي وبناتها الي الحفل الكبير دون ان يأخذوا سندريلا معهم ، فحزنت سندريلا حزنا شديدا وظلت تبكي بكاءا شديدا ، حتي سمعت صوت يناديها ، وفجأة ظهرت ساحرة طيبة والتي بدورها ساعدت سندريلا كثيرا حيث اعطت لها فستانا جميلا وعربة فضية تذهب بها الي الحفل التنكري .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
لم تصدق سندريلا عيناها ، ولم تصدق انها ستذهب الي هذه الحفلة بعد كل ما حدث ، ولكن الساحرة الطيبة ضربت بعصاها الذهبية والبست سندريلا الفستان الجديد ووضعت لها قناع علي وجهها ، مع حذاء زجاجي رائع ، وتوجهت سندريلا الي عربة الفضة التي يقودها الخيول .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وودعها اصدقاؤها والساحرة الطيبة طالبة منها ان لا تتأخر عن منتصف الليل حيث مفعول السحر سيستمر فقط حتي منتصف الليل ، ووصلت سندريلا الي القصر الحجري الضخم، ودخلت الي قاعة الولائم ، وعند دخولها غرفة كبيرة ذهبية الجدران وكانت هذه الغرفة مليئة بالاشخاص الكثيرة ، شعرت سندريلا ان كل العيون عليها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فقد نالت اعجاب كل من رأها هناك ، وفجأة رأت رجلا وسيما ينحني امامها طالبا منها بلطف ان ترقص معه ، وقتها تلألأت عيناها الزرقاء واخذت بيديه الممدودة ، واخذت ترقص معه طوال الليلة ، وخلال رقصهما ناقشوا اشياء كثيرة وفوجئ هذا الرجل الوسيم بمعرفتها عن الاعمال التجارية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ولم تشعر سندريلا بالوقت معه ، حتي سمعت الساعة الذهبية الكبيرة تدق بمنتصف الليل ، وبدأ العد التنازلي ، وكانت سندريلا علي عجلة من امرها لانها قد تذكرت كلام الساحرة الطيبة ان مفعول السحر سيزول عند منتصف الليل ، وركضت سندريلا باسرع ما يمكنها من القصر وقفزت في عربة الفضة ، ولكن اثناء قفزها اسقطت واحدة من حذاؤها الزجاجي .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وقضت سندريلا ليلة بلا نوم، فكانت غير قادرة علي محو صورة الرجل الوسيم من عقلها ، وفي صباح اليوم التالي استيقظت للقيام باعمال التنظيف والغسيل كالعادة ، واثناء تحضير مائدة الطعام لزوجة ابيها وبناتها سمعتهم يتكلمون عن الفتاة التي كان يرقص معها الامير طوال الليل ، ويتكلمون عن فستانها الوردي الجميل ، واذا بهن جالسين يتناولون افطارهم واذا بالباب يدق بصوت عال ، هرعت كل من زوجة ابيها وبناتها الي الباب ليجدوا البواب الملكي ، يتحقق من الحذاء الزجاجي الذي وقع من سندريلا البارحة ، فهو يقوم بزيارة كل الفتيات في البلدة لتقوم الفتيات بقياس الحذاء حتى يتم التعرف على الفتاة التي كانت ترقص مع الامير في الليلة الماضية ، وبسرعة احضرت زوجة الاب بناتها لكي تقيس الحذاء الزجاجي ولكنه لم يكن يناسب مقاسهم ، وكان مع البواب الملكي الامير يبحث عن فتاته الذي رقص معها الليل بطوله ، وعندما وقعت عينيه علي سندريلا ، تسائل من تكون هذه الفتاة ، فاجابته "انا اسمي سندريلا " ، طلب منها الامير ان تجرب الحذاء الزجاجي ، ومد لها يديه ، وبمجرد ان وضعت قدميها في الحذاء وجد كل من حولها ان الحذاء مثالي للغاية علي سندريلا ، وكأنه مصنوع من اجلها فقط ، وقتها عرف الامير انها هي فتاته المنشودة ، وتزوجا في اقرب وقت ، وانجبوا ابنة اسمتها علي اسم والدتها الحنونة ، واصبحت هي الملكة ، وعاشت في سعادة غامرة مع الملك الشاب وكان معها اصدقاؤها الحيوانات الذين ساعدوها كثيرا .</string>

    <string name="description12">كانت توجد بطة كبيرة تعيش فى مكان بعيد بالقرب من بحيرة جميلة ،وكانت تتمنى ان يكون لديها اطفال صغار لانها تعيش وحيدة ،وفى احدى الايام وضعت تلك البطة اربع بيضات فرقدت عليهم وانتظرت حتى يفقس البيض وترى صغارها ، وبالفعل مر يومان وهى ترقد على البيض وفى مساء اليوم الثانى شعرت البطة الكبيرة بهزة فى احدى البيض ففرحت البطة كثيرا ثم قامت ونظرت الى البيض فوجدته ينشق ويخرج منه البط الصغير فاعتنت به ووضعته على العش جانبا بالقرب منها، وكانت توجد بيضة لم تنشق بعد فرقدت عليها البطة الام مرة اخرى وانتظرت لكى تفقس ، وبالفعل فى اليوم التالى شعرت البطة الام بهزة فى تلك البيضة فقامت ونظرت اليها فوجدتها تنشق وتخرج منها طائر يختلف شكلة عن باقى البط الصغير !!! فاندهشت قليلا لكنها اخذته واعتبرته واحدا من ابنائها واعتنت به كثيرا .
     ثم بعدما مرت ايام قليلة طلب البط الصغير من البطة الام ان يذهبوا الى البحيرة حتى يلعبوا ويسبحوا بها ،فوافقت البطة الام وبالفعل اخذت صغارها الى البحيرة وعلمتهم كيفية العوم فى البحيرة ففرح الصغار كثيرا ولعبوا فى البحيرة لكن الطائر المختلف لم يتمكن من السباحة فى البحيرة فضحك عليه البط الصغير واطلقوا علية اسم البطة السوداء لان ريشه اسود ، فحزن الطائر كثيرا وابتعد عن البطة الام والبط الصغير وخرج من البحيرة وجلس بعيدا وحيدا يشعر انه مختلف عن البط الصغير لكنه لا يعرف غيرهم ،وفى تلك الاثناء جاءت عائلة اخرى من البط تتكون من البطة الام واثنان من البط الصغير فذهبت بطة من البط الصغير الى البطة السوداء وسألتها لماذا انت حزينة هكذا ايتها البطة السوداء ؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فردت البطة السوداء وقالت لها : لم اتمكن من السباحة فى البحيرة مثل اى بطة واشعر باننى مختلفة عن البط ولكنى لا اعلم ماذا افعل ؟ ، فردت البطة الصغيرة وقالت للبطة السوداء : يمكننى ان اعلمك السباحة فى البحيرة تعالى معى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وحاولت البطة السوداء ان تلعب مع البطة الصغيرة فى البحيرة لكنها لم تنجح فطلبت من البطة الصغيرة ان يظلوا اصدقاء وانها ستنتظرها تلعب معها فى القرية بعيدا عن البحيرة ، وبالفعل انتظرت البطة السوداء البطة الصغيرة حتى انتهت من اللعب بالبحيرة ولعبوا معا وقضوا اوقات كثيرة فى اللعب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفى احدى الايام كانت تتمشى البطة السوداء فى منطقة بها بعض التلال المرتفعة قليلا عن الارض فصعدت البطة السوداء على احدى التلال وفجأة هجم عليها صقر طائر !! فخافت البطة السوداء ولكنها لا تعلم ماذا تفعل وعندما اقترب الصقر قليلا من البطة السوداء كانت على حافة التل وكانت تشعربالخوف كثيرا !وبدأ الصقر يقترب اكثر فاكثر من البطة السوداء وفجأة وجدت البطة السوداء اجنحتها قادرة على الطيران فطارت البطة السوداء بعيدا عن الصقر ووقفت على غصن شجرة وهى مندهشة انها يمكنها الطير فى حين ان البط لا يطير فى الجو !!!
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ونظرت البطة السوداء الى الغصن التى تقف عنده فوجدت عش صغير به طيور صغيرة تشبهها كثيرا فذهبت اليهم وتعرفت اليهم ووجدت والدتهم تأتى اليهم بالطعام ليكبروا ،وعندما جاءت الام الى الطيور الصغيرة فقالت للبطة السوداء انت تشبيهيننا كثيرا فمن انت ومن اين جئتى ؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فحكت البطة السوداء حكايتها الى الام فعطفت عليها كثيرا وقالت للبطة السوداء يمكنك الان العيش معنا لتتعلمى مبادئ الطيران ،وبالفعل عاشت البطة السوداء مع الطيور الصغيرة فى سعادة .</string>

    <string name="description13">منذ زمن طويل ، كان هناك فتى مسكين يعيش اسمه علاء الدين ، كان يعيش مع والدته ، وفي يوما من الايام جاء الي منزلهم رجلا غنيا وكانت طلعته مميزة للغاية وقال لوالدة علاء الدين " انا تاجر من المملكة واريد ابنك ان يأتي معي، وسوف اعطيك مكافأة رائعة اذا تركتيه يأتي معي " ، وافقت والدة علاء الدين على الفور .
ولم تكن تعرف والدة علاء الدين وقتها ان هذا الرجل كان يتظاهر بانه كان تاجرا غنيا ، ولكنه في الحقيقة كان ساحر ، وفي اليوم التالي، وبعد ان جهز علاء الدين كل اشياءه غادر مع التاجر المزعوم ،  وبعد ساعات طويلة من السفر توقف التاجر واخذ يتطلع حوله ، ولم يكن هناك اي شئ من حولهم ، وهنا سحب التاجر بعض المسحوق من جيبه والقي به علي الارض ، واذا بالدخان يملئ المكان كله ، وبدأ علاء الدين يري فتحة كبيرة في الارض بمجرد ان اختفي الدخان .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     تفاجأ علاء الدين عندما رأي كهفا ووجد التاجر المزعوم يطلب منه قائلا " ياعلاء الدين ، اريد منك ان تذهب الي داخل هذا الكهف، وستجد هناك الكثير من الذهب ، خذ منه بقدر ما تريد ، وستجد هناك في الداخل ايضا مصباح قديم ، عليك احضاره لي " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
شعر علاء الدين ان هناك شيئا مريبا جدا ولكنه قرر ان يفعل كما قيل له ، وبدأ في النزول الي الكهف، ولكنه كان يشغل تفكيره انه سيكون من الصعب خروجه من هذا الكهف من دون مساعدة ، ولكنه بالرغم من كل هذا دخل الي الكهف ، ووجد الذهب والمجوهرات والماس وغيرها من الاشياء الثمينة مثلما قال له التاجر، اخذ علاء الدين يملأ في جيوبه ، وعندما انتهي من ذلك، بدأ ان يتطلع للمصباح .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
كان المصباح موضوع في الزاوية، ملئ بالغبار والقذارة ، ولكنه بالرغم من ذلك التقطه وركض محاولا ان يخرج من الكهف صائحا للتاجر " لدي المصباح الخاص بك ، هل يمكنك ان تخرجني من هنا " ، وهنا رد عليه التاجر قائلا له " اعطني المصباح اولا وساخرجك بعدها " ، ولكن كان علاء الدين غير متأكد من انه سوف يسحبه اذا قام باعطاؤه المصباح ،  لذلك قال للتاجر " هل يمكنك اخراجي من هنا اولا ايها التاجر " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
بالطبع هذا اغضب التاجر كثيرا ، مما نتج عنه صرخة مدوية خرجت من التاجر وهو يقوم بسحب نفس المسحوق الملون الذي رماه سابقا لكي يفتح فتحة الكهف ، ولكن هذه المرة هذا المسحوق نتج عنه صخرة ضخمة ، رماها علي علاء الدين ، مما اكد اعتقاد علاء الدين بان هذا الرجل ليس بتاجر غني كما زعم بل هو ساحر بالتأكيد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
اخذ علاء الدين يسأل الساحر " لماذا هذا المصباح مهم جدا بالنسبة لك هكذا " ، وفكر علاء الدين ان يفرك المصباح ، وبالفعل قام بفعل ذلك ، وتفاجأ بضباب كثير وغريب ملئ الغرفة ، وظهر له من هذا الضباب شخصا غريبا قائلا لعلاء الدين " ياسيدي ، انا مارد هذا المصباح ، وانت قمت بانقاذي ، ويمكنك ان تطلب ما تشاء ، فكل رغباتك مجابة " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
شعر علاء الدين بالخوف الشديد فلم يفهم ماذا يحدث ، ولكنه رد علي المارد بصوت مرتجف " ايها المارد ، هل يمكنك اخذي الي المنزل " ، ولم يستكمل علاء الدين كلامه حتي وجد نفسه يعانق والدته ، لم يصدق نفسه وطار من الفرح ، وحكي لوالدته كل ماحدث بخصوص الساحر والمصباح .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
واستدعي علاء الدين المارد مرة اخرى من المصباح ، ولكنه هذه المرة عندما ظهر المارد لم يكن يشعر باي خوف ، وطلب منه قصرا كبيرا وليس مجرد كوخا قديما كالذي يعيش فيه هو ووالدته ، وفي لحظة وجد علاء الدين نفسه هو ووالدته امامهم قصرا رائعا ، ومر الوقت ، وتزوج علاء الدين ابنة السلطان، وكان سعيدا جدا معها ، وكان الساحر الشرير يراقب من بعيد كل ما يحدث وكان يعرف عن ثروة علاء الدين الجيدة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
لذلك قام الساحر بعمل خطة لاسترداد المصباح السحري من علاء الدين ، فذهب الساحر الي قصر علاء الدين وتظاهر بانه يقوم باستبدال كل المصابيح القديمة بمصابيح اخري جديدة ، وبالطبع كانت زوجة علاء الدين لا تعرف قيمة مصباح علاء الدين لذلك استغنت عن المصباح السحري اعتقادا منها انه قديم ، وبمجرد ان رأى الساحر المصباح السحري ، امسك به وفركه ، وظهر المارد من المصباح قائلا للساحر " انت سيدي ، ورغبتك هي اوامر لي " ، رد عليه الساحر قائلا " خذ قصر علاء الدين من هنا الى الصحراء البعيدة الكبرى ، فهذا امر ويجب عليك تنفيذه " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعندما عاد علاء الدين الي القصر ، لم يجد القصر ولم يجد زوجته الاميرة ، واخذ يفكر كثيرا ، واستنتج من كل هذا ان الساحر وراء كل هذا ، فهو اتي الي هنا للانتقام منه ، وكان لدي علاء الدين خاتم سحري كان قد اعطاه له الساحر ، وفركه جيدا ، وظهر اليه مارد اخر ، وطلب منه علاء الدين ان يأخذه الي اميرته ، وبالفعل اخذه المارد الي هناك .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وهناك وجد مصباح مستلقيا على طاولة بجانب الساحر ، وقبل ان يستيقظ الساحر ، قفز علاء الدين الي المصباح وامسك به وفركه وظهر له المارد مرة اخري قائلا له " سيدي علاء الدين، انه لامر جيد حقا ان اقوم بالعمل معك مرة اخرى ، ما الذي تريده مني ، فكل رغباتك مجابة " ، رد عليه علاء الدين قائلا له " ايها المارد انا اريد منك ان تقوم بارسال هذا الساحر الى عالم آخر حتي لا يضر احدا "، وبالفعل حقق المارد رغبة علاء الدين ، واختفى الساحر الشرير الى الابد ،  وحمل المارد علاء الدين، وزوجته والقصر الى بلاده مرة اخري ، ومكث المارد مع علاء الدين لبقية حياته .</string>

    <string name="description14">كان هناك فتاة صغيرة تعيش بالقرب من الغابة ،وذهبت تلك الفتاة للنزهة فى الغابة حيث ان الغابة كانت قريبة جدا من مسكنها ،وكان توجد فى تلك الغابة منزل صغير طرقت الفتاة باب المنزل ولم يجاوبها احد ووجدت الفتاة باب المنزل مفتوح قليلا فدخلت المنزل ثم رأت على طاولة المطبخ ثلاث اطباق بهم طعام فتناولت الفتاة قطعة من الطعام الموجود بالطبق الاول حيث انها كانت تشعر بالجوع ،ولكنها عندما تذوقته وجدته حار جدا !
      ثم تناولت قطعة من الطعام الموجود بالطبق الثانى ووجدته بارد جدا !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم تناولت قطعة من طعام الطبق الثالث فوجدته جيد !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعرت الفتاة بالسعادة لان مذاق الطعام كان جميلا ،وبعدها شعرت بالتعب فذهبت إلى غرفة المعيشة حيث شاهدت انه يوجد بالغرفة ثلاث مقاعد ،وجلست الفتاة على المقعد الاول لكى ترتاح لكن المقعد كان كبير جدا فلم تشعر بالراحة !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم جلست الفتاة على المقعد الثانى ووجدته ايضا كبير جدا !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم فى النهاية جلست الفتاة على المقعد الثالث فوجدت حجمه وسطا ومريح فتنهدت وفرحت حيث انها شعرت بالراحة ، كانت الفتاة تشعر حقا بالتعب ولذلك صعدت الفتاة للطابق العلوى حيث غرفة النوم وحاولت ان تنام على السرير الاول لكنها لم تشعر بالراحة ثم حاولت ان تنام على السرير الثانى فوجدته ضعيف جدا ولم ترتاح علية ثم حاولت النوم على السرير الثالث فوجدته مريح للغاية فنامت عليه الفتاة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
كان المنزل ملكا لثلاثة من الدببة الموجودين في الغابة ، وعندما عاد الدببة الثلاثة إلى منزلهم وجدا ان شخصا ما قد تناول من طعامهم فقال الدب الاب : لقد تناول شخصا طعامى ، وقالت الدب الام : وايضا طعامى قد تناوله شخص غريب ، اما الدب الطفل فقد بكى كثيرا لانه وجد طعامه منتهى تماما .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ثم ذهبت الدببة الثلاثة إلى غرفة المعيشة ووجدوا ان شخصا ما قد جلس على الثلاث مقاعد وقد دمر مقعد الدب الصغير فبكى مرة اخرى الدب الصغير لان مقعده قد دمر تماما ،وذهب الدببة الثلاثة إلى الطابق العلوى وجدوا شخص ينام على السرير ،وعندها تذمر الدب الاب لانه وجد سريره قد نام عليه شخص .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وايضا وجدت الام سريرها ايضا غير مرتب والدب الصغير صاح بالبكاء فاستيقظت الفتاة ورأت الدببة الثلاث فى الغرفة وكانوا غاضبين للغاية من تلك الفتاة السيئة التي اقتحمت منزلهم وتناولت من طعامهم بدون استئذان ، ولكن من حسن حظ هذه الفتاة ان الدببة لم يتعاملوا معها بعنف رغم تصرفها السئ .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعندما شاهدت التاة الدببة الثلاثة فزعت للغاية ثم جرت وقفزت خارج الغرفة ثم نزلت اسفل الدرج وفتحت باب المنزل وهربت إلى الغابة ، ثم قالت في نفسها انها لن تعود الى الفعل السئ مرة اخرى وانها لن تدخل مكانا بدون استئذان اصحابه اولا والا كان مصيرها الاذى في المرات القادمة .</string>

    <string name="description15">كان يوجد ثلاث خرفان صغار وكان يطلق عليهم بيتر،بانى ،وبينى ، هؤلاء الخرفان الثلاث كانوا يقضون اوقاتهم خلال فصل الصيف فى لعب مباريات الكرة ويلهون فى الحقول والغابات وكانوا لهم اصدقاء فى الغابة وكانوا سعداء جدا .
ومع بداية حلول فصل الشتاء ادرك الخرفان الثلاث بيتر وبانى وبينى ان الناس بدأوا اعداد منازلهم لفصل الشتاء، فقرر الخرفان الثلاث الصغار انهم يحتاجون ايضا الى منزل خاص بهم لابقائهم فى امان ودفء خلال فصل الشتاء .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    فقال بيتر :انا قررت بناء كوخ من القش وهو لا يستغرق غير يوم واحد لبناءه ! ثم ذهب ليلعب ويغنى ، اختلف معه بانى وبينى حيث قالوا له : ان الكوخ المبنى من القش دائما يكون ضعيف ، لكن بيتر لم يسمع اليهم ، فقال بانى : انا قررت ان ابنى منزل من اغصان الشجر ومن الخشب لاننى ارى ان كوخ القش لا يحمنى من برد الشتاء .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل بدأ بانى فى بناء منزله واستغرق بناء منزله يومين كاملين ، اما بينى فقد ابدى رأيه بهدوء فى المنزل الذى صنعه بانى وقال له : لا يبدو هذا المنزل قويا بما فيه الكفاية للتغلب على الرياح الشديدة التى تهب فى الشتاء ،فرد عليهم بيتر قائلا مزحا : ان بانى قد يضيع يوما كاملا للبحث عن الخشب وكان من الممكن ان يلهو ويلعب فى هذا اليوم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فرد بانى قائلا : لقد انتهيت من بناء المنزل والان يمكننى ان اذهب للهو واللعب مع الاصدقاء ، اما عن بينى فهو لا يفضل اللعب لوقت طويل بل يقضى اوقات بسيطة فى اللعب مع الاصدقاء ،وكان يفكر كيف يبنى بيتا امنا ويكون دافئ ؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فتذكر ان امه كانت دائما تقول له سنكون فخورين بك ما دمت فعلت افضل الاعمال ،ولذلك تنهد بينى وقال فى نفسه : ان الامر سيستغرق وقت طويل ويستلزم صبر وعمل جاد لبناء منزل امن ودافئ ، وبالفعل ذهب بينى الى المكتبة الموجودة فى المكان الذى يعيشون به الخرفان الثلاث ثم بحث عن الكتب التى تتحدث عن الطريقة الصحيحة لبناء المنزل وامضى يومين كاملين فى قراءة الكتب ثم فى النهاية توصل الى ان افضل خيار هو بناء المنزل من الطوب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل بدأ فى تحضير الادوات المختلفة اللازمة لبناء المنزل ثم استغرق بناء المنزل اربعة ايام ثم احضر بعض الاثاث اللازم للمنزل من أسرة وطاولة ومقاعد وبدأ فى فرش المنزل الصغير وبعد ان انتهى من بناء المنزل وفرشه خرج فى اليوم التالى للعب مع اخوته بيتر وبانى فى الغابة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وعندما رأى بيتر وبانى المنزل الذى بناه بينى قالوا انه منزل ضعيف لا يتحمل الرياح التى تهب فى الشتاء وانه قبيح ، لكن بينى كان معجب بمنزلة الصغير .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفى احدى الايام كان يمر ذئب جائع بجوار منازل الثلاث خرفان ونظر الى المنازل وقال فى نفسه : اننى جائع جدا وطعم الخراف لذيذة وشهية ، ياترى ما هو اسهل منزل يمكن ان اقتحمه واهجم على صاحبه ، ثم نظر الذئب بمكر وقال هذا المنزل المصنوع من القش سهل ان ادخله ! وبالفعل بدأ الذئب المكار فى عمل خطة لكى يدخل بها الى بيتر صاحب المنزل المصنوع من القش .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ثم طرق الذئب باب منزل بيتر ، فسأل بيتر من بالباب فرد الذئب قائلا انا صديقك القديم ،فأسرع بيتر وفتح الباب ثم نظر الى الذئب وقال له: من انت انا لا اعرفك فرد عليه الذئب قائلا : انا صديق قديم لك انت لا تتذكرنى ثم دخل الذئب الى المنزل وكان بيتر مندهش لانه لا يصادق احدا من الذئاب ، فتوخى الحذر منه قليلا وقال بيتر للذئب : تفضل يا صديقي هل رأيت اخوتى من قبل ؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فرد الذئب قائلا : لم اتذكرهم كثيرا ، فقال بيتر : سوف يأتون الان لكى تراهم وتتعرف عليهم ، وبالفعل نادى بيتر اخوته بانى وبينى وعندما وصلوا الى منزل بيتر وجدوا الذئب فعرفوا ان بيتر يستغيث بهم ! وفجأة هجم الثلاث خرفان الصغار على الذئب وضربوه فجرى الذئب مسرعا خارج المنزل وقال لم اعود اليكم مرة اخرى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ومن ثم علم الخرفان الثلاث انهم لابد من وجودهم فى منزل واحد معا ولابد ان يكون المنزل قوى حتى لا يهجم عليهم اى ذئب اخر ، ومن هنا اختاروا منزل بينى المصنوع من الطوب فهو منزل امن وعاش الخرفان الثلاث معا فى امان</string>

    <string name="description16">كان يعيش فى الغابة كلب وديك وكان الاثنان من افضل الاصدقاءمع بعضهما البعض ، وفى احدى الايام قرر الصديقين الكلب والديك بان يقوما برحلة يشاهدا فيها العالم الخارجى بعيدا عن الغابة .
وبالفعل فى صباح اليوم التالى مشى الصديقين فى طريقهم الى الخروج من الغابة وعندما خرجوا ظلوا يتأملون الاشجار والبحيرات المليئة بالمياه وعندما جاء المساء قرر الصديقين الكلب والديك ان يستريحا بجوار شجرة موجودة على الطريق حتى يأتى الصباح ،وبالفعل نام الكلب اسفل الشجرة ونام الديك على احدى فروع الشجررة المرتفعة قليلا عن الارض .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    وعندما حان وقت الفجر استيقظ الديك من نومه وصاح مثلما يصيح كل يوم ،لكن الكلب لم يستيقظ لانه كان متعب جدا من المشى ،لكن كان يوجد ثعلب مكار يسكن بعيدا قليلا عن الشجرة وعندما سمع صوت الديك وهو يصيح فى وقت الفجر استيقظ وقال فى نفسه وهو مسرور " ما هذا الصوت ؟ انه صوت ديك ، نعم انه صوت ديك " وفرح الثعلب المكار كثيرا لانه وجد وجبته المفضلة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد اكمل الديك صياحه وجد الثعلب المكار يتمشى بجوار الشجرة فسلم عليه الديك فرد الثعلب المكار السلام وقال للديك :من اين اتيت ؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
قال الديك لقد اتيت انا وصديقى الكلب من احدى الغابات القريبة من هنا ، فرد الثعلب على الديك قائلا :ما هذا هل هذا الكلب صديق لك ؟ ، فرد الديك : نعم انه صديق وفى ومخلص .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فى هذا الوقت استيقظ الكلب من نومه ووجد الثعلب المكار يتحدث مع صديقه الديك فنظر الثعلب الى الكلب وقال له مرحبا بك .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
  فرد الكلب على الذئب وهو يشعر بمكر الذئب :مرحبا بك انت ، فرد الذئب قائلا يمكننى مساعدتكم فى اى شئ ،كما انه يمكننى ان ادلكما على الطريق الصحيح لكى تصلوا الى مكان جميل وساحر ،فى هذا الوقت ايقن الكلب والديك ان هذا الذئب نيته غير سليمة فرفضوا فكرته اسرعا بالهروب بعيدا عنه </string>


    <string name="description17"> كان هناك اميرة جميلة تحب اللعب فى حدائق القصر التى تسكن به مع اهلها وخاصة اللعب بالكرة الذهبية حيث انها كانت لعبتها المفضلة ،ولكن كانت توجد مشكلة وهى انها تلعب وحدها ولا يوجد احد يلعب معها ويلتقط منها الكرة عندما تقفذها بقوة فى الهواء الطلق .
     وفى يوم من الايام قذفت الاميرة الكرة قذفة مرتفعة وظلت تركض وراءها بين الورود لتلتقط الكرة مرة اخرى لكن الكرة الذهبية الجميلة قد وقعت فى بركة صغيرة فى مكان قريب من القصر ، وذهبت الاميرة الى البركة وشاهدت الكرة الذهبية وهى تغرق فى البركة وحاولت ان تمد يدها لتلتقطها وكانت الاميرة ترتدى ثوبها الذهبى المفضل حيث كان مزين من الجهة الامامية بالاحجار الكريمة فكان ثوب رائع ولا يوجد مثله في ذلك الوقت وكانت تخشى الاميرة ان تدخل الى مياه البركة فيدمر ثوبها الجميل فشعرت الاميرة بالاحباط وبدأت تبكى حزنا على الكرة الذهبية ،وفجأة سمعت الاميرة صوت ضوضاء غريبة قادم من وسط مياة البركة . هوب ! هوب !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     واذا بهذا الصوت هو صوت ضفدع صغير لونه اخضر يأتى الى الاميرة ويسألها هل ليست لديك القدرة على السباحة فى البركة يا اميرتي ؟ فنظرت الاميرة على هذا المخلوق الاخضر بشدة واجابته نعم لاننى لا اريد ان افسد فستانى الذهبى الجميل .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فرد عليها الضفدع قائلا : حسنا اعتقد اننى يمكننى البحث عن الكرة الذهبية واعدتها لكى وبدأت تتجمع الضفادع الموجودة فى البركة حتى يبحثون عن الكرة الذهبية الخاصة بالاميرة و كانت الاميرة تبكى فى هذا الوقت من اجل الكرة الذهبية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ولكن قبل ان يقفز الضفدع فى مياة البركة تحول الى الاميرة وسألها ما هو المقابل الذى سآخذه عندما تحصلين على الكرة الذهبية ؟ فاجابت الاميرة وهى تبكى قائلة : هل ترغب بشئ ما ؟ اجاب الضفدع : اود ان يكون لدى صديق لقضاء بعض الوقت معى ويتناول معى العشاء وينام بجانبى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بكت الاميرة و لم ترد عليه ومع ذلك قفز الضفدع الاخضر الصغير فى الماء واسترد الكرة الذهبية واعطاها للاميرة وفى اللحظة التى تسلمت فيها الاميرة الكرة الذهبية ضحكت بصوت عال وفرحت فرحا شديدا ونسيت امر الضفدع واستكملت لعبها بالكرة الذهبية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما حان وقت العشاء جلست الاميرة على الطاولة بجوار والدها الملك فى هذا الوقت طرق الباب وعندما فتح الباب فاذا بالضفدع الاخضر قادم ، قال الضفدع :لقد جئت لتناول العشاء معك يا اميرة ثم قفز على الطاولة ، قالت الاميرة : يا حارس القصر امسك الضفدع الاخضر بلطف وضعه خارج الباب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم قالت الاميرة بعد مشاهدة نظرة صارمة من والدها الملك و قد تسبب ذلك فى احمرار وجهها والشعور بالخجل : انها قد وعدت الضفدع بقضاء وقت معه وتناول العشاء معه وقراءة بعض القصص وتقبيل الضفدع قبل ان ينام ثم واصلت حديثها وقالت هذا الوعد اميرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فرد الملك على الاميرة بحكمة وقال : يجب علينا دائما ان نوفى وعودنا ثم سمح للضفدع بتناول العشاء مع الاميرة ثم متابعة الضفدع للاميرة حتى تصل الى غرفة نومها لكى تبدأ فى قراءة بعض القصص ، وبالفعل ذهب الضفدع الاخضر مع الاميرة الى غرفة نومها وبدأت تقرأ له قصة جميلة ومضحكة وعندما حان وقت نوم الضفدع قبلت الاميرة الضفدع وفجأة تحول الضفدع الاخضر الى امير شاب وسيم امام عين الاميرة فقفزت الاميرة من على السرير وهى مندهشة ، فابلغها الامير الوسيم بان الساحرة الشريرة قد عملت له سحر جعل شكله يتحول الى ضفدع وان قبلة الاميرة هى التى تعيده الى الشاب الوسيم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    واصبحت الاميرة تلعب مع الامير الوسيم بالكرة الذهبية فى حدائق القصر و كانت السعادة تغمرهم حيث وجدت الاميرة رفيق لها يلعب معها بالكرة الذهبية ووجد الامير رفيق معه يتناول معه العشاء ويلعب معه
     </string>

    <string name="description18">ذات مرة كان هناك تاجر يذهب الي السوق دوما ، وكان يحب بناته الثلاث كثيرا ، وكان يسألهم دائما ماذا يريدون من السوق حينما يذهب الي هناك ، فابنته الاولي طلبت ثوبا من الحرير ، والثانية طلبت عقدا من اللؤلؤ ، اما عن ابنته الثالثة فكانت اسمها الجميلة حيث انها كانت هي اجمل واصغر اخواتها وكانت المقربة الي قلب والدها ، طلبت وردة يلتقطها لها والدها خصيصا .
     ذهب الاب الي السوق لانهاء عمله هناك ، وعندما انتهى من عمله، قرر الذهاب الى المنزل  ولكن قامت عاصفة هائلة جعلت من الصعب علي الاب الوصول الي المنزل ، وهو في وسط البرد والرعد وجد قلعة في طريقه ويبدو انه يسكنها شخص ما ، ففكر ان يستريح بداخلها فكان يتمني ان يجد مأوي لهذه الليلة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما وصل الى الباب، رأى ان الباب كان مفتوحا، واخذ يصيح وينادي علي اصحاب المكان ، ولكن لا احد يرد التحية عليه ، تحلي الرجل بالشجاعة ، وذهب الي الداخل ليري ان كان هناك احدا ام لا ، وظل ينادي لجذب الانتباه، فوجد طاولة في القاعة الرئيسية، موضوع عليها عشاء رائع بالفعل ، وهنا تريث التاجر كثيرا فلم يفهم ما معني ذلك وظل يصرخ مناديا صاحب القلعة ، ولكن لم يجيبه احدا.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
كان وقتها يشعر التاجر بالجوع الشديد لذلك جلس علي الطاولة واخذ يتناول كل مالذ وطاب له ، وبعد ان انتهي من تناول الطعام اخذ الفضول يقتله ان يعرف ما يوجد في بقية القلعة فقام بالصعود الي الطابق العلوي، حيث ادى الممر هناك الى غرف وقاعات رائعة ، ووجد الغرفة الاولي كجهزة للنوم ، فلم يستطع مقاومة ذلك ، وذهب الي السرير وسقط نائما سريعا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما استيقظ في صباح اليوم التالي، كانت هناك يد مجهولة وضعت له كوب من القهوة وبعض الفاكهة بجانب سريره ، تناول التاجر وجبة افطاره وبعد ذلك ذهب الى الطابق السفلي لكي يشكر مضيفه السخي علي كرمه وتعاطفه معه ، ولكنه لم يجد غيره في المكان ولم يفهم اي شئ ، فكان يشعر بالغرابة الشديدة ، ذهب التاجر الي حديقة القلعة حيث انه ترك حصانه مربوط في شجرة هناك، وفجأة، وجد في الحديقة مجموعة ورود جميلة ، وهنا تذكر وعده لابنته جميلة باحضار وردة لها ، وعلى الفور قام بالتقاط وردة من حديقة الورود .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا انطلق الوحش من داخل القلعة بوجه مرعب وصوت متذمر قائلا للتاجر " انت رجل ناكر للجميل ، لقد اعطيتك المأوي وأكلت علي مائدتي ونمت علي سريري والان انت تقوم بسرقة زهوري المفضلة ، شخص مثلك يجب ان يموت بكل تأكيد " ، ارتجف التاجر كثيرا من الخوف وركع علي ركبتيه امام الوحش خائفا منه قائلا له " اغفر لي خطأي هذا فقد ظننت انه لا يوجد احد في القلعة ، لا تقتلني وسأفعل اي شئ تريده مني ، فانا لم اسرق الوردة انا فقط قمت باستعارتها لابنتي فقد طلبتها مني اثناء عودتي من رحلتي" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا توقف الوحش عند سماعه لهذا الكلام ، وقال للتاجر " انا سوف ابقيك علي قيد الحياة بشرط واحد ، اذا قمت بجلب ابنتك هذه الي هنا " ، عرف وقتها التاجر انه واجه الموت المحتم فاذا لم ينصاع الي اوامره فسوف يموت بدون شك ، عاد التاجر الي بيته وهو يبكي ، وركضت بناته الثلاث لتحيته، وحكي لهم عن مغامرته المروعة وعن طلب الوحش له ، وهنا ردت عليه ابنته جميلة قائلة " يا ابي ، انت فعلت من اجلنا الكثير ، وكنت تفعل اي شئ لكي تنقذنا بدون شك ، لا تقلق علي ، خذني الي هذه القلعة" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     احتضن التاجر ابنته قائلا لها " انتي لا تستطيعين ان تتخيلي مقدار حبي لكي يا ابنتي ، وشاكرا للغاية علي رد الجميل وعلي انكي تريدين انقاذ حياتي" ، اخذ التاجر ابنته ذاهبا بها الي القلعة ، وجد الوحش منتظرهم بشكل مدهش ، وفي البداية، كانت جميلة خائفة من الوحش، وارتجفت عند رؤيته ، ولكن وجدت ان صدمتها هذه تتلاشي مع مرور الوقت .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اختار لها الوحش واحدة من افضل الغرف في القلعة، وجلست جميلة لساعات، تطرز امام النار،  وكان الوحش يجلس على مسافة قصيرة منها يحدق بصمت في وجهها ، وبعد ذلك بدأ الوحش ان يتكلم معها في النهاية ، وبدأت جميلة ايضا تستمتع بالمحادثة معه ، ومرت الايام ، واصبح كل من جميلة والوحش اصدقاء مقربين .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي يوما ما ، طلب الوحش من جميلة ان تصبح زوجة له ، شعرت جميلة بالصدمة الشديدة ، فلم تعرف ماذا تقول تحديدا للهروب من هذا الموقف ، فكيف لفتاة جميلة مثلها ان تتزوج من وحش قبيح كهذا ، فكانت تفضل الموت عن انها تتزوجه ولكنها ايضا لم تستطع ان تجرح مشاعره فهو لم يجرحها قط وكان في منتهي اللطف معها ، وتذكرت انه اذا غضب فمن المؤكد انه سيقتل والدها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     هنا بحثت جميلة عن ردا مناسبا له قائلة " انا حقا لا استطيع ان اقول نعم، ولا اقصد اي شئ سئ " ، وهنا قاطعها الوحش مع لفتة مفاجئة " انا اتفهم تماما ، وتأكدي انني لم اتأثر بسبب رفضك لي " ، ومرت الايام والحياة كانت في القلعة مستقرة ، وجاء الوحش لجميلة بمرآة سحرية تستطيع من خلالها رؤية عائلتها والاطمئنان عليهم ، وفي يوما ما رأي الوحش جميلة وهي تبكي بشدة بجانب المرآة السحرية ، ذهب اليها مسرعا يسألها " ماذا هناك يا جميلة ، لماذا تبكين هكذا " ، ردت عليه قائلة ان والدها منذ الوقت الذي جاءت فيه الي هنا وحالته الصحية تتدهور ، والان هو مريض للغاية ويحتضر ايضا ، كم اتمني ان اراه واضمه بين ذراعي قبل ان يموت .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     هز الوحش رأسه رافضا طلبها هذا قائلا لها " انتي لن تتركي هذه القلعة تحت اي ظروف " ، بكت الفتاة كثيرا حتي انه اخذ يفكر في انها تذهب الي والدها ولكن بشرط واحد وهو ان تعود قبل انتهاء سبعة ايام ، لم تصدق جميلة نفسها وكانت يتملكها حالة فرح شديد وقالت للوحش " اقسم لك انني لن اتأخر عن سبعة ايام وانني سعيدة للغاية لانك وثقت بي " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ذهب جميلة الي ابيها ، واخذ يتحسن كثيرا عند رؤيته لها فكان دوما يشعر بالذنب لانه وافق ان تذهب الي الوحش ، اخذت جميلة تروي علي والدها لساعات حياتها في القلعة، موضحة له ان الوحش كان حقا طيبا ولطيفا معها ، ومرت السبع ايام واصبح الاب بخير وقام من سريره مرة اخري ، وفي الليلة السابعة واثناء نومها استيقظت من كابوس رهيب ، فكانت تحلم ان الوحش كان يحتضر ويريدها ان تكون بجانبه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     هذا بدون شك دفع جميلة الي مغادرة منزل والدها علي الفور متوجهة للقلعة ، وعندما وصلت الي القلعة هرعت الي السلم واخذت تنادي علي الوحش ولكن لم يكن هناك اي رد ، ركضت جميلة في كل مكان تبحث عنه ، فوجدته ملقي بدون حركة وعيونه مغلقة ، لم تصدق جميلة ما رأته ، واخذت تحضنه بشدة قائلة له " استيقظ ، لا تموت ايها الوحش ، لا تموت سوف اتزوجك " ، واثناء خروج هذه الكلمات من فمها وقعت المعجزة و تحول الوحش القبيح بطريقة سحرية الي شاب وسيم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
  تفاجئت الفتاة لما رأته ولكنه شرح لها بهدوء انه تعرض الي سحر شرير جعله يتحول الي وحش ، ولا يمكن لهذه التعويذة ان تنفك حتي يقبل احدا بالزواج منه ، ساكون سعيدا للغاية اذا قبلتي ان تتزوجيني ياجميلة فانتي رأيتيني بالعديد من الجوانب وتمسكتي بصحبتي حتي النهاية ، وافقت جميلة بدون شك ، وجرت مراسم الزواج بعد فترة وجيزة، ومنذ ذلك اليوم، والامير الشاب اهتم بورود الحديقة كثيرا ، فالوردة كانت السبب في معرفته بحب حياته جميلة ، حتي انه اطلق علي القلعة اسم قلعة روز .</string>

    <string name="description19">كان هناك اسد يعيش في الغابة ، وكان يرافقه باستمرار صديقه الثعلب ، وذات يوم، اصيب الاسد بجروح خطيرة نتيجة معركة شرسة بينه وبين فيل ضخم ، ادت في النهاية الي اصابة الاسد ، لدرجة انه كان لا يستطيع المشي بشكل صحيح، ولا يستطيع حتي مطاردة فريسة .
     ونتيجة لذلك، لم يجد كل من الاسد والثعلب اي طعام لكي يأكلونه ، ومرت الايام من دون اي طعام ، وهنا قال الثعلب للاسد "يا سيدي ، انا اصبحت غير قادرا على خدمتك لانني اصبحت ضعيفا جدا ، فلم اذق الطعام منذ عدة ايام " ، فاجابه الاسد قائلا "ايها الثعلب ، يجب عليك ان تجد لي حيوانا ويمكنني وقتها ان اقوم بقتله حتي في حالتي هذه ، فاذا لم نفعل هذا فسنموت جوعا " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهكذا، ذهب الثعلب خارجا من الكهف لكي يبحث عن الطعام ، وبينما كان يتجول في الغابة واقترب قليلا من القرية ، لاحظ الثعلب وجود حمار من الواضح انه اتى من القرية الي داخل حدود الغابة ليأكل العشب الاخضر ، فرح الثعلب كثيرا واستقبل الحمار استقبالا حارا قائلا له" مرحبا بك يا ابن العم ، اراك متعبا وهزيلا ، لماذا ذلك؟ " ، اجابه الحمار " الرجل الذي يمتلكني رجلا قاسيا ، فهو يجعلني اعمل طوال اليوم مع اعباء ثقيلة جدا، وبالكاد يوفر لي حفنة من العشب الاخضر ، وعلى الرغم من ان الغابة تعتبر خطر هنا، الا انني لم استطع منع نفسي من المجئ لاكل هذه الاعشاب الخضراء " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا اخذ الثعلب يفكر كيف يأخذه معه الي الاسد ، فقال له " ايها الحمار المسكين ، تعال معي الي داخل الغابة ، فسيدي هناك يحمي جميع الحيوانات من قسوة البشر ، كما انك ستجد هناك الكثير من الاعشاب الخضراء في جميع انحاء الغابة ، فهي منتشرة مثل الزمرد ، فهناك ستجد حياة الاسترخاء التي لطالما حلمت بها طوال حياتك " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كان يحاول الثعلب ان يقوم باغراء الحمار وقد نجح بالفعل في ذلك ، فتبعه الحمار الي كهف الاسد ، وعندما رأهم الاسد كان يشعر بالفرح الشديد ، واخذ ينتظر حتي اقتربوا عليه لكي ينقض علي الحمار ويقوم بافتراسه ، ولكن لم ينجح الاسد في ذلك فكان اضعف من ان يفعل ذلك ، فوقع الاسد علي الارض من شدة جروحه وضعفه ، ولما رأي الحمار ما تعرض له ، ركض باسرع ما يستطيع، لانقاذ حياته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     خجل الاسد كثيرا من افعاله هذه ، كيف ملك الغابة يصبح بهذا الضعف ، وقال للثعلب " لقد جاء اليوم الذي يستطيع حمارا ان يهرب مني ، حاول ان تعيده مرة اخري ، وساحاول قتله بدون القفز عليه مثلما حدث المرة السابقة " ، وبالفعل ذهب الثعلب مرة اخري للبحث عن الحمار وجلبه من جديد الي كهف الاسد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقد ساعد الثعلب في الحصول علي الحمار بسهولة هو انه يعرف الغابة جيدا ، وعندما وجده ، اخذ الحمار يقول له " هذا هو المكان الجميل الذي قلت لي عنه؟ ، انت تريد ان تأخذني الي الموت ، وما هذا الحيوان الذي حاول القفز علي " ، وهنا خطرت علي بال الثعلب فكرة ماكرة ، فاخذ يقول للحمار " ايها الحمار لقد اسأت فهم الامور يا صديقي ، كان هذا الحيوان الذي حاول القفز عليك هو انثى الحمار وارادت ان تلاطفك فهي لم تري حميرا ذكورا منذ سنوات ، فلا تشعر بالخوف لانه لو كان هذا الحيوان اسد او نمر بالتأكيد لم يكن ليسمح لك بالهروب دون ان يأكلك " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهكذا اقتنع الحمار بكلام الثعلب المعسول ، وتبعه مرة اخري الى كهف الاسد ، ولكن هذه المرة، لم يخطأ الاسد في الهجوم علي الحمار ، وبالفعل استطاع ان يقضي عليه ، وكان الاسد يشعر بالتعب الشديد ، لذلك طلب من الثعلب ان يحرس ذبيحة الحمار حتي يذهب الي النهر ليغتسل ويشرب الماء ثم يرجع لكي يأكل فريسته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ولكن الثعلب لم يمكن يستطيع ان يتحمل الجوع اكثر من ذلك ، فهو لم يأكل لعدة ايام، وكان امامه ذبيحة وهو يتضور جوعا ، لذلك قرر ان يأكل دماغ الحمار ،وعندما عاد الاسد، ورأى ان دماغ الحمار ليست متواجدة ، غضب كثيرا وطلب من الثعلب ان يشرح الموقف له ومن تجرأ ان يمس طعامه ، فاجابه الثعلب قائلا " لا تكن غاضبا يا سيدي ، فقد كان هذا الحمار بدون عقل على الاطلاق ، فاذا كان لديه دماغا حقا لما عاد معي مرة اخري بعد ان هاجمته في المرة الاولي " ، اقتنع الاسد بكلام الثعلب ، وكلاهما في النهاية تناولوا وجبة جيدة بعد عدة ايام من الجوع .</string>

    <string name="description20">كان فى احدى الايام كان يوجد ثعلب مكار يمشى فى الغابة باحثا عن بئر به ماء لانه كان يشعر بالعطش واثناء سيره بالغابة وجد بالفعل بئر ملئ بالمياه ! ففرح كثيرا وبدأ يقفز فى الهواء عدة مرات من كثرة فرحه ،وفى احدى القفزات وجد الثعلب المكار نفسه فى اسفل البئر فظل يشرب حتى امتلئت بطنه بالمياه الكثيرة .
     وبعد ان شعر بالشبع من المياه حاول ان يقفز خارج البئر لكنه لم يستطيع لان البئر كان مرتفعا قليلا فكانت قفزات الثعلب المكار لا تفيد ،ولكن الثعلب المكار ظل يحاول مرة بعد مرة حتى علم بانه لا يمكن ان يخرج من البئر الا بمساعدة اى من حيوانات الغابة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفى ذلك الوقت كان يمر بالقرب من البئر ماعز تشعر ايضا بالعطش وكانت تبحث عن بئر به مياه لكى تشرب منه ،وعندما نظرت بجانبها وجدت انه يوجد بئر فاقتربت منه ونظرت به للتأكد من وجود المياه به ،لكنها وجدت الثعلب المكار داخل البئر ،فسألت الماعز الثعلب المكار قائلة : هل يوجد فى هذا البئر مياه لكى اشرب ؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فنظر اليها الثعلب المكار بنظرة مليئة بالمكر وقال لها : نعم يوجد فى البئر مياه كثيرة تكفى لى ولك لكن عليكى ان تقفزى داخل البئر حتى تصلى الى المياه لان المياه موجودة فى اسفل البئر ،ففرحت الماعز ودون اى تفكير قفزت داخل لكى تشرب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 وعندما قفزت الماعز قفز الثعلب المكار على ظهرها الى خارج البئر ! فتعجبت الماعز من قفزة الثعلب المكار وقالت له انتظرنى حتى اشرب ثم ساعدنى لكى اخرج من البئر مثلما ساعدتك فى الخروج ،نظر اليها الثعلب المكار ثم قال لها ليس لدى اى وقت لكى انتظرك ،ثم تركها ومشى بعيدا عن البئر من دون ان يساعدها .</string>

    <string name="description21">ذات مرة ، منذ زمن طويل كان يحكم ملك وملكة على ارض بعيدة ، وكانت الملكة انسانة رقيقة وجميلة وجميع من حولها يعشقونها لشدة رقتها ، ولكن كان حزنها الوحيد دوما هو انها كانت ترغب في طفل ، ولكنها مع الاسف لم تحظي به .
     وفي يوما من الايام شديدة البرودة في فصل الشتاء، كانت الملكة كعادتها جالسة بقرب النافذة تقوم باعمال الخياطة ، وبينما هي تحدق من النافذة وتري شجر الابنوس يغطيه الثلج، جاء طائر من النافذة وكان يطير بقوة ، وفزعت الملكة وبدون ان تشعر وخزت احد اصابعها ، وسقطت قطرة من دماؤها علي الثلج ، وبينما هي تتطلع الي منظر الثلج الجميل كانت تقول لنفسها " كم اتمنى ان يكون لدي ابنة ذات بشرة بيضاء كالثلج، وشفاه حمراء كالدم، وشعر اسود مثل خشب الابنوس."
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد فترة وجيزة حصلت الملكة الكريمة علي امنيتها ، وانجبت طفلة ذات بشرة بيضاء كالثلج، وشفاه حمراء كالدم، وشعر اسود كالابنوس ، وسموها الاميرة بياض الثلج ، ولكن مع الاسف، ماتت الملكة بعد ولادة ابنتها الجميلة بياض الثلج .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد فترة وجيزة، تزوج الملك مرة اخري من امرأة جديدة ، وكانت هذه المرأة تفتخر بجمالها دوما وكانت شديدة الاعجاب بنفسها ، ولكنها كانت قاسية القلب ، وكانت ساحرة حيث درست السحر الاسود وكانت تمتلك مرآة سحرية تعلقها علي الحائط ، وكانت تسال المرآة السحرية كل يوم ، من هي اجمل امرأة من بين نساء العالم ، وكانت المرآة في كل مرة تجيب عليها بانها هي الاجمل من بين كل نساء العالم كلهم ، فكانت المرآة السحرية تعطيها نفس الجواب كل مرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     حتي أتي صباح احد الايام وعندما سألت الملكة الساحرة المرآة عن من هي اجمل امرأة من بين نساء العالم ، وقتها صدمت من الجواب ، فقد كان جواب المرآة السحرية انها هي اجمل امرأة ولكن الاميرة بياض الثلج أجمل منها ، وقتها طار عقل الملكة الشريرة من الغيرة واصبحت غاضبة للغاية حتي انها أمرت صياد فقير ان يأخذ بياض الثلج الي الغابة ويقوم بقتلها هناك ، وان يعود بقلب الاميرة كدليل علي انه قام بقتلها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل اخذها الصياد الفقير ، ولكنه وجد نفسه غير قادر على قتل الفتاة ، وبدلا من ان يقوم بقتلها ، سمح لها بالذهاب، وقام بتقديم قلب حيوان في الغابة بدلا من قلب الفتاة
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقتها شعرت بياض الثلج بالوحدة الشديدة ، وكانت لا تعرف ماذا تفعل ، وكانت خائفة للغاية ، فهذه المرة الاولي التي تبقي وحدها ، ولكنها وهي في طريقها رأت بيتا صغيرا ، ورأت انها من الممكن ان تذهب الي هناك لاخذ قسطا من الراحة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل ذهبت الي هناك ودخلت الي هذا المنزل الصغير ، الذي اثار دهشتها حيث كان مرتب للغاية ، ووجدت داخله طاولة صغيرة مرتبة ايضا مفروش عليها مفرش ابيض وعليه سبع اطباق صغيرة ، ووجدت سبعة آسرة صغيرة ايضا ومغطاة باللحاف .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ولكن بياض الثلج لم تفكر في اي شئ رأته سوي انها جائعة ، وبالفعل رأت القليل من الخضروات والخبز فأكلت وشربت القليل من الحليب ، وبعد ذلك ، شعرت بياض الثلج بالتعب الشديد ، ونامت علي واحد من السرائر التي رأتها ، وبعد حلول الظلام، عاد اصحاب المنزل ، وكانوا هم الاقزام السبعة ، الذين سرعان ما اكتشفوا ان هناك غريب قد دخل الي بيتهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فقد وجدوا كل شئ ليس في مكانه ، فبياض الثلج قد جلست علي كرسي احدهم واكلت من اطباقهم ، فاذا بواحد من الاقزام السبعة يرى بياض الثلج تنام كالملاك علي سريره ، فصرخوا كلهم باستغراب ، وقاموا بالاقتراب من بياض الثلج وتسليط الضوء قليلا لكي يروها جيدا ، وتركوها تنام حتي صباح اليوم التالي .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما استيقظت بياض الثلج ، رأت الاقزام السبعة وكانت خائفة منهم في بداية الامر ولكنها سرعان ما اصبحت اكثر ودية معهم واخذوا يسألونها عن اسمها ، وكيف وصلت الي بيتهم الصغير ، وهنا بدأت بياض الثلج ان تقص عليهم حكايتها مع زوجة ابيها التي حاولت قتلها والتخلص منها ، وكيف ان الصياد قام باطلاق سراحها بدلا من قتلها ، وانها ظلت في الغابة طوال اليوم حتي عثرت علي بيتهم هذا في نهاية المطاف .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بعدها ، تحدث الاقزام مع بعضهم البعض حول موقفهم نحو بياض الثلج ، وقالوا لها " انهم موافقين انها تعيش معهم بشرط ان تقوم بكل المهام الخاصة بالمنزل من تنظيف الي غسيل وخياطة وان تحافظ علي كل شئ مرتب ونظيف ، وبالفعل رحبت بياض الثلج كثيرا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهكذا عاش كل من الاقزام السبعة وبياض الثلج سويا ، فكانوا الاقزام السبعة كل صباح يذهبون إلى الجبال لكي يبحثون عن الذهب، وفي المساء يعودون إلى المنزل ليجدوا بياض الثلج اعدت وجبة لذيذة ورتبت المنزل ، وكانت بياض الثلج خلال النهار تقضي الكثير من الوقت وحدها ، ولكنها كانت لديها بالنهار حيواناتها الصغيرة الموجودة في الغابة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اما عن الملكة الساحرة فهي كانت مطمئنة للغاية ، حيث انها اعتقدت انها قد اكلت قلب بياض الثلج الذي احضره الصياد الفقير ،اعتقادا منها انها ستصبح هي اجمل امرأة علي الاطلاق ، وعندما سالت المرآة السحرية عن من هي اجمل نساء العالم ، اجابتها نفس الجواب الاخير وهو " انتي يا ملكة جميلة ولكن بياض الثلج ما وراء الجبال مع الاقزام السبعة اجمل الف مرة منكي .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي هذه اللحظة اصابتها الدهشة ، حيث انها تعرف ان المرآة السحرية لا تكذب، وادركت وقتها ان الصياد قد خدعها وان بياض الثلج لا تزال على قيد الحياة ، واخذت تفكر وتفكر كيف يمكنها التخلص من بياض الثلج ، فكانت الغيرة من بياض الثلج تعمي قلبها ، فكانت لا تريد اي امرأة اجمل منها علي الاطلاق .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا فكرت في فكرة شريرة وهي ان تقدم الي بياض الثلج التفاحة المسمومة التي قامت بتحضيرها ، والتفاحة المسمومة هذه جميلة من الخارج ، واي شخص يراها يريد ان يأكلها ، واذا قام اي شخص بأكل قطعة صغيرة منها فانه سيموت علي الفور .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقامت الملكة الساحرة في التخفي علي هيئة امرأة متجولة كبيرة في السن ، حيث لا احد يستطيع ان يعرفها ، وذهبت الي بيت الاقزام السبعة وطرقت علي الباب ، واذا ببياض الثلج تطل من نافذة المنزل ، وتقول لها انها لا تستطيع فتح الباب لان الاقزام السبعة حرموا عليها فعل ذلك ، وقتها اجابتها الساحرة المتخفية ، بانه معها كل الحق وانها بائعة متجولة وتريد التخلص من باقي التفاح الذي لديها ، وانها ستعطيها تفاحة واحدة لتاكلها ، ولكن بياض الثلج رفضت في بادئ الامر وقالت لها انها لا تقبل اي شئ من الغرباء .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقتها قالت لها الساحرة المتخفية ، مما تخافين ، انظري الي ، فسوف اقطع التفاحة الي نصفين ، وسوف أكل نصف منها امامك ، وانتي خذي نصف التفاحة الاخر ، فكانت الملكة الساحرة تتميز بالدهاء فقد جعلت نصف التفاحة فقط مسمومة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالطبع كانت بياض الثلج متوقة لاكل التفاحة الجميلة ، وشعرت بالاطمئنان التام عندما رأت البائعة المتجولة تأكل نصفها ، لم تستطع المقاومة واذا بها تمد يدها لكي تمسك بنصف التفاحة المسموم ، ولم تقضم سوي قضمة واحدة وسقطت بعدها علي الارض .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا ظهر وجه الملكة الشرير ثانية ،وضحكت بصوت عال، وذهبت الي قصرها مسرعة لكي تسال المرآة السحرية ثانية ، من هي اجمل نساء الكون ، وهنا اجابتها المراة اخيرا : انتي يا ملكة اجمل من كل نساء العالم ولا توجد امرأة اجمل منكي .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما عاد الاقزام السبعة الي المنزل مثل كل مساء وجدوا بياض الثلج مستلقية على الارض ، ولا تتنفس على الإطلاق ، وقتها رفعوها ونظروا في وجهها بشوق ، واخذوا يتحدثون اليها ويبكون ، ولكن لم ينفع شيئا ، وقتها عرفوا ان الملاك النائم الذي وجدوه قد مات ، ووضعوا بياض الثلج علي سرير من القش وجلسوا بجوارها يبكون لمدة ثلاثة ايام ، وعندما هموا ذاهبين في طريقهم لكي يدفنوها ، كانوا مندهشين كيف انها لا تزال تبدو دافئة كأنها لا تزال حية ولا تزال خدودها حمراء كما لو كانت علي قيد الحياة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقتها قالوا: انهم لا يستطيعوا دفنها داخل الارض ، ووجدوا لديهم تابوت زجاجي شفاف المقدمة، حيث يمكنهم ان ينظرو إليها من جميع الجهات ، ووضعوا بياض الثلج في الداخل، وكتبوا علي التابوت اسمها " الاميرة بياض الثلج " ، ووضعوا التابوت علي جبل ، حيث جاء كل اصدقائها الحيوانات وحزنوا علي فراقها كثيرا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وذات يوم كان يمر من هناك امير ، حيث لجأ للاقزام ليلا ورأي التابوت ورأي الجميلة بياض الثلج بداخله ، وقتها عرض علي الاقزام السبعة ان يبيعوا هذا التابوت ، ولكنهم رفضوا وبشدة وقالوا "نحن لن بيعه ولو بكل ذهب العالم."
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا ترجي الامير الاقزام السبعة ان يعطوه التابوت حيث انه لا يمكنه ان يعيش دون ان يتمكن من رؤية بياض الثلج ،ووعدهم بانه سوف يكرمها ويحترمها كثيرا ، وقتها شعر الاقزام بالاسف الشديد واعطوا له التابوت ، واذا بالامير يحمل التابوت علي اكتافه حتي تعثر بحجر اثناء سيره ووقع التابوت منه ، واهتز التابوت وبداخله بياض الثلج ، واثناء هذه الاحداث سقطت من فم بياض الثلج قطعة التفاحة المسمومة التي قضمتها ،ولم يمض وقت طويل بعد ذلك حتي فتحت عينيها، واصبحت على قيد الحياة مرة اخرى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     "واخذت بياض الثلج تصرخ اين انا ... اين انا ، وقتها اجاب الامير بفرح شديد ، انتي معي ، وروي عليها ما حدث ، وقال لها عن شعوره نحوها ، وكم هو يحبها كثيرا اكثر من اي شئ اخر في العالم ، واخذها معه الي قصر والده حيث تزوجا هناك مع اكبر حفل زفاف .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 وقاموا بدعوة الكثيرون الي حفل الزفاف وكان من بينهم الملكة زوجة ابيها ، وجعلها والد الامير ان تقف امام المرآة السحرية وتسألها من هي اجمل نساء الكون ، وقتها اجابت المرآة السحرية " انتي ايتها الملكة جميلة ، ولكن الملكة الشابة اجمل منكي الف مرة ، وكانت وقتها لا تعرف ان بياض الثلج هي تلك الملكة الجديدة ، وعندما ادركت الحقيقة امتلئ قلبها بالفزع الشديد ، وتم نفيها من الارض الي الابد ، وعاش كل من الامير وبياض الثلج في سعادة الي الابد .</string>

    <string name="description22">كان هناك ذات مرة اسد قوي كان يحكم الغابة ، وكان لا يرحم اي حيوان سواء كان صغير ام كبير ، فكان يقوم بقتل الحيوانات الاخرى دون تمييز .
     وفي يوم من الايام ، قررت كل الحيوانات الاستسلام والذهاب معا الي الاسد قائلين له " ياسيدي الملك ، انت تقتل الكثير مننا كل يوم دون اي ضرورة ، فماذا تحتاج لكي تكف عن ذلك ، نحن نعدك ان نقوم بتقديم حيوان واحد كل يوم وبهذه الطريقة ، لن يكون عليك مطاردتنا وهدر حياة الحيوانات ".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد سماع الاسد لذلك وافق علي الفور ، ولكنه رد عليهم قائلا " اذا لم اتلقي منكم حيوان يوميا ، فسوف اقتل واحد منكم ، وبالفعل كانوا الحيوانات يوفرون للاسد كل يوم حيوان لكي لا يلجأ الي اكلهم ، فاصبح الحيوانات يتجولون حول الغابة دون اي خوف من التعرض للهجوم من قبل الاسد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي احد الايام ، تم اختيار ارنب ليكون غذاءا للاسد ، وكان الارنب لا يريد الموت ولكنه كان مضطر الي الذهاب الي عرين الاسد ، وهو في طريقه وهو يسير ببطء ، وجد بئر وعندما نظر داخل البئر وجد انعكاس صورته ، وهنا فكر في خطة واعتقد انها لن تفشل ويمكنه خداع الاسد بها ، وهنا مشي الي عرين الاسد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     واخيرا، وعندما وصل الارنب الي عرين الاسد، كان الاسد جائعا وغاضبا للغاية وكان ينتظر طعامه لمدة يوم كامل ويمسح شفتيه من الجوع، وكان يفكر في قتل العديد من الحيوانات في صباح اليوم التالي ، وبينما كان يفكر بذلك، اقترب الارنب من الاسد وانحنى امامه بتواضع ، وبدأ الاسد يصرخ بغضب ، قال له الارنب " سيدي ، هل تسمح لي ان اشرح لك امرا قبل ان تقتلني " ، رد عليه الاسد قائلا يجب ان تكون سريعا في التفسير لانني جائع للغاية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بدأ هنا الارنب يقول له "جئت اليوم مع اربعة ارانب برية اخري ، لانني صغيرا ولا استطيع ان ألبي جوعك ، ونحن في طريقنا اليك ، التقينا اسد خارجا من عرينه ، وهجم علينا نحن الخمسة لكي يلتهمنا ، فقلنا له اننا ذاهبون لملكنا الاسد ، سيد هذه الغابة ، فرد علينا الاسد قائلا انه هو سيد هذه الغابة ولا احد غيره اعتبارا من اليوم ، وان الاسد الاخر هذا دجال ، وانا اقبل التحدي امامه لنري من هو الاقوي بيننا ، لذلك ساترك ارنب منكم لكي ينقل هذه الرسالة " واستكمل الارنب قائلا ان هذا سبب تأخيره عليه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما سمع الاسد ذلك ، استشاط غضبه وقال الاسد وقتها "خذني إلى هذا الزاعم وانا سوف اقوم بتدميره ، رد عليه الارنب قائلا " لابد ان تكون حذرا ان هذا الاسد لديه وكر قوي جدا فمن الصعب مهاجمته ، فقد رأيته بنفسي بدا قويا جدا " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا غضب الاسد غضبا كبيرا ، وقال للارنب ، هذا ليس من اختصاصك ، خذني فقط الي هذا الاسد الزاعم ، وبالفعل اخذه الارنب الي البئر واشار داخل البئر قائلا الارنب " الاسد داخل هذا البئر ، يا سيدي ليس لدينا ادني شك في قدراتك ، وبالفعل سارع الاسد الي البئر لكي يري هذا الاسد الزاعم وعندما بلغ حافة البئر رأي انعكاس صورته في الماء ومن غبائه اعتقد انه الاسد الزاعم الذي يتحداه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
  وبينما هو مشغول في انعكاس صورته بكل قوة وغضب ، اصدر صوت زئيره وعند سماع صدي صوت الزئير استشاط غضبا وقفز مسرعا الي داخل البئر لمهاجمة انعكاس صورته التي اعتقد انه اسد اخر غيره ، فمات غرقا في البئر ، وكان الارنب سعيد جدا لان خطته قد نجحت ، وعاد إلى الحيوانات الاخرى وقال لهم ما حدث ، فاستقبلته الارانب الاخري استقبال الابطال واشادو بذكاؤه .</string>

    <string name="description23">كانت تعيش امرأة ارملة مع ابنها الذى يسمى جاك فى مزرعة صغيرة فى احدى البلاد ،وكان جاك يساعد امه كل يوم فى بعض الاعمال التى تقوم بها مثل تقطيع الاخشاب وازالة الاعشاب الضارة فى الحديقة وحلب البقرة ،ولكن على الرغم من كل العمل الشاق الذى يقومون به الام وجاك الا ان اموالهم قليلة ولا تكفى حتى لشراء فدان خاص بهم .
     قالت الام لجاك :ماذا نفعل اليوم ليس لدينا ما يكفى من المال لشراء البذور للمزرعة هذا العام ؟ يجب علينا ان نبيع البقرة الموجودة لدينا ونضيف ثمنها للمال المتبقى لدينا حتى يكفى المال لشراء بذور لزراعة محصول جيد ، رد جاك قائلا : معك كل الحق يا امى ساذهب للمدينة وابيع البقرة ، وبالفعل اخذ جاك البقرة فى يده وخرج من باب الحديقة وسار فى طريقه متجها الى المدينة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم قابل جاك رجلا مبتسم كبير فى السن فقال صباح الخير يا جاك ، رد جاك على الرجل وهو يتساءل فى نفسه كيف عرف اسمه قائلا : صباح الخير عليك ، فرد الرجل على جاك :اين انت ذاهب فى هذا الصباح ، فرد جاك : انا ذاهب الى السوق لبيع بقرة لدينا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فرد الرجل بصوت منخفض : حسنا انت ابنا مفيدا ،ثم قال لجاك لدى صفقة خاصة لولد شاطر مثلك ، ثم نظر الرجل حوله ليتأكد من عدم مراقبة احد له وفتح يده لجاك لاظهار ما فيها ، وقال الرجل لجاك ان تلك البذور سحرية وهي ثلاثة بذور فاصوليا ، وقال لجاك ايضا انه اذا زرعها فى الليل ففى الصباح تنمو وتكبر لتصل الى السماء ويمكن لجاك ان يتاجر بالمحصول التى ستنتجه تلك البذور السحرية ويشترى بقرة اخرى بدلا من التى سيبيعها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فرد جاك على الرجل قائلا : حقا هذا ما سيحدث ،هل انت متأكد ان تلك البذور سحرية ؟ ، فرد الرجل عليه قائلا : نعم بكل تأكيد ، واذا لم تتحول تلك البذور الى ثمار جميلة فيمكن ان اعيد اليك البقرة ، وبالفعل اخذ جاك البذور واعطى الرجل البقرة وعاد مسرعا الى والدته فرحا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فسالته الام :لماذا عدت سريعا ما الذى حدث ؟ ، فابتسم جاك ووضع يده فى جيبه واخرج البذور الى امه واخبرها بأن تلك البذور سحرية ويمكن عند زراعتها فى الليل ان تصل الى السماء فى الصباح ، فنظرت اليه الام وبكت وقالت :اوووه ما تلك السخافة يا جاك ! كيف يمكن لك ان تتخلى عن البقرة فى مقابل ثلاث حبوب فقط تلك حبوب تافة وليست سحرية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     صعد جاك الى غرفته الصغيرة فى الطابق العلوى ورمى البذور في الحديقة من نافذة غرفته وجلس يقول اننى احمق كيف لى ان افعل ذلك كيف ان اكسر قلب امى  ثم نام  جاك ، وفى صباح اليوم التالى عندما اسيقظ جاك من النوم قفز من السرير وفتح النافذة لينظر الى البذور ثم وجد انها بالفعل كبرت البذرة واصبح لها اوراق كبيرة وملتوية مثل الدرج وكونت تلك البذور طريق طويل .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فخرج جاك ليرى ما هذا الطريق والى اين ينتهى فوجد ان نهاية هذا الطريق توجد قلعة ،فركض جاك فى الطريق لكى يصل الى القلعة ، ثم عندما وصل جاك الى القلعة وجد الباب مفتوح وتوجد سيدة عملاقة داخل القلعة ولها عين واحدة موجودة فى وسط جبينها !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما رآها جاك حاول ان يهرب لكنها قبضت عليه وقام الحرس الخاص بالقلعة باقتياد جاك الى داخل القلعة ، وكانت السيدة العملاقة ليست سيئة للغاية ، فقد احضرت لجاك وجبة الافطار لكن جاك لم يفضل تناول تلك الوجبة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفجأة حدث ضجيج !فاذا به شخص قادم للقلعة ،فقالت السيدة العملاقة :رباه انه زوجى ، لم اقم بتحضير الافطار له فاسرعت مع جاك لتحضير الاطباق و الحليب ليتناول زوجها العملاق الافطار .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فقال زوجها : ان جائع واريد ان اتناول المزيد من الطعام هل يوجد لدينا اطفال لآكلهم وآخذ عظمهم واطحنه لكى اصنع الخبز ، فردت علية الزوجة لا يوجد لدينا اطفال للاكل يجب ان تتناول طعامك ثم تأخذ حمامك فى موعده .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل تناول العملاق الطعام ثم اخذ حمامه وبعدها نام و قالت العملاقة لجاك :ان زوجها يفضل نوم قليلا بعد تناول وجبة الافطار ، ثم عادت السيدة العملاقة الى مطبخها ومعها جاك وكان بيدها سلة مليئة بالبيض الذهبى يخرج من دجاجة بيضاء كانت تمسكها تلك السيدة ، ثم اخذت السيدة العملاقة الدجاجة والبيض ووضعتهم بخزانة مليئة بالبيض الذهبى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما ذهب العملاق فى النوم كاد جاك ان يهرب ويتسلل من المطبخ لولا ان سمع بكاء الدجاجة البيضاء فتنهد وشفق عليها وعاد مرة اخرى الى القلعة ثم امسك بالدجاجة وبدأ يغنى لها ،وفجأة استيقظ العملاق على صوت جاك وهو يغنى للدجاجة ! فركض جاك باسرع ما يمكن من الطريق الذى اتى منه الى القلعة لكن العملاق كان يركض وراءه بسرعة كبيرة ،وفجأة ظهر العملاق لجاك من بين غيوم اوراق الشجر العملاقة فخاف جاك ! وزمجر العملاق بصوت مرعب ثم قال لابد من ان آخذ عظامك واطحنها لتحضير الخبز المفضل لى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وكان العملاق يتأرجح على فرع شجرة الفاصوليا التى اهتزت بسبب وزن العملاق الضخم ،فتراجع جاك للخلف وصعد اسفل شجرة الفاصوليا باسرع ما يستطيع ولكن العملاق كان وراءه ، اقترب جاك من منزله فنادى على امه بصوت عالى قائلا : يا امى احضر لى فأس بسرعة ! فاسرعت الام وفى يدها الفأس وهى فى حالة من الذهول والخوف على جاك .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     قفز جاك وبدأ يقطع فى جذور شجرة الفاصوليا لكى لا يصل اليه العملاق و بالفعل بدأت شجرة الفاصوليا فى الانهيار بمجرد تقطيع الجذور وذهب العملاق بعيدا عن منزل جاك لكن الدجاجة البيضاء التى غنى لها جاك سقطت عند منزل جاك وشكرت جاك كثيرا لان العملاق كان يحبسها فى الخزانة الموجودة بالقلعة كل يوم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 واصبحت تلك الدجاجة ملكا لجاك وامه ، وكانت تبيض البيض الذهبي الذي كان يبيعه جاك ليعيش مع امه والدجاجة في سعادة وفرح .</string>

    <string name="description24">كان جحا يمتلك خروفًا ثمينًا جدًا وقد كان جحا يخاف عليه ويحبه كثيرًا وفي يوم من الأيام أراد أصدقاء جحا أن يجعلوه يقوم بذبح الخروف حتى يأكلوا من لحمه اللذيذ، وبالفعل فكر الأصدقاء معًا في حيلة تجعلهم يقومون بذلك بكل سهولة.
وبالفعل أقبل أحدهم على جحا قائلاً: ماذا تنوى أن تفعل بخروفك الثمين يا جحا؟
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فقال جحا: سوف اتركه لاذبحه في فصل الشتاء أو ابيعه بمبلغ زهيد.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فقال له صاحبه: هل جننت يا جحا؟ كيف ذلك وقد سمعت أن القيامة ستكون غدا أو بعد غد لابد أن تسرع بذبح خروفك لم يعد هناك الكثير من الوقت، هيا احضر خروفك لنذبحه ونتصدق بجزء من لحمه على الفقراء والمساكين.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
في بادئ الأمر لم يصدق جحا ما قاله صاحبه ولكنه اقتنع بذلك عندما اقبل جميع اصدقائه يكررون عليه ما قاله صديقهم الأول، إلى أن صدق جحا كلامهم وقرر ذبح الخروف ودعاهم في الغابة المجاورة لمنزله ليأكلوا من لحمه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل ذبح جحا خروفه الثمين في الغابة وظل يشويه بينما كان اصدقائه يلعبون في الغابة في سعادة، فقد استطاعوا أن يحتالوا عليه ويوهموه بشيء لن يحدث، وقد تركوا ملابسهم عند جحا ليحرسها مما جعله يشعر بالغضب فقد تركوه وحيدًا في الغابة دون مساعدة، وقد اجتمعت الثعالب من حوله مما جعله يقوم بالقاء ملابسهم في الناس فاحترقت جميع الملابس وعندما جاء اصدقائه واكتشفوا ذلك حاولوا ضربه وتوبيخه فقال لهم جحا: ما الفائدة من ملابسكم أليست القيامة غدًا أو بعد غد؟</string>

    <string name="description25">يحكى أنه كان هناك حورية بحر صغيرة تدعى أريل ، وتلك الحورية كانت الابنة الصغرى لملك البحر الملك تريتون ، وكانت الحورية الصغيرة أريل دائما تحلم بما هو موجود على سطح الأرض ، وشكل الحياة هناك وما يمكن أن يحدث إذا عاشت على الأرض مثل الأشخاص العاديين .
     حب أريل لكل الأشياء الموجودة على سطح الأرض، جعلها تقتني مجموعة ضخمة من الأشياء التي تسقط من المراكب والسفن وأيضا التي كانت توجد على السفن الغارقة ، برغم أنها لم تكن تعرف أسماء تلك الأشياء ، لذلك فقد انتهت إلى تسميتها بأسماء من تفكيرها ، وكانت في أغلب الأوقات تحاول السباحة إلى أعلى البحر ، لكي تطفو على سطح المياه وترى ما يحدث على الأرض وما يفعله الأشخاص وتحاول رؤيتهم عن قرب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي إحدى الليالي عندما خرجت الحورية الصغيرة أريل من مياه البحر ، رأت سفينة كبيرة كان يقف عليها شاب وسيم ، في تلك اللحظة وقعت الحورية الصغيرة في حب الشاب الوسيم ، وبمجرد أن رآها الشاب أصبحت الأمواج مرتفعة للغاية فجأة ، وأصبحت السفينة تعلو وتهبط ، حتى انقلبت السفينة في النهاية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وأصبح كل الأشخاص الموجودين عليها في المحيط ، غرق الأمير الوسيم في ماء المحيط وفقد الوعي ، وفي تلك اللحظة رأته الحورية الصغيرة وتكفلت بإنقاذه وأسرعت لرفعه على سطح البحر ، ثم سبحت به إلى الشاطئ ، لكن الأمير الوسيم لم يستيقظ .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وضعت الحورية الصغيرة الشاب الوسيم على الشاطئ وحاولت أن تجعله يستيقظ لكن الأمر كان صعب ، فجلست بجانبه تغني له أعذب الألحان ، وتأتى بمياه البحر لتغسل بها ملابسه ، حتى أشرقت الشمس ، حينها فتح الأمير الوسيم عيناه ، وعرفت الحورية الصغيرة أريل أنه لا يمكن أن يراها إنسان ، لذلك أسرعت نحو المياه وقفزت بها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كان يمر على الشاطئ رجل ، فوجد الأمير الوسيم يجلس على الشاطئ ويظهر عليه ملامح التعب ، فسأله الرجل عما حدث إليه ، فرد الأمير الوسيم أنه لا يتذكر شيء ، وكل ما كان يدركه أن هناك امرأة شابة قد أنقذت حياته ، وكان يتذكر ألحانها وغنائها ، لكنه لم يرى وجهها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 كان الرجل على يقين أن الأمير الوسيم إما كان يحلم أو إنه أصيب بضربة شمس ، لذلك أخذه إلى الطبيب الموجود في القلعة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     مع مرور بعض الوقت صممت الحورية الصغيرة على العودة إلى السطح والعثور على الأمير الذي كانت تحبه ، وعندما استشارت الحورية أريل صديقها المفضل ، قال لها بأن تلك الفكرة غير جيدة ، وقال لها إنه يخاف من أن يحدث شيء ، فرجعت الحورية الصغيرة إلى والدها الملك تريتون، وحكت له ما حدث معها ، فمنعها من الذهاب إلى سطح الماء مرة أخرى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لكن الحورية الصغيرة أريل كانت مصممة للغاية أن تذهب مرة أخرى لسطح البحر ، لكنها في تلك المرة كانت تحاول التخلص من الزعانف والحصول على ساقين مثل البشريين ، وقد حاول صديقها السلطعون بإقناعها بالبعد عن هذه الفكرة لكنها لم تستمتع إليه ، وذهبت إلى الساحرة أورسولا لمعرفة ما اذا كانت تستطيع مساعدتها أم لا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وافقت الساحرة أورسولا على مساعدة الحورية الصغيرة ، ولكن قالت لها إن مقابل ذلك سوف تفقد الحورية الصغيرة التحدث والغناء مع الآخرين ، ولن يصبح لديها صوت على الإطلاق ، وفي نفس الوقت فإذا لم تحصل الحورية على رؤية الأمير الوسيم خلال ثلاثة أيام ، فإن الساحرة أورسولا سوف تأخذ الحورية الصغيرة في حديقتها وتسجنها إلى الأبد مع الأرواح الشريرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     على الرغم من خوف الحورية الصغيرة من الاتفاق مع الساحرة وصعوبة الشروط التي وضعتها ، إلا أن الحورية الصغيرة أريل وافقت على استخدام التعويذة السحرية وتحويلها إلى إنسانة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فجأة شعرت الحورية الصغيرة أريل أنها لم تستطع التنفس تحت سطح الماء مثلما كانت ، فحاولت السباحة إلى سطح الماء ، ولكن السباحة كانت أصعب بكثير ، خصوصا أن الزعانف تحولت لساقين ، وعندما وصلت إلى سطح الماء بدأت تشعر بالتحسن والتقطت أنفاسها ، وسبحت حتى وصلت إلى الشاطئ ، لكنها كانت متعبة للغاية فغفت على الفور .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     استيقظت الحورية الصغيرة فجأة فوجدت كلب يلعق وجهها على الشاطئ ، وكان كلب الأمير الوسيم ، ووجدت الأمير الوسيم يجرى وراء الكلب ، فشعرت بسعادة كبيرة لرؤيته ، لكنها لم تستطع قول أي شيء ، وعندها وجد الأمير الوسيم أن الفتاة لم تكن ترتدي أية ملابس، ولا تستطيع التحدث، فأعطاها قطعة من ملابسه ، وأخذها إلى القلعة التي يسكن بها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي خلال يومين قام الأمير الوسيم بتعليم الحورية الصغيرة بعض الأمور مثل الطريقة الصحيحة لتناول الطعام ، والرقص ، ولكن الحورية الصغيرة كانت قلقة لعدم عرض الأمير الوسيم الزواج منها قبل الثلاثة أيام ، حتى لا تصبح سجينة الساحرة أورسولا إلى الأبد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لكن الأمير الوسيم في المساء أخذ الحورية الصغيرة في قارب وقضوا وقتا رومانسيا للغاية ، وفي ذلك الوقت شاهدت أصدقاؤها في المحيط ، وعلموا أنهم لابد أن يساعدوها حتى يطلبها الأمير الوسيم للزواج ، لذلك قام الأصدقاء بالغناء لهم ، لكن الأمير الوسيم لم يفهم ما يقولونه بالطبع ، لكنه شعر بأنه يحب الحورية الصغيرة ، وقبل أن يصارحها وصل اثنان من ثعابين الساحرة أورسولا ، وطرقوا على القارب ودمروا اللحظة التي كان الأمير والحورية يعيشون فيها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي صباح اليوم الثالث ، عندما نزلت الحورية الصغيرة إلى مائدة الإفطار، سمعت صوتا يغني من امرأة يشبه صوتها تماما ، وعندما اهتمت بالأمر أيقنت أن المرأة التي تغني هي الساحرة أورسولا لكنها متنكرة في شكل امرأة ، وبالطبع كانت الحورية الصغيرة عاجزة عن فعل أي شيء .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما سمع الأمير صوت تلك المرأة تذكر الصوت الذي كان يغني له عندما كان فاقد الوعي على الشاطئ ، فاعتقد أنها تلك المرأة التي أنقذته ، وبالفعل طلب منها الزواج .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     إلا أنه لحسن الحظ فقد تسلل السلطعون إلى المطبخ في القلعة ، ورأى ما كان يحدث ، وعاد بسرعة إلى قاع المحيط وأخبر الملك تريتون أن ابنته الحورية الصغيرة في خطر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     حضرت السفينة التي سيتم عليها مراسم حفل الزواج قبل غروب الشمس ، ولكن العروس ليست الحورية الصغيرة ، وبالطبع فقد أصدقاء الحورية الصغيرة الأمل في إنقاذها من الساحرة الشريرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفجأة صعد الملك تريتون إلى السفينة من المحيط ، وكشف الساحرة أمام الجميع ، وأمرها بأن تعيد صوت ابنته مرة أخرى ، وبالفعل أعادته وعادت الساحرة إلى شكلها الأصلي القبيح ، وحينها أدرك الأمير الوسيم أنه قد خدع من الساحرة ، وفي تلك اللحظة طلب الأمير من تريتون أن يتزوج ابنته الحورية الصغيرة ، ووافق الأب ، وتزوج الأمير والحورية وعاشوا في سعادة وهناء .</string>

    <string name="description26">يحكى أنه منذ زمن طويل كان هناك ملك وملكة يعيشون في قصر كبير وفخم ، لكنهم كانوا دائمًا يشعرون بالحزن لأنهما لم يكن لديهما أطفال ، وفي أحد الأيام جلست الملكة بجوار البركة الموجودة في حديقة القصر ، وهي تفكر وتتخيل لو كان لديها طفل صغير تلاعبه وتسهر على راحته ، وأثناء جلوسها بالقرب من البركة وجدت ضفدع ينظر إليها ويقول لها أبشري أيتها الملكة سوف تتحقق لكى أمنيتك قريبًا ويكون لكي طفل...
     فرحت الملكة كثيرًا لسماعها تلك البشرى الرائعة ، وبالفعل بعد وقت قصير رُزق الملك والملكة بابنة جميلة أسموها أورورا ، وعندما أتمت الابنة الصغيرة عام ، أقام الملك احتفال كبير مع وليمة كبيرة ، وقام بدعوة الأقارب والأصدقاء والملوك والملكات من الأراضي البعيدة ليحضروا مراسم الاحتفال بعيد ميلاد ابنته الأميرة الصغيرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
      جاء يوم الاحتفال ، ووصل جميع المدعوين إلى القاعة الكبيرة في القصر، وجلب الجميع هدايا قيمة للأميرة أورورا ، كما وصل إلى الحفل أيضًا الثلاث الذين أحضروا هدايا قيمة للأميرة ، وقد حضرت أيضًا الجنية الشريرة في قاعة القصر ، وأرادت أن تعطي شيئًا للأميرة الصغيرة ، ولكن تلك الجنية أصابت الأميرة الصغيرة بلعنة جعلتها تقع على الأرض مغشيًا عليها ، ولكي تستيقظ من تلك اللعنة لابد أن تضع يدها في سن السادسة عشر على إبرة موجودة في عجلة دوارة ، ولكن بالطبع إذا قامت الأميرة الصغيرة بذلك فسوف تموت ...
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     خرجت الجنية الشريرة من القصر بعد أن أصابت للأميرة أورورا باللعنة، وحزن الجميع لما حدث للأميرة الصغيرة ، فهم لا يستطيعون إيقاف الجنية الشريرة وحماية الأميرة منها ، ولكن إحدى الجنيات الثلاث حاولت القيام بفعل جيد ، وقالت إنها لا تستطيع إفساد لعنة الجنية الشريرة ، ولكن يمكنها تخفيفها ، وقالت إن الأميرة الصغيرة لن تموت، لكنها سوف تنام لمدة مائة عام إذا ظلت موجودة بالقصر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لم يكن الملك والملكة مرتاحين بعد سماع هذا ، وقرروا أن تأخذ الجنيات الثلاث الأميرة أورورا الصغيرة إلى مكان بعيد عن القصر، لكي تستيقظ الأميرة وتعيش الحياة وتنمو بشكل صحيح ، وبالفعل تنكرت الجنيات الثلاث في زي فلاحات بسيطات، وأخذوا الأميرة إلى مكان بعيد طاعة لأوامر الملك والملكة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كبرت الأميرة أورورا مع مرور السنين ، وأصبحت جميلة للغاية وحكيمة، وأقامت صداقات مع جميع من كانوا حولها ، حتى إنها أقامت صداقات مع الحيوانات ، كما أنها أحبت الجنيات الثلاث جدًا ، ولكنهم لم يخبروها بالقصة كاملة ولم يقولوا لها إنها أميرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما بلغت الأميرة الصغيرة سن السادسة عشر أمضت تغني لأصدقائها وجيرانها ، وفي أحد الأيام التي كانت تغني فيه الأميرة لأصدقائها ، سمع صوتها أمير وسيم يدعى الأمير فيليب أثناء سيره بالغابة ، وأعجب به ، ولما رآها وهو راكب حصانه شعر بأنها فتاة أحلامه ، وشاهدها وهي ترقص وتغني مع أصدقائها في الحديقة ، فنزل من على حصانه وبدأ يشاركهم الرقص .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بعد ذلك طلب الأمير فيليب خطبة الأميرة أورورا ، ولم تقول الجنيات الثلاث إنها أميرة ، وفي إحدى الليالي أخبرتها إحدى الجنيات الثلاث بقصتها ، وقالت لها إنها أميرة ، وأنها في الأيام المقبلة لابد أن تعود إلى القصر لأنها بلغت عامها السادس عشرة ، فحزنت الأميرة كثيرًا لأنها سوف تترك الغابة وسوف تبعد عن أصدقاءها وعن الأمير فيليب الذى أحبته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ولأن الأميرة وصلت لسن السادسة عشر فلابد أن تلامس الإبرة الموجودة على العجلة الدوارة بسبب اللعنة التي أصابتها من الجنية الشريرة ، وهكذا طلبوا من الأميرة أورورا أن تأتي معهم إلى أعلى برج ، وهناك وضعوا إصبعها على الإبرة ، فسقطت الأميرة نائمة نومًا عميقًا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما وجدوا الجنيات الأميرة كذلك أدركوا أنها لعنة الجنية الشريرة ، فأخذوا الأميرة إلى غرفة موجودة في أعلى البرج ، وحاولوا قراءة تعويذة عليها ، وقالوا لابد أن يجدوا شخصًا أحب الأميرة أورورا حب حقيقي حتى تستطيع أن تستيقظ ، ولم يستغرق الأمر طويلًا حتى وجدن الجنيات الثلاث الشخص الذي أحب الأميرة حبًا حقيقيًا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وكان الشخص هو الأمير فيليب ، فذهبوا إليه وحكوا له قصة الأميرة أورورا كاملة ، وقالوا له عن اللعنة التي أصابتها من الجنية الشريرة ، وأنه لابد أن يحاربها حتى يتمكنوا جميعًا من إنقاذ الأميرة أورورا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لم يتأخر الأمير فيليب ، وأخذ معه درع الفضيلة لكي يحارب الجنية الشريرة ، وعندما اقترب فيليب منها ، سرعان ما تحولت إلى تنين قوي وضخم ، يطلق النار من فمه ، وعلى الرغم من ذلك استطاع الأمير فيليب والجنيات الثلاث هزيمتها ، ثم جرى ناحية الأميرة أورورا ، ووضع يده على شعرها بحنية ولطف ، وفي تلك اللحظة استيقظت الأميرة أورورا ، فنظرت للأمير وابتسمت له لأنها كانت تحبه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم عادت الأميرة أورورا إلى القصر الملكي ، وعاشت مع والديها ، وعندما علم الملك والملكة أن الأمير فيليب هو السبب وراء كسر لعنة الجنية الشريرة ، رحبوا به وقبلوه زوجًا لابنتهم الأميرة أورورا ، وسرعان ما تزوجا الأمير والأميرة وعاشوا في سعادة تامة .
    </string>

    <string name="description27">يحكى أنه في إحدى المدن قد قام بعض الأشخاص برفع تمثال الأمير السعيد في ميدان كبير ، وكان هذا التمثال مطليا بالكامل بأوراق رفيعة من الذهب الخالص ، بينما العينين فقد كانتا مصممتان من الياقوت الساطع ، وكان في يد التمثال سيف كبير عليه ياقوتة باللون الأحمر .
     وقف الكثيرون حول التمثال بالميدان يتطلعون إليه بإعجاب ، وكان من بينهم مجموعة من رجال الدولة الذين يودون اكتساب سمعة جيدة ، لذلك أخذوا يقولون بصوت مرتفع: " إن هذا التمثال رائع" ، وأضاف آخر قائلا: " إنه يضيف بريق ولمعان للميدان " ، وذلك حتى لا يقول الناس إن هذا التمثال لا يدل إلا على البذخ والسفه
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     على الجانب الآخر كان يقف بالميدان أم وطفلها الصغير وكان يبكى بشدة، فقالت له أمه :" لماذا لا تكون مثل الأمير السعيد ، إنه لم يكن يبكى أبدا على أي شيء ؟!" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
في ناحية أخرى كان يقف أشخاص آخرون تمتم أحدهم قائلا: " أنا سعيد لأن هناك شخص في هذا العالم يشعر بالسعادة لتلك الدرجة " ، لكن هذا الشخص كان ينظر إلى التمثال بنظرة تمتلئ بخيبة الأمل .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     في الوقت نفسه خرج مجموعة من الأطفال الصغار من مدرستهم القريبة من الميدان ، يرتدون ملابس ناصعة ونظيفة ، فقال أحدهم : " كيف تم صنع هذا التمثال ؟" ، فرد عليه زميله قائلا : " بالتأكيد تم صنعه باستخدام الرياضيات "، وظل الأطفال يتأملون التمثال ويقولون هذا ما يمكننا أن نراه فقط في أحلامنا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم ذهب جميع الأطفال إلى منازلهم ، ولم يتبق إلا طفل وحيد يحب جو فصل الربيع ، ويحب قصائد الفراشات ، كما يحب أن يشاهد الفراشة الصفراء وهى تحلق أعلى النهر ، وفى ذلك الوقت شاهد الطفل طائر السنونو وهو يحلق أعلى تمثال الأمير السعيد ، فجلس يترقبه من بعيد ، فشاهده وهو يحدق في التمثال بشوق ولهفة ، ثم هبط طائر السنونو أسفل التمثال عند قدميه ..
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفجأة، وجد طائر السنونو بعض القطرات تتساقط عليه من أعلى ، في البداية اعتقد أنها أمطار الشتاء ، ولكنه عندما نظر حوله وجد أنها دموع تسيل من عيون تمثال الأمير السعيد ، فحلق طائر السنونو مرة أخرى إلى أعلى حتى وصل إلى رأس التمثال ، وسأل الأمير السعيد لماذا تبكى ، فرد عليه تمثال الأمير السعيد قائلا : " إنني عندما كنت حيا ، كنت سعيدا لأنني لم أخرج أبدا من القصر الذى كنت أعيش فيه، أما الآن عندما أتوا بتمثالي إلى هنا في الميدان ، وجدت الفقر يدق أبواب الكثيرين ، وشاهدت في أعينهم نظرات الحزن " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فبدأ طائر السنونو يحلق حول التمثال متعجبا من أنه لم يسمع عن الكثير من الأشخاص الذين يعيشون في المدينة فقراء في تعاسة وحزن ، وفي ذلك الحين قال تمثال الأمير السعيد لطائر السنونو: " ما رأيك أن تأخذ الياقوتة الموجودة في عيني لتوصلها إلى أسرة فقيرة ، تبيعها وتستفاد من الأموال ويعيشون سعداء ؟ " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فشعر طائر السنونو بالحزن لأنه لم يرى أبدا الأمير السعيد بائسا هكذا ، وبالطبع وافقه على رأيه وفكرته ، وفى اليوم التالي مر طائر السنونو على الكثير من البيوت الموجودة في المدينة ، باحثا عن الحالات الفقيرة التي لديها طفل مريض حتى وصل طائر السنونو في النهاية إلى منزل أسرة فقيرة ، فنظر الطائر من النافذة ، فوجد الأم جالسة بجوار طفلها ، وكان الطفل يبدو عليه مظاهر التعب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     حلق طائر السنونو بسرعة في السماء متجها إلى تمثال الأمير السعيد ، ثم حكى له ما رآه ، وأن تلك الأسرة تستحق أن تأخذ الياقوتة ، وعندما سمع الأمير تلك القصة ، قال لطائر السنونو قم بأخذ الياقوتة فورا واحملها إلى تلك الأسرة الفقيرة ، وبالفعل قام طائر السنونو بما أمره الأمير السعيد ، ثم ذهب إلى منزل الأسرة الفقيرة ، ووضع الياقوتة من فمه على الطاولة بدون أن يكتشف وجوده أحد من أفراد الأسرة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم رجع طائر السنونو بعد ذلك إلى الأمير السعيد ، وطمئنه أن الياقوتة قد وصلت إلى الأسرة ، فقال له الأمير السعيد : " الآن عليك أن تأخذ الياقوتة الموجودة في العين الأخرى ، ثم توصلها إلى كاتب فقير لا يمتلك منزل يأويه" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل أخذ طائر السنونو الياقوتة الأخرى ثم حلق بعيدا باحثا عن الكاتب، وعندما وجده ألقى إليه الياقوتة ، ثم عاد إلى الأمير وقال له : " الآن أصبحت كفيفا يا مولاي ، ولكني سوف أكون عيناك التي ترى بهما " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ظل طائر السنونو واقف على كتف تمثال الأمير السعيد يبلغه بما يحدث حوله في الميدان ، وفي إحدى الأيام شاهد طائر السنونو رجلا يطرد الأطفال الصغار الذين يتأملون تمثال الأمير السعيد ، فأبلغ الأمير بما يحدث ، وعندما سمع الأمير طلب من طائر السنونو أن يأخذ رقائق الذهب التي تغطيه ويوزعها على الأطفال وفقراء المدينة ، فقام الطائر بما أمره الأمير ووزع رقائق الذهب على الفقراء وشعروا جميعا بالسعادة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ومرت الأيام بعدها وجاء فصل الشتاء وبدأت الأمطار والثلوج في التساقط ، ولم يهرب طائر السنونو ليختبئ من الشتاء ، ولكنه ظل واقفا مع تمثال الأمير السعيد صامدا ، لكنه لم يتحمل كثيرا وبكل أسف سقط على الأرض ميتا ، وعندما شعر تمثال الأمير السعيد بموت طائر السنونو ، حزن حزنا شديدا ، وشعر بأن قلبه تحطم ، وحينها ظهر المعدن المصنوع منه تمثال الأمير السعيد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 وفى نفس الوقت ، كان يمر بجانب الميدان محافظ المدينة ورأى التمثال ، وقد أصبح قديما متهالكا ، ورأى بجانبه طائر السنونو الميت ، فأمر بعض العمال بأن يلقوا الطائر الميت على جانب الطريق بعيدا حتى تأكله الحيوانات ، وطلب منهم أن يأخذوا التمثال إلى مصنع بعيد ليصهروا المعدن ويستخدموه في صنع بعض الأشياء الأخرى ، وبهذا انتهت قصة الأمير السعيد ...</string>


    <string name="description28">كان هناك أرملة تعيش مع ابن وحيد يسمى علاء الدين ، وقد كانوا فقراء للغاية ، وكان علاء الدين يفعل كل ما بوسعه للبحث عن عمل ليساعدهم في الحياة، لكنه للأسف لم يتوصل إلى أي عمل حتى في الأماكن البعيدة.
     وفي إحدى الأيام بينما كان يبحث علاء الدين عن التين البري في بستان في المدينة التقى برجل غريب ، كان له عينين جميلتين ولحية سوداء ، وتوجد في العمامة التي على رأسه ياقوتة رائعة ، وقد سأل هذا الرجل الغريب علاء الدين سؤال غير عادى فقال له :" تعال هنا يا ولد "، فرد علاء الدين: " نعم " ، فقال له الرجل الغريب " هل تريد الحصول على قرش فضي ؟" ، فصاح علاء الدين " قرش فضي ! " بالتأكيد يا سيدي، سوف أفعل أي شيء كي أحصل عليه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فقال له الرجل الغريب: أنا لن أطلب منك أمور كثيرة تفعلها ، وإذا كنت ستقوم بما سوف أمرك به فسوف تحصل على المكافأة، والآن اذهب إلى هذا الثقب ، فوافق علاء الدين على طلب الرجل الغريب ، ثم ساعده الرجل في رفع الغطاء عن الثقب لأنه كان ثقيل جدا ، ولأن علاء الدين صبى صغير وجسمه نحيف فكان من السهل عليه الدخول إلى الثقب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وحاول علاء الدين أن يدخل بهدوء وبخطوات ثابتة ، ثم فجأة وجد نفسه في غرفة كبيرة ، وظهرت أمامه الكثير من الأشياء على الرغم من أن الإضاءة كانت خافتة لمصباح زيت قديم ، وقد رأى علاء الدين منظر رائع؛ إذ وجد شجرة عليها بعض الجواهر البراقة ، وأواني ذهبية وصناديق مليئة بالأحجار الكريمة التي لا تقدر بثمن ، وبعض الأشياء الأخرى الثمينة المبعثرة ، وكأنه كنز دفين .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كان علاء الدين واقف في ذهول غير قادر على تصديق نفسه ولا عينيه ، لكنه كان يتساءل لمن كل هذا الكنز العظيم ، ربما كان لساحر أو لغيره ، وفي تلك اللحظة قرر علاء الدين أن يكون حارس لذلك الكنز ، فقام بالتراجع قليلا وأمسك بالمصباح .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     في ذلك الوقت نادى عليه الرجل الغريب من أعلى وقال له سوف أمد إليك حبل حتى التقطك ولكن اربط المصباح أولا ، فرفض علاء الدين وقال له: لا ، سوف أتشبث أولا في الحبل حتى أستطيع الخروج .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ولسوء الحظ انزلق الحبل من يد الرجل الغريب، ووقع علاء الدين في ظلام دامس ، وجلس يسأل نفسه ماذا سيفعل في هذا الظلام ، وفجأة وجد الغرفة أصبحت ممتلئة بالضوء وظهر جنى كبير مقيد ، وقال له: إنني في خدمتك يا مولاي .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فقال علاء الدين وهو خائف أريد العودة إلى منزلي ، وبالفعل وجد نفسه علاء الدين في المنزل على الرغم من أن باب الغرفة المظلمة كان مغلق ، وعندما وجد نفسه كذلك تساءل كيف حدث هذا، ثم نادى والدته والتي كانت متلهفة عليه ، ثم أخبرها علاء الدين بالمغامرة التي حدثت معه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بعد أن انتهي من حكايته ، سألته والدته أين العملة الفضية ، فرد عليها قائلا : أوه يا أمي، أنا أسف جدا فكل ما أحضرته هو المصباح القديم فقط ، فقالت له أمه : حسنا إنه قذر للغاية وينبغي تنظيفه ، وبالفعل بدأت تفركه ، وفجأة انطلق منه نار وظهر منه الجنى الكبير ، وقال : لقد حررتني يا علاء الدين ، لقد كنت أسيرا داخل المصباح منذ سنوات طويلة ، والآن أنا خادمك المطيع ، أخبرني عن رغباتك ، فقالت والدة علاء الدين وهي في ذهول احضر لنا مائدة عشاء كبيرة ، فاحضرها الجنى في ثوان قليلة .. ومنذ تلك اللحظة أصبح لدى والدة علاء وولدها الطعام والملابس والمنزل الذي لطالما يحلمون به كثيرا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كبر علاء الدين وأصبح شاب وسيم يبحث عن عروسة لتكون زوجة له ، فقال لوالدته: سأطلب من السلطان يد ابنته، وبالتأكيد لن يرفضني .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل تم إقناع السلطان بسهولة من خلال إحضار مائدة طويلة له ممتلئة بالذهب والألماس لقبوله ، وعندما حضر علاء الدين وأمه إلى السلطان ، قال له السلطان: ينبغي أن تحضر دليلا على قوتك وثروتك ، وفي الغالب كانت هذه الفكرة لشخص قريب من السلطان يدعى تشامبرلين كان يود الزواج من ابنة السلطان الجميلة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقال السلطان : إذا كنت يا علاء الدين تريد الزواج من ابنتي حليمة ، فعليك إرسال أربعين عبدا في الغد ، ومع كل عبد ترسل صندوق مليء بالأحجار الكريمة ، ويفضل أن يكونوا من المحاربين .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما رجع علاء الدين ووالدته إلى المنزل أحضروا المصباح وطلبوا من الجنى إحضار الأربعين عبدا وبالفعل أحضرهم الجني ، وفي صباح اليوم التالي ذهب علاء الدين بطلب السلطان ، وقد فوجئ السلطان عندما شاهد تلك الثروة الكبيرة ، ووافق على زواج ابنته من علاء الدين .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم فكر بعدها السلطان في المكان الذي سيعيش فيه علاء الدين مع زوجته ، فطلب من علاء الدين أن يبني قصرا فخما لابنته حليمة ، وبالفعل ذهب علاء الدين إلى المنزل ، وفرك المصباح وطلب من الجنى هذا الطلب ، فبنى له القصر في طرفة عين ، ففرح السلطان بعلاء الدين وهذا الغنى الفاحش والقوة التي يتمتع بهما ، وسرعان ما انتشرت أخبار ثروة علاء الدين في البلدة كلها ، ووصل الخبر إلى الرجل الغريب الذي كان يعتقد أن علاء الدين قد مات في الغرفة المظلمة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لذا فقد حاول الرجل الغريب أن يتنكر، ثم ذهب إلى والدة علاء الدين وحاول استدراجها حتى توافق على استبدال المصباح السحري ، لكن والدته كانت تعلم بسر ذلك المصباح ، ولم توافق على استبداله أو بيعه بأي ثمن .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     إلا أن الرجل الغريب سرق المصباح بدون أن تشعر والدة علاء الدين ، ثم أمر الجنى الكبير أن يبعد القصر الذى بناه علاء الدين بعيدا في الصحراء وبالفعل نفذ الجني هذا الأمر ، فحزن السلطان وقرر أن يأخذ ابنته من علاء الدين وأن يوقف مراسم الزفاف الأمر الذي أحزن علاء الدين وجعله يحكي لحليمة ما حدث ، ففكرت معه وقررا في النهاية ضرورة إعادة المصباح مرة أخرى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وصل علاء الدين هو وحليمة ابنة السلطان إلى المصباح السحري بالفعل ، وفركه علاء الدين وعندما ظهر الجنى أمره بألا يظهر لأي شخص مرة أخرى ، فنفذ الجني الأمر ، وأصبح المصباح لا قيمة له بعد اليوم ، وعاش الزوجان في حياة سعيدة .
     </string>

    <string name="description29">يحكى أنه كانت تعيش الدجاجة الحمراء الصغيرة في فناء الحظيرة ، فقد أمضت معظم وقتها تقريبا في السير حول الفناء وهى ممتلئة بالحيوية والنشاط ، حيث كانت تخدش فى كل مكان بحثا عن الديدان لتأكلها وتشعر بالشبع .
     فكانت الدجاجة الحمراء تحب كثيرا الديدان اللذيذة وشعرت انها ضرورية للغاية لصحة أطفالها ، وكلما وجدت دودة كانت تسميها "تشاك " وتحضرها الى الكتاكيت ليأكلوها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وكانت تعيش عند باب الحظيرة قطة تقوم بتخويف الفئران التى تركض بالقرب من الدجاج والحيوانات الاخرى ، وكان يوجد ايضا خنزير لكنه لم يهتم بما يحدث فى الحظيرة طالما انه يأكل الكثير من الاطعمة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     في يوم من الايام عثرت الدجاجة الحمراء الصغيرة على حبوب كانت من حبوب القمح ، ولكن فى الحقيقة فان الدجاجة الحمراء الصغيرة اعتادت على تناول الديدان ، ولكنها افترضت أن حبوب القمح نوع جيد وربما لذيذ جدا من اللحم ، فكانت تشعر بأنها تشبه الدودة ، ولكن فعلى أي حال من الاحوال ومهما كان طعمها ، فيمكن أن ينخدع بها الكتاكيت  .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بالفعل حملت الدجاجة الحمراء الكثير من حبوب القمح وقدمته إلى الكتاكيت، لكن الكتاكيت تساءلوا كثيرا حول ذلك الطعام الجديد ، فردت عليهم الدجاجة الحمراء أنه تلك الحبوب يتم زراعتها ثم تكبر وتنمو وعندما تصبح ناضجة يمكن تحويلها الى دقيق ثم الى خبز .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عندما اكتشفت ذلك الأمر فقلت يمكن جلب المزيد منه لكى نأكل منه جزء ونقوم بزراعة جزء آخر حتى يكون لدينا باستمرار المزيد من الطعام ولا نشعر بالجوع ابدا ، لكن من ناحية اخرى فانني افكر فى فيمن يقوم بعد ذلك بالاهتمام بالزرع ، فانا كل يوم اقوم في الصباح لجمع المزيد من الديدان للكتاكيت  ، حتى ياكلون اكل صحى ويكبروا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اقترح أحد الكتاكيت أن تقوم الدجاجة الحمراء بتكليف الخنزير بزراعة حبوب القمح ، ورعايته فى الأوقات التى تكون بها فى الخارج لجمع الطعام ، وقالوا انه يمكن ان تساعده فى ذلك القطة الموجودة على باب الحظيرة ، فقالت الدجاجة الحمراء انها فكرة جيدة ، فصاحت بصوت عالى قائلة " من سيزرع حبوب القمح ؟ "
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فلم يرد عليها الخنزير او القطة او حتى الفئران ، فغضبت الدجاجة الحمراء قليلا ثم قالت " أنا سأفعل ذلك بمفردي " وبالفعل زرعت حبوب القمح.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد أن تقوم بالزرع فى الصباح تكمل مهماتها اليومية لاصطياد الديدان ، فى حين ان الخنزير اصبح سمين وايضا الفئران بسبب كثرة الدهون الموجودة في أجسامهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فى كل يوم كانت تراقب الدجاجة الحمراء حجم زرعة حبوب القمح وهى تنمو وتكبر ، حتى جاء الوقت الذى ينبغى فيه حصاد تلك النباتات ، فصاحت الدجاجة الحمراء قائلة " من سيساعدنى فى حصاد حبوب القمح ؟ " ، فلم يرد الخنزير او الفئران ، فقالت الدجاجة الحمراء اذن انا من سيفعل ذلك .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بالفعل بدأت الدجاجة الحمراء فى جمع وحصاد حبوب القمح ، وكان الأمر شاق عليها ، ولم يبدى أحد رغبة بتقديم يد المساعدة لها ، وفى نفس الوقت تجمع اولادها الصغار وصاحوا قائلين انك تهملينا بشكل كبير .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعرت الدجاجة الحمراء بالحيرة ولم تكن تعرف ماذا تفعل ؟ ، ولذلك بدأت تصيح بصوت عالي قائلة من الذي سيساعدني في جمع القمح وحصاده ، لكن لم يرد عليها احد ، فقالت الدجاجة الحمراء حسنا سأقوم أنا بذلك .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لكن فى تلك المرة كانت تحرص الدجاجة الحمراء على إطعام أولادها الصغار أولا ، وعندما يدخلوا فى نوم القيلولة ، تقوم بحصاد حبوب القمح ، وعندما انتهت الدجاجة الحمراء من الحصاد ، فقالت من يريد ان يساعدنى فى طحن حبوب القمح ، وكالعادة لم يرد عليها احد ، وبالتالى فقامت الدجاجة الحمراء بفعل ذلك بمفردها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     أثناء سير الدجاجة الحمراء فى الطريق وهى تحمل على كتفها كيس حبوب القمح الممتلئ ، وجدت دودة صغيرة فحملتها فى فمها لأولادها الصغار .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بعد هذا اليوم تقاعدت الدجاجة الحمراء الى سباتها في وقت مبكر من المعتاد ، وكانت تود أن تنام إلى وقت متأخر من الصباح ، لكن صغارها ، تواجدوا واجتمعوا فى الفناء حتى يتناولوا طعامهم كالمعتاد ، وعندما فتحت الدجاجة عينها ووجدت نفسها لم تقدر على المجهود الذى تبذله يوميا ، فقررت ان تقوم بصنع الخبز ، على الرغم من أنها غير معتادة على صنعه ، ولكنها حاولت ان تصل الى الطريقة ، حتى طهته وقدمته إلى أطفالها ففرحوا به كثيرا لأنهم وجدوا مذاقه حلو .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبدأت تخرج روائح الخبز الطازج من فناء الحظيرة ، فجاء إليها الخنزير والقطط والفئران يسألونها عن تلك الرائحة ، فقالت لهم إنها رائحة الخبز الذى صنعته بيدها من حبوب القمح ليأكل منه اولادها الصغار ، ففرح الخنزير والقط والفئران وطلبوا منها أن تقوم بصنع لهم ايضا بعض من الخبز .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 فرفضت الدجاجة ، وقالت لهم " انكم حيوانات كسولة ، لم تساعدونى فى جمع حبوب القمح أو زراعتها أو حصادها ، وبالتالى فإننى لم أصنع لكم اي شئ ، واذا كنتم تريدون الخبز فعليكم أن تتعلموا الاعتماد على أنفسكم، وتقوموا بجمع حبوب القمح ، وحصاده وطحنه ثم صنع الخبز منه " .</string>

    <string name="description30">يحكى أنه كان هناك أسدًا قويًا جدًا وعنيف يعيش في الغابة ، وكانت جميع الحيوانات الموجودة بالغابة تهابه وتخشاه ، إذ يستخدم هذه القوة في السيطرة على الحيوانات الأخرى ، كما أنه كان لا يتردد في أن يقتل الكثير من الحيوانات من أجل إطعامه ، وفي أحيانًا أخرى كان يقتل الحيوانات بدون سبب .
     وفي يوم من الأيام كان قد فاض الكيل بحيوانات الغابة وقرروا أن يجتمعوا بالأسد القوي الشرير ليضعوا حدًا لما يفعله معهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل اجتمعت كل الحيوانات ومعهم الأسد القوى ، ثم بدأوا بتقديم الاقتراحات لحل تلك المشكلة .. فقال أحد الحيوانات :
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     - ما رأيك أيها الأسد أن تتوقف عن اصطياد حيوانات الغابة ، وفي المقابل سنقوم بإرسال حيوان واحد فقط منا يوميًا إلى عرينك ، بحيث إذا كنت تشعر بالجوع فيمكنك أن تأكله كغذاء؟!
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فوافق الأسد على الإقتراح الذي قدم إليه ، لكنه وضع شرطًا ، وهو أنه إذا مر يومًا ولم يأت إليه حيوان ، فإنه سيقوم بطرد كافة الحيوانات الموجودة في الغابة ، ولأن الأسد قوي جدًا فقد اضطرت الحيوانات أن توافق على الشرط .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بالفعل مرت الأيام وبدأت الحيوانات بتنفيذ الاقتراح وتذهب إلى عرين الأسد كل يوم حيوان ، إلى أن أتى الدور على الأرنب ، ولكن الأرنب الصغير لم يكن يريد أن يذهب إلى عرين الأسد لأنه يخاف من أن يأكله ، لذلك فكر في خطة لإنقاذ نفسه !
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     دخل الأرنب إلى عرين الأسد متأخرًا قليلًا ، فسأله الأسد :
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
    - لماذا تأخرت هكذا ؟!
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فقال الأرنب : إنه يوجد في الغابة أسد آخر يدعى نفسه ملك الغابة ، وعندما سمع الأسد هذا الكلام شعر بالغضب الشديد ، وطلب رؤية الأسد الآخر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فأخذه الأرنب الصغير- بذكاء شديد - إلى بئر مليء بالماء وقال للأسد انظر إلى بئر المياه ، فنظر الأسد في البئر ، فرأى صورته تعكسها المياه ، وظن أنه بالفعل الأسد الآخر ، فغضب غضبًا شديدًا ، وقفز في البئر ليصارع الأسد الآخر ولكنه غرق ، فعاد الأرنب سعيدًا لأن الأسد لم يتمكن من قتله ، وروى ما حدث لزملائه الحيوانات .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وهكذا تخلص الأرنب الصغير وجميع حيوانات الغابة من الأسد القوي الشرير ، بالمواجهة أولًا ثم بالتفكير السليم وليس بالقوة البدنية</string>

    <string name="description31">يحكى ان قرد كان يعيش فى جزيرة مليئة بالاشجار العالية والمثمرة بالفاكهه الجميلة ، وكانت مياه البحيرة الموجود بها الجزيرة مليئة بالتماسيح التى تتغذى على الفاكهه التى تسقط من على الاشجار ، وفى كل يوم يشاهد القرد التمساح الضخم وهو خارج من المياه ويبحث عن الفاكهه لياكلها .
     ومع مرور الايام اصبح التمساح الضخم صديق مقرب للقرد ، وكان القرد يساعد التمساح الضخم ويقوم بانزال الفاكهه من على الاشجار ، لانه كان من الصعب ان يقوم التمساح بذلك بنفسه ، ومن هنا توطدت العلاقة بين التمساح الضخم والقرد ، وفى احدى الايام طلب التمساح الضخم من القرد ان يجمع له بعض ثمار الفاكهه حتى يعطيها لزوجته وعائلته لكى يأكلوها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وافق القرد على ذلك وبدأ يجمع الكثير من الفاكهة ثم اعطاها للتمساح الضخم ، فاخذها التمساح وعاد الى عائلته وزوجته ، ففرحت زوجة التمساح بالفاكهة اللذيذة ، ثم سألته من اين اتيت لنا بكل تلك الفاكهة ؟ فرد التمساح الضخم قائلا : لى قرد صديق محبب هو الذى قام بجمع تلك الفاكهة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فكرت الزوجة بضع دقائق ، ثم قالت للتمساح الضخم ، هل صديقك القرد يأكل من تلك الفاكهه اللذيذة كل يوم ، فرد التمساح وقال لها نعم ، فقالت له اذن بالتأكيد سيكون لحمه لذيذ مثل الفاكهه ، ما رأيك ان تستدرجه فى يوم ليجمع لك الفاكهة ثم تأتى به الى هنا لنأكله ثم نأكل الفاكهه ، بالطبع ستكون وجبة دسمة وجميلة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     رد التمساح الضخم قائلا لكن هذا صديقى المفضل ، ولا يمكننى ان اغدر به ابدا ، فهو يساعدنى فى جمع ثمار الفاكهة المختلفة ، كما اننا نعيش فى المياه والقرود لا تعيش الا على اليابس ، حاولت الزوجة طوال الليل ان تقنع زوجها بان يأتى بالقرد الى منزلهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فى صباح اليوم التالى ذهب التمساح الضخم الى الجزيرة ، وتقابل مع القرد صديقه ، ثم طلب منه الفاكهة وقال له اننى احضر اليك مفاجاة كبيرة ، فرد القرد وتساءل عن المفاجأة ، فقال له التمساح ان زوجتى تود ان ترد لك الجميل اليوم ، وستحضر وليمة غداء كبيرة ، حتى تتعرف عليك وانت تتعرف على عائلتنا ، رحب القرد بالفكرة ، ولكنه كان قلقا بسبب ان التماسيح تعيش فى المياه وهو لا يعرف العوم فى المياه ، فقال التمسالح الضخم لا تقلق يا صديقى اننى سوف احملك على ظهرى حتى ننتهى من الغداء ثم احملك الى الجزيرة مرة اخرى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 وافق القرد وبالفعل ذهب مع صديقه التمساح الى العائلة ثم تعرف عليهم جميعا وكان يشعر بالسعادة ، ثم تناول معهم وجبة الغداء ، وفجأة اظهرت زوجة التمساح والعائلة انيابهم ، ففهم التمساح الضخم ان عائلته على استعداد لتناول القرد صديقه ، فحمل القرد على ظهره وفر مسرعا من بين عائلته ليعيد القرد الى الجزيرة حتى يكون فى امان ، شكر القرد صديقه التمساح انه قام بحمايته واعاده للجزيرة مرة اخرى .</string>

    <string name="description32">يحكى انه كانت توجد امرأة طيبة القلب تعيش وحيدة ، وكان لديها حلم بسيط ، وهو ان يكون لديها طفلة ، وكلما مرت عليها الايام والشهور كانت تلك الرغبة تزداد داخلها ، وفى احدى الايام زارت تلك المرأة احدى الساحرات ، والتى حكت لها قصتها ، فاهدتها الساحرة حبوب الشعير المسحورة لتزرعها فى فناء منزلها .
     بالفعل اخذت المرأة الطيبة حبوب الشعير وقامت بزراعتها فى حديقة منزلها ، وظلت تنمو النباتات من حبوب الشعير وكان يخرج منها الكثير من الازهار ، وكانت المرأة الطيبة فى تلك الاثناء لا تشعر بالامل بل انها كانت حزينة ، لكن فى احدى الايام حينما كانت المرأة تقوم بسقى النباتات اندهشت لرؤية فتاة صغيرة جميلة داخل الزهرة التى تشبه زهرة التوليب ، وفرحت المرأة كثيرا لرؤيتها للفتاة الجميلة التى طولها لا يتعدى طول اصبع الابهام ، واطلقت على الفتاة اسم تومبلينا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     مع مرور الايام تومبلينا جزء مهم من حياة المرأة ، فقامت المرأة بصنع سرير صغير من الجوز يتناسب مع حجم توبلينا ، كما انها استعانت بورق الازهار لفرش السرير ، وفى صباح كل يوم كانت تومبلينا تخرج من زهرتها وتلعب على النباتات التى تطفو على سطح مياه البحيرة وهى تغنى وتصدر اصوات جميلة ، وفى احدى الايام شعرت تومبلينا بالتعب اثناء اللعب فى البحيرة ، فذهبت الى زهرتها ونامت على سريرها ، وفى تلك الاثناء شاهدها ضفدع ماكر ، وعندما تعمقت تومبلينا فى النوم التقطها الضفدع وهرب بها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لسوء حظ تومبلينا ان الضفدع حملها الى البركة التى يعيش فيها مع عائلته الشريرة ، والتى كانت تتكون من صبى وام ، وعندما وصل الضفدع الى منزله وضع لتومبلينا قيود حتى لا تهرب منه ، وعندما استيقظت تومبلينا من النوم فوجئت بانها فى مكان غريب ، وخافت كثيرا من مظهر الضفدع الصغير الشرير ، لكن كانت عائلة الضفدع فرحة جدا لان تومبلينا لن تستطيع الهرب منهم ، وفى احدى الايام كان يلعب فى البركة اثنان من الفراشات الجميلات ، وقد شاهدوا تومبلينا مقيدة وحزينة ، فسألوها عن حكايتها ، فقالت لهم ان الضفدع هرب بها الى هذا المكان وانها خائفة جدا منه ومن عائلته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     قررت الفراشتان مساعدة تومبلينا، وبالفعل فكوا القيود الموجودة على يداها ثم اخراجاها من بيت عائلة الضفدع الماكر ، لكن فى الطريق حاولت خنفسة كبيرة القبض على تومبلينا وغزل النسيج عليها ، لكن تومبلينا استطاعت فى تلك المرة ان تحرر نفسها وتهرب من الخنفساء ، وبعد ذلك عاشت تومبلينا بين الزهور الجميلة وكانت تتناول طعامها بسعادة فى فصل الصيف .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 لكن عندما حان فصل الشتاء اصبح الامر سيئا ، بسبب انها لم تجد مكان لتنام به بسبب قطرات المياه التى تهطل على الازهار كما انه اصبح من الصعب عليها ان تجد طعامها ، وفى تلك الاوقات تعرفت تومبلينا على عنكبوت كبير وحكت له حكايتها ، فقرر العنكبوت ان يساعدها حتى تجد طعام تأكله ، ثم اخذها العنكبوت الى شجرة مجوفة لتجلس بها تومبلينا فى امان ، ودعا العنكبوت عائلته الكبيرة حتى يتعرفوا على تومبلينا ، وقال لهم انها اصبحت واحدة من العائلة ، عاشت تومبلينا فى سعادة مع عائلة العنكبوت ، وكانت تغنى لهم كثيرا .</string>

    <string name="description33">يحكى انه فى احدى الغابات كانت يعيش الحيواناات مع بعضهم البعض فى حب وسلام ، وكانوا يقيمون الكثير من الحفلات والعزومات والمسابقات ، فهم يستمتعون باوقاتهم دون ان يزعل احد من الاخر ، لكن فى احدى الايام دخل الى الغابة ارنب لم يكن يعيش من قبل بالغابة ، وحاول التعرف على جميع الحيوانات ، وكان هذا الارنب مغرور ، يرى نفسه اسرع حيوان من حيوانات الغابة ، وعندما علم بامر المسابقات والحفلات التى تقام فى الغابة ، طلب من الحيوانات ان تقام مسابقة جرى بينه وبين ابطأ حيوان من حيوانات الغابة .
     وبالفعل ولان السلحفاة هى اكثر حيوان بطئ فى الغابة ، فقد قامت المسابقة بين الارنب المغرور وبين السلحفاة البطيئة ، وحدد حيوانات الغابة اليوم الذى سيقيمون فيه المسابقة ، وجهزوا الطريق الذى سيجرى فيه كل من السلحفاة والارنب ، ثم زينوا الطريق ، واحضروا كأس جميل لمن يكسب المسابقة ، وعندما جاء يوم المسابقة حضر كل من الارنب المغرور والسلحفاة البطيئة ، وحضر ايضا جميع حيوانات الغابة ، ثم وقفت الحيوانات على جانبى طريق المسابقة ، اما الارنب المغرور والسلحفاة فقد وقفا عند خط البداية ، ووسط اعزاف وطبول كثيرة قامت الزرافة باطلاق صفارة البداية ، وبالفعل بدات السلحفاة فى المشى على طريقتها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لكن الارنب المغرور عندما نظر الى السلحفاة ظل يضحك ويقول فى نفسه بالطبع انى الفائز بدون منافس ، ولذلك ظل الارنب المغرور يمشى قليلا ، ثم عندما وجد شجرة قرر ان يجلس بجوارها الى ان تقطع السلحفاة جزءا من المسافة المقررة ، وفى ذلك الوقت ظلت السلحفاة تمشى بكل قوتها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 وفجاءة وفى وسط اندهاش كبير من كل الحيوانات المدعوة الى المسابقة ، وصلت السلحفاة الى خط النهاية ، فى الوقت الذى كان الارنب المغرور يستريح اسفل الشجرة ، وعندما وصلت السلحفاة الى خط النهاية ، ظلت الحيوانات تشجعها وتنادى باعلى الصوت " لقد فازت السلحفاة " وعندما سمع الارنب المغرور صوت الحيوانات العالى قام مندهشا ولا يصدق ما يسمعه ، ولكنه جرى سريعا نحو خط النهاية ، وعندما وصل وجد السلحفاة قد اجتازت خط النهاية وفازت بالكاس الجميل ، حزن الارنب المغرور كثيرا وظل يقول كيف حدث ذلك ، ان المسابقة غير عادلة ،لكن الامر قد نفذ وحكم جميع الحيوانات بفوز السلحفاة وخسارة الارنب المغرور .</string>

    <string name="description34">كان هناك فتاة صغيرة ذهبت للتنزه في الغابة ، وهي في طريقها رأت منزل من بعيد ، وقررت ان تقترب منه ، وبالفعل طرقت الباب ولكن لم يجيب عليها احد ، واخذها الفضول لكي تدخل الي هناك لتري ما بداخل المنزل، وهناك في الداخل وجدت طاولة في المطبخ، وكان هناك علي الطاولة ثلاثة أطباق من العصيدة ، وكانت الفتاة الصغيرة جائعة ، وقالت بينها وبين نفسها انها يمكنها تذوق العصيدة التي في الوعاء الاول.
     وبالفعل ذاقت الفتاة الصغيرة عصيدة الوعاء الاول ووجدتها حارة جدا ،  فتساءلت ماذا عن عصيدة الوعاء الثاني ، فذاقت الوعاء الثاني ايضا ووجدت عصيدة الوعاء الثاني بارد جدا ، وهنا قررت الفتاة الصغيرة ان تتذوق الوعاء الثالث والاخير من العصيدة  ، ووجدت مذاقها جيد للغاية وأكلت كل شئ بسعادة غامرة.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد ان تناولت الفتاة الصغيرة وجبة افطار الدببة الثلاثة ، شعرت بالتعب قليلا ، لذلك، اخذت تسير إلى غرفة المعيشة حيث شاهدت ثلاثة مقاعد ، وقررت الفتاة الصغيرة ان تجلس لتجرب الكرسي الاول لأراحة قدميها قليلا، وعندما جلست علي الكرسي الاول وجدته كبيرا جدا ، فجلست في الكرسي الثاني ووجدته ايضا كبيرا جدا جدا ، وقررت ان تجرب الكرسي الاخير والثالث ووجدته مناسب للغاية وتنهدت اخيرا حيث انها وجدت كرسي تستريح عليه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعرت الفتاة الصغيرة بالتعب الشديد وكانت متعبة وتريد ان تنام ، لذلك ذهبت الي الطابق العلوي إلى غرفة النوم ، وعندما حاولت ان تنام في السرير الاول لم تشعر بالراحة لانه صعب جدا ، واستلقت في السرير الثاني ووجدته ضعيف للغاية ، وذهبت مسرعة الي السرير الثالث ووجدته سرير ممتاز ونامت فيه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبينما هي كانت نائمة، جاءت الدببة الثلاثة الي المنزل ، وشعروا بالمفاجأة الشديدة عندما وجدوا كل شئ مختلف عما تركوه فقال كل من الدببة الاب والام " هناك شخص ما تناول عصيدتنا " ، وبكي الدب الصغير قائلا " هناك شخص ما تناول عصيدتي وأكل كل شئ ايضا.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وذهبوا الي الكراسي الخاصة بهم ليجدوا ايضا انه قام شخص ما بالجلوس عليه غيرهم ، وحزن الدب الصغير للغاية لانه عندما كان يجلس علي كرسيه شخص ما كسر كل شيء إلى أشلاء، وقررت الدببة الثلاثة ان ينظروا حولهم لكي يتعرفوا اكثر عما حدث اثناء غيابهم ، وعندما وصلوا الي الطابق العلوي في غرفة النوم، اخذ الدب الاب يقول "لقد كان هناك شخصا نائما شخص في سريري" ، وايضا الدب الام قالت نفس الشئ ، وهنا سمعوا صياح الدب الصغير قائلا " "شخص ما لا يزال ينام في سريري".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
بعد ذلك ، استيقظت الفتاة الصغيرة مفزوعة من صوت الدببة الثلاثة و صرخت قائلة "المساعدة" وقفزت وركضت  خارج الغرفة ، وركضت الفتاة الصغيرة أسفل الدرج، وفتحت الباب، وهربت إلى الغابة ، ولم تعود إلى منزل الدببة الثلاثة مرة اخري ولم تتطفل مجددا علي اي احد.</string>

    <string name="description35">ذات مرة، كان هناك ملك سخي وطيب القلب عاش في رغد وثراء لا مثيل له ، ولكن بالرغم من غناه هذا الا ان الناس في عهده لم يكونوا سعداء مع ملكهم ، وذلك لأن الملك كان كسول جدا ولم يفعل أي شيء سوى الأكل والنوم.
     ومضت الأيام والأسابيع والأشهر، وكان لا يفعل الملك اي شئ في حياته ، ومن كثرة تناول الطعام اصبح طريح الفراش ، واستيقظ في يوم ما ، وأدرك الملك أنه لا يستطيع حتى تحريك جسمه، ولا حتى قدمه ، وأصبح سمينا جدا وجميع أعدائه سخرت منه، ووصفوه " بـ الملك السمين والضخم".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعر الملك بالاسف الشديد اتجاه نفسه ، ودعا الأطباء الخبراء من مختلف أنحاء بلاده، وقدم لهم مكافآت سخية لكي يعيدونه كما كان وان يكون شكله مناسب ، ولكن مع الاسف لم يتمكن احد من مساعدة الملك واعادة حالته الصحية ولياقته البدنية ، وانفق الملك كميات هائلة من المال ولكن كل شيء ذهب سدى
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي صباح أحد الأيام ، زار رجل دين البلاد، وسمع عن حالة الملك الصحية السيئة ، وأبلغ وزير الملك في القصر أنه يمكنه بسهولة علاج الملك ، وبالطبع هذه الكلمات الواعدة، جعلت وزير الملك سعيدا جدا، وطلب الملك لقاء هذا الرجل المقدس للتخلص من مشكلته هذه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كان رجل الدين يقيم في مكان بعيد ، وكان الملك لا يمكنه التحرك بجسده، وطلب من وزيره جلب الرجل المقدس إلى القصر، لكن الرجل المقدس رفض وقال ان الملك عليه أن يذهب إليه، من أجل الحصول على الشفاء التام.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد جهود مضنية، التقى الملك بالرجل المقدس في منزله ، واخذ الرجل المقدس يقول للملك انه حاكم جيد، وانه سوف يستعيد قريبا صحته، وطلب من الملك أن يأتي لتلقي العلاج في اليوم التالي، وطلب منه ان يأتي سيرا علي الاقدام الي مقر رجل الدين.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وكان الملك غير قادر على المشي حتى بضع خطوات على الطريق، ولكن بمساعدة أتباعه، وصل الي مكان الرجل المقدس ولسوء الحظ، كان رجل دين غير موجود هناك وطلب من الملك الحضور ومقابلته في اليوم التالي لتلقي العلاج.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وتكرر هذا لمدة أسبوعين والملك لم يلتقى الرجل المقدس، ولم يتلقي اي علاج ، وتدريجيا، أدرك الملك أنه يشعر بأنه أخف كثيرا، وفقد قدرا كبيرا من وزنه وشعر بأنه أكثر نشاطا من ذي قبل ، وفي ذلك الوقت أدرك السبب في طلب الرجل المقدس له ان يأتي إلى مكانه سيرا على الأقدام.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
  وقريبا جدا، استعاد الملك صحته، واصبح كل الناس سعداء جدا في مملكته .</string>

    <string name="description36">يحكى انه كان يعيش رجل وزوجته فى منزل صغير ، وكان المنزل يحيطه حظيرة صغيرة ، يربى بها بعض الطيور من دجاج واوز ، وكانت الزوجة فى كل صباح تخرج للحظيرة هى وزوجها لتفقد احوال الطيور وتجميع البيض .
     وفى احدى الايام وجد الزوج بطة ترقد على بيضة من الذهب ، ففرح كثيرا ونادى على زوجته ليخبرها ، وعندما علمت الزوجة فرحت كثيرا ، وقالت له سنكون اغنياء قريبا يازوجى العزيز ،فنحن يمكننا ان نجمع عدد من البيض الذهبى ثم نبيعه ، لنحصل على الكثير من الاموال وبعدها نشترى كل ما نحتاج اليه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل اهتم الزوج والزوجة كثيرا بتلك البطة التى تبيض يوميا بيضة ذهبية ، الى ان جاء الزوج فى احدى الايام ، وقال لزوجته اذا كانت البطة تبيض لنا كل يوم بيضة من الذهب فما بالنا اذا ذبحنا البطة واخرجنا احشائها ، فمن المؤكد ان احشاء البطة بها الكثير من الذهب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل اخذ الزوج البطة فى اليوم التالى ثم احضر السكين وجميع الادوات ، ثم ذبح البطة وبدا يخرج احشائها ، وكانت المفاجاة انه وجد احشاء البطة عادية كاحشاء باقى الطيور ، ولم يعثر على ذهب ، فحزن الزوج كثيرا وحزنت زوجته لانهم حرموا من البيضة الذهبية التى كانوا ياخذوها من تلك البطة ، وقالت الزوجة اننى نادمة على ذبح البطة ، فكنا سنصبح من الاغنياء وكنا سنرتاح من الفقر ، كيف لنا لا نفكر انها بطة عادية وان احشاؤها طبيعية مثلها مثل باقى الطيور ، لكن الحزن والندم لم يسترجعوا البطة مرة اخرى ، ولم يستطيعون ان يجدوا البيضة الذهبية مرة اخرى .</string>

    <string name="description37">كان هناك في يوم من الايام عائلة مكونة من الأب وأبنائه الثلاثة ، وكان هناك زوجتين للابناء الكبار ، تم جلبهم في الآونة الأخيرة داخل المنزل، وكلاهما من قرية واحدة على بعد بضعة أميال من منزل الاب وابناؤه ، وكانت هاتين الزوجتين دائما مايشعرون بالحنين الي ديارهم السابقة ويتمنون لو انهم يستطيعون الذهاب للاطمئنان علي اهلهم ، وكانوا يريدون ان يأخذوا اذن من الاب لكي يذهبون لزيارة اهلهم.
     وكان دوما الاب منزعج من هذه الطلبات المستمرة والملحة ، وقرر أن يخترع وسيلة لوضع حد لكل هذا، وأخيرا قدم لهم إذن ولكن بطريقته الخاصة قائلا لهم " ايتها الفتيات ، أنتم دوما ما تتسولون الي للسماح لكم أن تذهبوا وتقوموا بزيارة أمهاتكم، وكنت افكر كم انني قاسي القلب لانني رفضت مرارا وتكرارا لطلبكم ، وبعد التفكير وجدت الآن انه يمكنكم الذهاب، ولكن فقط بشرط واحد ".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لم تصدق الزوجات انفسهم ،وعلي الفور قالوا له " قل لنا ما هو الشرط ياابي ونحن سوف نفعله بكل تأكيد " ، قال الاب المسن لهن " شرطي هو عندما تعودون سوف تجلبون كل شيء أريده مهما كان صعبا او مستحيلا ، فمن الممكن ان اطلب منكما ان تحضرا لي بعض من النار ملفوفة في ورقة، او بعض من الرياح في ورقة".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لم يفكروا الزوجات في هذا الشرط فكانوا يحترقون شوقا لرؤية ذويهم ، وجهزوا انفسهم بفرحة كبيرة للغاية ، وبدأوا في السير علي الاقدام ذاهبين الي امهاتهم ، وبعد ان ساروا مسافة طويلة، وقاموا بالدردشة حول ما يجب عليهم القيام به، انزلق كعب حذاء احدهما تحت قدميها وسقطت باكية من شدة الالم ، وفكروا جديا ان يعودوا الي ازواجهم.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وجلسوا يبكون على جانب الطريق وجاءت فتاة صغيرة تركب حيوان يشبه جاموس الماء وتوقفت لكي تري ما خطبهم ولماذا هم يبكون ، وهل يمكنها ان تساعدهم ، وقدمت هذه الفتاة كل التعاطف والتقدير لهم ، ولذلك قاموا بروي قصتهم عليها ، بعد ذلك قالت لهم البنت " لا داعي للبكاء ، اذا رجعتوا معي الي بيت والدي فقد ابين لكم مخرجا من هذا المأزق " ، بالرغم من ان الزوجتين كانوا يرون ان قضيتهم ميئوس منها الا انهم رأووا البنت واثقة من قوتها الخاصة كثيرا وشعروا بانها يمكنها مساعدتهم.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     رافقوها أخيرا إلى بيت والدها، وبدأت الفتاة ان تعرض عليهم بعض الاشياء ، فجاءت لهم بفانوس ورق من صنعها واضاءت بداخله نار ، وهنا نفذت اول طلب من طلبات الاب المسن وهو " النار الملفوفة بورقة " ،  ثم جاءت بمروحة ورق واخذت تحركها حتي صدر منها رياح ، ونفذت ثاني طلب من طلبات الاب المسن وهو "الرياح ملفوفة بالورق".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعرت الفتاتان بالفرح الشديد ، وشكروا الفتاة الصغيرة واعتبروها تلميذة نجيبة ، وذهبوا في طريقهم عائدين الي المنزل فرحين بما لديهم بعد زيارة ممتعة إلى منازلهم القديمة، وأخذوا معهم الفانوس والمروحة، وعادوا إلى حماهم المسن ، وبالرغم من انه غاضب منهم كثيرا الا انهم روا عليه قصتهم اثناء رحلتهم والطفلة التي ساعدتهم ، وتساءل الاب المسن عما إذا كانت الطفلة متزوجة بالفعل ام لا ، ووجد أنها لم تكن متزوجة ، وعلي الفور طلب من الزوجتين ان يكونون وسيط لكي يستطيع ان يزوجها الي ابنه الاصغر.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد أن نجح في اتمام زواج كل من هذه الفتاة وابنه الاصغر ، حضرت الفتاة الي منزلهم لكي تعيش معهم ، واظهرت هذه الفتاة حكمة لم يروها اهل البيت من قبل ، فهي من ينبغي ان تكون ربة الاسرة وعن جدارة ، بما انه لا يوجد أم حكيمة في المنزل.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل بعد حفلة الزواج ، كان علي الابناء الكبار العودة الي وظائفهم المعتادة في المزرعة، ولكن، وفقا لما قاله والدهم، فجاءوا إلى العروس الشابة للحصول منها على تعليمات، وبالتالي قالت لهم ان لا يذهبوا ابدا الي المزرعة خاليين الايدي ، فيجب ان يحملون الاسمدة المناسبة وهم ذاهبين الي المزرعة ، وعند عودتهم يجلبون معهم حزمة من العصي للحصول على الوقود.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     أطاعوها بدون نقاش ، وبالفعل قريبا اصبحت الأرض في حالة جيدة، وذلك بتجميع الكثير من الوقود الذي لا يلزم أن يشتريه احد ، وبدلا من ان يجلبوا العصي والجذور، أو الأعشاب قالت لهم ان يجلبوا الحجارة بدلا من ذلك ، وسرعان ما تراكمت كومة هائلة من الحجارة التي اخذت تنهال في الساحة بالقرب من منزلهم.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي يوم ما جاء رجل خبير في اكتشاف الأحجار الكريمة ورأى كومة عبارة عن كتلة من اليشم ذات قيمة كبيرة، ولكنه لم يخبرهم بمدي قيمة هذه الاحجار لكي يحصل عليها بتكلفة قليلة ، وتعهد بشراء هذه الكومة، وتظاهر بأنه يرغب في استخدامها في البناء ، ولكن الفتاة طلبت منه مبلغا باهظا ، قائلة له ان يأتي بعد يومين لكي يدفع الاموال ويأخذ الحجارة.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي تلك الليلة اخذت الفتاة تفكر كثيرا في سبب لهفة المشتري علي هذه الكومة واستعداده لدفع مبلغا باهظا في بعض الحجارة ، وبدأت تستوعب ان هذه الكومة ليست مجرد احجار ولكنها عبارة عن احجار كريمة ،  وفي صباح اليوم التالي اخبرت حماها المسن ان يدعو المشتري الي العشاء واوصت رجال عائلتها علي ان يجلبوا افضل الطعام والشراب ، وكل العائلة وثقوا بها كثيرا وقاموا بتشجيعها على معرفة ما هي الطريقة التي يمكن التعرف بها علي ما اذا كانت هذه  الحجارة عادية ام نفيسة.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل حضر المشتري الي العشاء ، وعند الاتفاق اعطوه حجارة عادية لكي تري الفتاة ماهي ردة فعله عليها ، غضب المشتري حيث ان هذه الحجارة ليست هي التي رأها في المرة السابقة ، وغادر بدون ان يشتري شيئا ، وهنا تأكدوا من ان هذه الحجارة هي احجارة كريمة وسعرها باهظ للغاية ، وذهب الاب المسن للتفاوض مرة أخرى مع البائع، وتمكن من الحصول علي السعر المتفق عليه أصلا على كومة من الحجارة، ومبلغ كبير بالإضافة إلى الاحجار الكريمة.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
اصبحت الأسرة من الأثرياء وهذا كله بفضل الفتاة الصغيرة ، واصبحت عائلة رائعة لم يسبق لاحد رؤيتها من قبل ، وعاشت العائلة فترة طويلة في الثروة والسمعة الطيبة في ظل رئيسها الذي تم اختياره.</string>

    <string name="description38">كان ياما كان ، كان في قديم الزمان ملك طيب وملئ بالحنان ، كان لدي الملك ابنة شديدة الجمال ولكنها كانت اميرة متغطرسة ودوما كانت فخورة بنفسها بصورة غير طبيعية لدرجة انها كانت ترفض كل ملك او امير كان يتقدم للزواج منها ، وفي يوم من الايام شعر والدها الملك بالتعب والحزن ناحية ابنته الوحيدة وقرر ان يدعو كل ملك، وأمير، ودوق، وايرل ليأتي إلى بلاطه ليعطيها تجربة واحدة لكي تختار شريك حياتها المناسب.
     وفي اليوم التالي بعد ان تناولوا الإفطار وقفوا الامراء في صف واحد في الحديقة، ومشت الأميرة المتغطرسة لكي تختار فيما بينهم ، ومرت علي اول امير وكان سمينا بعض الشئ فقالت له " بالطبع انا لن اكون لك ايها البدين فانت تشبه البرميل " ، وبعده كان يقف اميرا اخر طويلا ونحيفا فقالت له الاميرة " انا لن اكون لك ايها الطويل فانت تشبه النخلة" ، وبعدها رأت اميرا ابيض الوجه فأخذت تقول له " بالطبع لن اتزوجك فانت تشبه ملاك الموت" ، ووجدت الامير الذي يقف بعده أحمر الخدين فقالت له "أنا لن اكون لك بدون شك ، فانت تشبه عرف الديك" ، وبعدها توقفت قليلا قبل ان تصل الي الامير الأخير ، فلم تجد فيه اي شئ تهزأ منه كالاخرين ، فقد كان رجلا جيدا الوجه والشكل فيما عدا بعض الشعر البني الموجود تحت ذقنه، وبالرغم من انها كانت معجبة به قليلا، الا انها قامت بالاستهزاء منه هو الاخر قائلة " ايها المشعر ، بالطبع لن اكون لك انت الاخر".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وذهب كل الامراء دون ان تختار الاميرة من بينهم من سيكون شريك لحياتها ، وكان الملك منزعج جدا وقام بمعاقبتها وقال لها " ايتها الابنة العنيدة ، انا سوف اعطيكي الي اول رجل متسول يقوم بالغناء السئ امام باب القصر ".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل جاء في صباح اليوم التالي رجل اخرق حيث كان شعره غير مهندما ولديه لحية حمراء كثيفة في جميع أنحاء وجهه، وبدأ في الغناء أمام نافذة القصر ، وبالفعل امر الملك بفتح باب القصر وجلب هذا المغني لكي يزوجه لابنته ، صرخت الاميرة المتغطرسة رافضة لكلام والدها الملك ، ولكنه لم يبالي بكلامها وصمم علي ان يكون هذا هو العريس المنتظر.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     أمر الملك المغني ان يأخذ الاميرة زوجته وان يذهب بعيدا عنه واوضح انه لا يريد ان يراها مرة اخري ، اخذها زوجها الجديد وكانت الاميرة المتغطرسة في غاية الحزن لما فعله والدها ، وكان الشيء الوحيد الذي أعطاها الإغاثة نبرات صوت زوجها وأخلاقه المرموقة بالرغم من شكله الغريب.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     واخذوا في طريقهم الي الغابة ، حتي توقفوا عند كوخ صغير ، فقالت له الاميرة المتغطرسة " لماذا تجلبني الي هنا" ، رد عليها المغني الفقير قائلا " كان هذا منزلي المتواضع وهو الان منزلك وانتي سيدته" ، انفجرت الاميرة بالبكاء فبالرغم من انها كانت رافضة للدخول الي هذا الكوخ الا انها كانت متعبة وجائعة، واضطرت الي ان تذهب معه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     واضطرت الي مساعدة زوجها في جمع الحطاب وتجهيز العشاء وتنظيف المكان وهو كان يساعدها دوما في تعليمها الكثير من المهارات ككيفية صنع السلال بالرغم من اصابعها الرقيقة ، بدأت الاميرة في البكاء عندما اصابت الابرة اصابعها الرقيقة هذه.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لذلك اختار لها الزوج مهمة اسهل حيث طلب منها الذهاب الي السوق لبيع السلال والاباريق والاطباق واللوحات التي يصنعوها ، وكانت هذه المهمة صعبة عليها ولكن ساعدها علي ذلك جمالها وحزنها ، فاستطاعت ان تبيع كل ما لديها قبل الظهر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما عادت الاميرة الي كوخ زوجها فرح الزوج كثيرا ولم يصدق ما استطاعت ان تفعله ، وفي اليوم التالي ارسلها ببضاعة اخري الي السوق ، ولكن أتي احد الرجال السكاري وعمل علي احداث حالة من الفوضي في السوق ، ورجعت الاميرة باكية الي زوجها  ، وعندما رأها هكذا قال لها :  اري انكي لا تصلحي الي هذا العمل بعد الان ، سأجد لكي وظيفة في مطبخ القصر كخادمة فأنا اعرف الطباخ .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وافقت الاميرة علي هذا الشئ لان زوجها كان جيدا معها ويفعل كل ما في وسعه ، وذهبوا سويا الي القصر وقدمها الي الطباخ ، وبدات الاميرة العمل في مطبخ القصر وكانت كل ليلة تذهب الي كوخ زوجها حاملة له الغذاء مخبئا في جيوبها الجانبية.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد أسبوع من العمل في مطبخ القصر ، كان هناك صخب كبير في المطبخ فكان الملك الشاب اعلن انه سوف يتزوج ، ولكن لا أحد يعرف من هي العروس ، وفي المساء وبينما كانت ذاهبة الي بيت زوجها مخبئة الطعام كالعادة ، امسك بها الطباخ وهي مخبأة اللحوم الباردة والحلويات في جيوبها ، شعرت الاميرة بالحرج الشديد وبينما هم يتناقشان في الامر ، دخل عليهم الملك الوسيم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعندما اخبره الطباخ بما فعلته أمرها بالرقص معه ، وامسك يديها وبدأوا بالرقص ، لكنهم لم يرقصوا خطوتين حتي طار اللحوم والحلويات من جيوبها ، شعرت بالحرج الشديد وتوجهت إلى الباب مباشرة ، واخذت في البكاء بشفقه، ووجدت الملك جاء اليها قائلا لها " ياحبيبتي انتي لا تعرفينني " ثم استكمل قائلا لها " انا زوجك المغني الفقير وانا الرجل الذي احدث الفوضي في السوق ، ووالدك يعرفني جيدا بما فيه الكفاية عندما أعطاكي لي، وكان كل شيء لكي نقضي علي كبرياءك وغرورك ".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
لم تشعر الاميرة بنفسها ، فكانت تشعر بالخوف، والخجل، والفرح ، ولكن ماعلمته انه كان الحب يحتل مركز الصدارة، على أية حال، فوضعت رأسها على صدر الزوج علي الفور وبكت مثل الاطفال، واقتربت منها الخادمات لكي يساعدونها علي الاستحمام وارتداء ملابس نظيفة، وكان كل من امها وابوها الملك جالسين يشاهدون كل هذه الاحداث وهم فرحين بأن ابنتهم اخيرا وجدت الخير بداخلها.</string>

    <string name="description39">يحكى انه كانت توجد امرأة تعيش فى منزل صغير بالقرب من بحيرة فى القرية ، تلك المرأة تعيش مع ابنتها الجميلة بمفردهما بالمنزل لان الزوج قد مات من فترة ، ولذلك فكانت المرأة فى كل صباح تبحث الى عملها حتى تاتى بالطلبات اللازمة لها ولابنتها الجميلة ، وفى الاوقات التى كانت تخرج فيها الام للعمل ، كانت الفتاة الجميلة تذهب الى البحيرة للعب مع الضفادع والاسماك الموجودة فى البحيرة
     وفى احدى الايام خرجت الام فى الصباح الى عملها ، وكانت الفتاة تشعر بالملل والضيق لانها دائما وحيدة ولا تجد فتيات فى عمرها تلعب معهم ، وذهبت الفتاة الجميلة الى البحيرة وهى حزينة ، فتعجبت الضفادع من الحزن الذى يظهر على وجه الفتاة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
        ثم خرج احدى الضفادع من المياه وسال الفتاة لماذا انت بائسة هكذا ؟ ، فردت الفتاة اننى اشعر بضيق لاننى وحيدة ولم اجد من يلعب معى ، ولم يكن لدينا اقارب ياتون لى بهدايا تسعدنى او يقومون بزيارتنا ، فقال الضفدع للفتاة لا عليكى يا ايتها الفتاة الجميلة سالعب معكى انا وباقى الضفادع وسنكون اصدقاء لكى حتى لا تحزنى ، وساقدم اليكى فى كل يوم هدية ، ففرحت الفتاة الجميلة ، وذهبت ملامح الحزن من وجهها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفعلا فى صباح اليوم التالى ذهبت الفتاة الجميلة الى البحيرة فوجدت مجموعة من الضفادع ينتظرونها ، وقد احضروا اليها ماسة جميلة من القواقع التى تعيش فى قاع البحيرة ، ففرحت الفتاة فرحا شديدا وظلت تقفز وتضحك بصوت عالى من شدة فرحها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 وعندما عادت الى المنزل اخبرت والدتها بما حدث معها ففرحت الام كثيرا لفرح ابنتها وقالت لها ساقوم بعمل عقد من الماس لكى تتزينى به يا اجمل الفتيات ، وفعلا ظلت الضفادع تحضر الماس للفتاة فى كل يوم ، وكانت الفتاة تذهب به الى امها ، وكانت الام تعد لها العقد حتى انتهت منه ثم لبسته الفتاة وهى شديدة الفرح .</string>

    <string name="description40">يحكى انه فى احدى الايام كانت تعيش غزالة فى مكان بعيد ملئ بالجليد مع الكثير من اصدقائها الحيوانات ، حيث ان تلك المنطقة الجليدية كان يعيش فيها انواع كثيرة من الدببة والحصان الوحشى و الخرفان البيضاء ، وكانت الغزالة المعجزة لونها بنى داكن فهى كانت مختلفة كثيرا عن جميع الحيوانات الموجودة ، لانهم كانوا يمتازون باللون الابيض ولديهم طبقة فراء كثيفة ، اما الغزالة فكان لونها داكن .
     ولذلك فكانوا دائما اصدقاؤها الحيوانات يسخرون منها ولا يفضلون اللعب معها كثيرا ، وكانت الغزالة البنية دائما حزينة وتشعر بانها وحيدة وغير محبوبة ، وفى احدى الايام خرجت الغزالة البنية من منزلها الصغير حتى تبحث عن طعام لها ، وفى اثناء سيرها الى السوق قابلتها دبة كبيرة الحجم بيضاء وقالت لها ما بك يا غزالة كلما كبرتى كلما اصبح لونك داكنا هكذا ، فحزنت الغزالة ولم ترد على الدبة البيضاء وظلت فى طريقها الى السوق .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ثم قابلت الغزالة حصان ابيض صغير الحجم ورقيق فنظر الى الغزالة وقال لها ما بكى يا غزالة قرونك كبيرة ولونك داكن ومظهرك اصبح غير لائق هكذا ، فحزنت الغزالة ايضا فى نفسها ولم ترد عليه ، وعندما وصلت الغزالة الى السوق وذهبت الى البائع التى تشترى منه احتياجاتها ، وجدها حزينة فسالها ، ما بكى يا غزالة لماذا انتى حزينة هكذا ؟ فحكت له الغزالة عن مضايقة الاصدقاء لها وانهم دائما يرونها قبيحة وهذا يضايقها كثيرا لانها لم تختار شكلها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فضحك البائع وقال لها لا عليكى يا غزالة لا داعى للحزن الشديد هكذا ، فانتى تملكين ما لم يملكوه هم ، فنظرت اليه الغزالة وهى فى دهشة ثم قالت له ماذا تقول ؟ فقال لها نعم لقد وهبك الله عيون جميلة ورموش طويلة من المستحيل ان توجد تلك العيون الجميلة لدى اى حيوان اخر ، فالله سبحانه وتعالى ميز كل مخلوق بجمال خاص به عن غيره ولا يوجد اى مخلوق قبيح .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فضحكت الغزالة وشعرت بثقتها فى نفسها ، وانها بالفعل جميلة ، وعادت الغزالة الى طريقها لكى تعود الى منزلها ، ثم فكرت الغزالة فى ان تقيم حفل وتدعو فيه كل اصدقائها الحيوانات فى اليوم التالى ، وبالفعل احضرت الغزالة الكثير من الحلويات الشهية ، ووزعت دعاوى على اصدقائها تدعوهم الى حفلها ، فرحب الحيوانات كلها بالحفل حتى يستمتعون بالرقص والغناء والهدايا التى ستقدمها لهم الغزالة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل فى ميعاد الحفل حضر الجميع وقضوا وقتا ممتعا ، ثم خرجت الغزالة وقالت للحيوانات من فضلكم هدوء قليلا ، اود ان اقول لكم شئ ، فانصت الجميع لكلام الغزالة ، ثم قالت الغزالة اننى احبكم جميعا ، واود ان اظل صديقة لكم جميعا ، لكنكم دائما تضايقونى بكلام كثير عن ان مظهرى قبيح وانا لم اختار هذا المظهر ولم تختاروا ايضا انتم مظهركم فكلنا من صنع الله قد ميزنا جميعا عن بعض .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     واحب ان اقول لكم انكم نظرتم الى لونى ولم تنظروا الى عيونى ، فان فصيلة الغزلان مشهورة بعيونها الواسعة الجميلة والمزودة بالرموش الطويلة الكثيفة ، فهل انا ضايقتكم بهذا الكلام ، فقالوا جميعا لا ، ثم خرج واحد من الحيوانات واعتذر للغزالة وقال لها لم نضايقك مرة اخرى انت على حق فكل منا لديه ما يميزه عن الاخرين ، فرحت الغزالة ووزعت الهدايا ، ثم ذهب الجميع وهم مسرورين .</string>

    <string name="description41">كان ياما كان ، كان هناك قلعة كبيرة، كبرت فيها اميرة كانت قنوعة ودوما كانت سعيدة ، على الرغم من ان كان لها زوجة اب غيورة ، وكانت هذه الاميرة شديدة الجمال وكانت تتمتع هذه الاميرة بعيون زرقاء وشعر اسود طويل، وكانت بشرتها حساسة وكانت ايضا اميرة عادلة ،وسميت " سنووايت " .
     وكانت زوجة ابيها امرأة شريرة للغاية حيث كانت تقوم باعمال السحر والشعوذة ، وكانت كل يوم تقف امام مرآتها السحرية وتسألها قائلة " ايتها المرآة ، من هي اجمل سيدة موجودة على الارض " ،  وكانت دوما ترد عليها المرآة قائلة " انتي يا صاحبة الجلالة" ، حتى جاء اليوم الحزين عندما سألت المراة كالعادة وكانت الاجابة " سنووايت هي اروع من على الارض" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا اصبحت زوجة الاب غاضبة وشعرت بالغيرة الشديدة ، وبدأت بالتخطيط للتخلص من سنووايت ، واستدعت احد العاملين في القصر، وعرضت عليه رشوة كبيرة بشرط ان يأخذ سنو وايت بعيدا في الغابة، بعيدا عن القلعة ، ويقتلها هناك ويتركها ، وافق هذا العامل فقد كانت فرصة جيدة بالنسبة له ، وعندما جاء الى مكان الحادث لكي يقتلها ، لم يتحل بالشجاعة الكافية لفعلها ، وترك سنووايت جالسة بجانب شجرة، ولاذ بالفرار ، وبقيت سنووايت هكذا وحدها في الغابة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     جاء الليل، وكانت سنووايت منتظرة ان يرجع هذا الرجل لكي يأخذها مرة اخري ولكنه لم يعود ، وبقيت سنووايت ، وحدها في الغابة المظلمة، وبدأت في البكاء بمرارة ، وكانت خائفة كثيرا فقد شعرت ان هناك عيون تتجسس عليها وسمعت اصوات غريبة، وفي نهاية المطاف، تغلب علىها التعب، وسقطت كالكرة اللولبية نائمة تحت الشجرة ، وكانت سنووايت نائمة بشكل متقطع، فكانت تستيقظ من وقت لاخر في الظلام عدة مرات ، وكانت تشعر ان هناك شئ او شخص يلمسها بينما هي نائمة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي الصباح استيقظت سنووايت في الغابة على صوت غناء الطيور، وتلاشت كل مخاوفها بمجرد ان رأت الطيور من حولها تغني ، وكان حولها الكثير من الاشجار الكثيفة التي تشبه الجدار ، بدأت سنووايت تسير جنبا الى جنب مع هذا الجدار ، حتى وجدت نفسها امام كوخ غريب، مع باب صغير، ونوافذ صغيرة ومدخنة صغيرة، فكان كل شيء في الكوخ اصغر من الحجم الطبيعي ، فتحت سنو وايت باب الكوخ ودخلت .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اخذت تتعجب من الاشخاص الذين يعيشون هنا ، وتجولت داخل الكوخ ، وعندما ذهبت الى المطبخ وجدت سبعة اطباق وملاعق صغيرة ، وعندما ذهبت الى الطابق العلوي وجدت سنووايت غرفة نوم مع سبعة اسرة صغيرة نظيفة ، فعادت سنووايت الى المطبخ وكان لديها فكرة، فقالت لنفسها " انا سوف اعد لهم شيئا ليتناولوه عندما يعودون الى المنزل ،فمن المؤكد انهم سيفرحون كثيرا بهذه الوجبة الجاهزة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وعند الغروب ، عاد السبعة رجال الصغار الى الكوخ  ، وعندما قاموا بفتح الباب، اصابتهم الدهشة ، فقد وجدوا وعاء من الحساء الساخن محضر على الطاولة ، وعندما ذهبوا الى الطابق العلوي وجدوا سنووايت نائمة على واحد من الاسرة ، فاقترب منها احد الاقزام السبعة ، وبلطف سألها " ايتها الفتاة من انتي " ، استيقظت سنووايت والدموع في عينيها وروت عليهم قصتها الحزينة، وظهرت الدموع في عيون الاقزام السبعة ،  ثم قال لها واحد منهم، " لم لا تبقين معنا هنا " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اما عن بقية الاقزام فصاحوا مهللين وفرحين لان هذه الفتاة الصغيرة المسكينة ستمكث معهم ، فكلهم قالوا لها " لا تقلقي ياسنووايت يمكنك العيش هنا معنا ولا تقلقي حول زوجة ابيك ، فنحن سوف نعتني بكي" ، شعرت سنووايت بالامتنان الشديد لكرم ضيافتهم ، وفي صباح اليوم التالي انطلق الاقزام السبعة الى العمل ، وحذروا سنووايت من عدم فتح الباب للغرباء  ، وفي الوقت نفسه، عاد العامل المأجور الى زوجة الاب الشريرة وقدم لها شيئا ينتمي الى سنووايت ، ليتمكن من المطالبة بمكافأته ، وبعدها ذهبت زوجة الاب مرة اخرى امام المرآة المسحورة ، و لكن آمالها تبددت، حيث ان المرآة اجابت عليها قائلة " مازالت سنووايت هي اروع من على الارض ، وهي تعيش في كوخ الاقزام السبعة، في الغابة " ، شعرت زوجة الاب بالغضب الشديد واخذت تقول " سنووايت يجب ان تموت .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل ، خرجت زوجة الاب متنكرة في زي امرأة عجوز ووضعت تفاحة مسمومة وسط سلة مملؤة بالتفاح ، واسرعت في طريقها الى الغابة ، ووقفت تراقب الكوخ حتي تأكدت ان الاقزام السبعة ودعوا سنووايت ذاهبين الى عملهم ، وكانت سنووايت في المطبخ عندما سمعت صوت يطرق على الباب ، فذهبت لتري من يطرق الباب قائلة " من هناك " ، ولكنها ايضا تذكرت نصيحة الاقزام السبعة بان لا تفتح لاي من الغرباء ، وهنا اجابت زوجة الاب الشريرة " انا امرأة عجوز تبيع التفاح "، ردت عليها سنووايت " انا لست بحاجة الى اي تفاح، شكرا لكي"، وهنا اجابت زوجة الاب الشريرة " لكنه تفاح جميل لم تتذوقي في حلاوته من قبل " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وهنا ردت عليها سنووايت قائلة " انا ليس من المفترض ان افتح الباب لاحد غريب " ، وهنا فكرت زوجة الاب الشريرة كيف تتحايل على هذه الفتاة الصغيرة فقالت لها " معكي حق تماما ، انتي فتاة جيدة ولا يجب ان تفتحي الباب لاي من الغرباء ، وانا اعلم انه لا يمكنك فتح الباب لشراء اي شئ ، ولكن كمكافأة لكي ساعطيكي تفاحة واحدة كهدية " ، بدون اي تفكير فتحت سنووايت جزء صغير من الباب لاخذ التفاحة من المرأة العجوز .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبمجرد ان قضمت من التفاحة ، سقطت سنووايت على الارض ، فقد كان تأثير السم رهيب جعلها هامدة على الفور  ، وهنا ضحكت وفرحت زوجة الاب الشريرة وذهبت بعيدا ، وفي الوقت نفسه، جاء الاقزام السبعة من المنجم ليجدوا السماء مظلمة وهناك عاصفة كبيرة وقلقوا كثيرا على سنووايت فركضوا باسرع ما يمكنهم الى اسفل الجبل الى الكوخ ، وهناك وجدوا سنووايت، ملقاة على الارض لا تزال على قيد الحياة ولكنها لا تتحرك وغائبة عن الوعي تماما ، ووجدوا تفاحة مسمومة بجانبها،  فعلوا ما بوسعهم لكي تفيق مرة اخرى، ولكنه كان بلا فائدة ، فاخذ الاقزام السبعة يبكون كثيرا ، ثم وضعوها على سرير وحولها بتلات الورد، وحملوها الى الغابة ووضعوها في تابوت من الكريستال ، وكل يوم كانوا يضعون الزهور حولها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفي ليلة من ذات الليالي ، كان هناك امير يقوم بالصيد وبالصدفة رأي التابوت واعجب بوجه سنووايت الجميل من خلال الزجاج ، ووجدوه الاقزام وروا عليه قصتها ، وبعد الاستماع الى القصة، قدم الامير اقتراح وهو ان يصطحبها معه الى القلعة، لكي يراها الاطباء هناك ، وفي هذا الاثناء كان يريد الامير ان يقبل بشدة يد سنووايت من جمالها وبراءتها ، وبالفعل قام الامير بتقبيل يد سنووايت ، وهنا زال مفعول السحر وادهشت هذه القبلة الجميع ، حيث عادت سنووايت الى الحياة مرة اخري وفتحت عيونها ، وهنا علموا بان الحب هو الذي اعادها مرة اخرى ، وعلى الفور طلب الامير الزواج من سنووايت ، وافقت بدون تردد ، ومنذ ذلك اليوم، عاشت سنووايت في قلعة كبيرة ، ولكن من وقت لآخر، كانت تذهب الى زيارة الكوخ الصغير اسفل الغابة، لاصدقائها الاقزام السبعة .</string>

    <string name="description42">يحكى انه كان يوجد رجل فقير يعيش فى المدينة مع ابنته الجميلة ، وكانوا يعيشون فى منزل صغير ، وكان الاب يخرج كل صباح ليعمل حيث كان عمله هو جمع القش وترتيبه ثم يعود به الى منزله ليبيعه فى اليوم لثانى ، وفى احدى الايام خرجت الفتاة الجميلة من المنزل لكى تلعب ، فوجدت مجموعة كبيرة من القش موجودة بجانب المنزل ، فجرت الى القش ولمسته بيدها واذا هو فجأة يتحول القش الى ذهب ، فخافت الفتاة وسحبت يدها عن القش سريعا فاذا يرجع الى طبيعته مرة اخرى .
     وبعدها ذهبت الفتاة الجميلة الى المنزل وهى ترتعش ولم تفهم ماذا حدث ، وعندما حضر والدها من عمله ، اخبرته بما حدث معها والتغيير الذى حدث للقش ، ففرح الاب وطمئن ابنته وقال لها سنكون اغنياء قريبا ، وفى صباح اليوم التالى ذهب الاب الى ملك المدينة التى يعيشون بها ، ثم قال للملك ان ابنته يمكنها تحويل القش الى الذهب ، فنظر الملك الى الاب وهو مندهش !!! ثم قال للاب كيف ذلك ؟ ، فرد الاب قائلا سآتى بابنتى الى القصر ومعى بعض القش وسوف ترى بنفسك كيف يتحول القش الى ذهب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل ذهب الرجل واحضر ابنته الى قصر الملك ومعه القش ثم امر ابنته امام الملك ان تضع يدها على القش ، فسمعت الفتاة كلام ابيها ولكن كانت المفاجأة !!! لم يتحول القش الى ذهب ، فشعر الاب بصدمة كبيرة وبدأ يشعر بالخوف من ردة فعل الملك ، ثم فكر قليلا فى نفسه وقال للملك ،يا ايها الملك سوف آخذ ابنتى والقش فى غرفة مظلمة لكى يتحول القش الى ذهب ، فأمر الملك بتحضير غرفة مظلمة للفتاة ووضع القش والفتاة بها ، وفعلا عندما دخلت الفتاة الى الغرفة مع القش ووضعت يدها على القش تحول واصبح ذهب ، ثم خرجت الفتاة وعندما شاهد الملك الذهب لم يصدق نفسه من الفرحة ،وعندها امر بتحويل كل كميات القش الموجودة بالمدينة الى تلك الغرفة لكى تحولها الفتاة الى ذهب .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفعلا كان كل يوم فى الصباح الباكر يقوم الاب مع بعض رجال الملك بتحويل كميات كبيرة من القش الى القصر وتذهب الفتاة الجميلة للغرفة المظلمة حتى يتحول القش الى ذهب ، وعندما وجد الملك انه اصبح لديه الكثير من الذهب شعر بالطمع وقال فى نفسه سوف اتزوج تلك الفتاة الجميلة حتى تظل تحول لى القش الى ذهب فى كل يوم ، وبالفعل عرض الملك على الاب امر زواجه من الفتاة ففرح الاب وقال له ساقول لابنتى حتى تستعد ، وبالفعل اقام الملك حفل زواج ضخم وهائل وقدم العديد من الهدايا الغالية الى الفتاة الجميلة والى ابيها ، وامر بفرش جناح ملكى مفروش بالذهب لكى يعيش فيه مع زوجته الجميلة ، وامر ايضا ان يكون للاب مكان فى القصر يعيش فيه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبالفعل حدث كل ما امر به الملك ،وبعد ان عاش الزوجان ايام جميلة كلها سعادة ، امر زوجته ان تدخل الى الغرفة المظلمة حتى تحول القش الى ذهب ، فاطاعته الفتاة ودخلت للغرفة لكن فى هذه المرة لم يتحول القش الى الذهب ، فغضب الملك وقال لها لابد ان تقومى بتحويل كل كميات القش الى ذهب ، فردت عليه قائلة كيف افعل ذلك هذا ليس بمقدورى اننى كنت اضع يدى فقط على القش فيصير ذهبا ، لكن الان لم يحدث ذلك .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
فاشتد غضب الملك بشكل كبير ، وامر باحضار كل السحرة والمشعوذين الى القصر حتى يقولوا له ما الامر ، وبالفعل حضروا جميعا وقاموا ببعض الافعال وقالوا بعض الكلمات الغريبة ، ثم نظروا الى بعض وقالوا للملك : ان الطمع تملك من نفسك كثيرا ولذلك اصبح من الصعب تحويل القش الى الذهب ، فحزن الملك كثيرا ولم يعد يمتلك الكثير من الذهب كما كان من قبل وادرك ان هذه هي نهاية طمعه وجشعه .</string>

    <string name="description43">تحكي هذه القصة انه ذات مرة كان هناك صبي يدعى جاك ، وكان جاك يعيش مع والدته على الحلو والمر ولكن كانت معيشتهم صعبة للغاية حيث انهم كانوا فقراء للغاية ، وكانت والدته تكسب قوت يومها من الدوران على المنازل ولكن كان جاك كسولا لا يريد ان يفعل شيئا سوى الاستلقاء تحت الشمس في الصيف والجلوس على ركن الموقد في وقت الشتاء ، لذلك اطلقوا عليه جاك الكسلان .
     حتي ان والدته لم تتمكن من جعله يفعل اي شيء لها، واخيرا جاءت له والدته طالبة منه البدء في اي عمل خاص به ، والا لن يحصل على مايريد من طعام ، بدأ جاك يستيقظ من هذا الكسل ، وفي اليوم التالي خرج وذهب ليعمل لدي مزارع مجاور لهم مقابل فلسا واحدا،  واثناء عودته الى المنزل ، اوقع النقود منه ولم يعود بها ، وهنا قالت والدته له " ايها الولد الغبي ، يجب ان تضع النقود في جيبك " ، وهنا رد عليها جاك بنبرة حزينة " سأفعل ذلك المرة القادمة يا أمي " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي صباح اليوم التالي ذهب جاك مرة اخرى لكي يعمل عند راعي بقر ، والذي قدم له وعاءا من الحليب مقابل عمله ، وهو عائد الى المنزل وضع الوعاء في جيبه لكي يفعل نصيحة والدته ، ولكن قبل عودته الى المنزل كان الوعاء كله قد سقط على الارض ، وهنا قالت والدته له مرة اخري " يابني ، ما لذي جعلك تضع الوعاء في جيبك ، انه ليس نقود ويجب حمله على رأسك " ، كان جاك يشعر بالبؤس لانه لم يكن يعلم كيف يقيم الامور صحيحا ورد عليها قائلا لها " سأفعل ذلك المرة القادمة يا امي " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي صباح اليوم التالي ذهب جاك ليعمل مرة اخرى لدى احد المزارعين، الذين وافق على منحه الجبن مقابل خدماته ، وفي المساء حمل جاك الجبن على رأسه وذهب الى منزله ، ولكن قبل ان يصل الى المنزل الجبن فسدت وتعفنت وافسدت شعره وكل شئ ، اخذت والدته توبخه كثيرا قائلة " انت ولد غبي وجاهل ، يجب حمل الجبن بيديك وبعناية جيدة " ، رد عليها جاك الرد الذي يرده كل مرة بانه " سيفعل المرة القادمة" .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     خرج جاك الكسلان الى العمل مرة اخري ، وعمل لدي خباز ، ولكن الخباز هذا لم يعطيه اي شئ مقابل عمله سوى قطة صغيرة ، فرح جاك كثيرا ، وبدأ يحمل القطة في يديه بعناية شديدة كما قالت له والدته ، ولكنها قامت بخدشه كثيرا لدرجة انه افلتها من يديه وهربت ، وعندما عاد الى المنزل لم تتردد والدته بان تقول له كم هو غبي وسخيف وانه يجب عليه ربط اي حيوان بسلسلة حتي لا يجرحه او يهرب منه ، شعر جاك الكسلان بالاحباط ولكنه رد الرد المعتاد " سافعل ذلك المرة القادمة " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي صباح اليوم التالي ، ذهب جاك الكسلان ليعمل لدي جزار ، والذي كافأه بقطعة لحم كبيرة من الكتف ، ولم يكن يعرف جاك ماذا يفعل بقطعة اللحم هذه ولكنه اخذ بنصيحة والدته وربطها بسلسلة واخذ يسحبها في التراب ، وعندما عاد الى المنزل كان اللحم كله قد فسد تماما ، لم تصدق والدته ما رأته حيث انه غبي للغاية ، واخذت تقول له " انا لا اصدق ما الذي تفعله يابني ، هذا اللحم كان يجب حمله على اكتافك حتي لا يفسد بهذا الشكل " ، رد عليها جاك الكسلان قائلا " امي ، سافعل المرة القادمة ".
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي صباح اليوم التالي ، خرج جاك الكسلان مرة اخرى باحثا عن عمل ، ووجد عمل لدى حارس ماشية ، والذي اعطاه حمارا نظير عمله، لم يفكر جاك في ما الذي يفعله بهذا الحمار فقط تذكر كلام والدته وكان يريد رفع الحمار على كتفيه حتى لا يصيبه اي مكروه ، وجد صعوبة في ذلك ولكنه في النهاية استطاع ان يرفعه على كتفيه، وبدأ يسير ببطء الى المنزل حاملا جائزته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وفي خلال طريقه للمنزل ، كان هناك رجلا غنيا يعيش مع ابنته الوحيدة، والتي كانت فتاة جميلة حقا ، ولكن كانت لا تسمع ولا تتكلم ، ولم تضحك ابدا طوال حياتها ، وقد قال الاطباء انها سوف تتكلم وتسمع ما اذا ضحكت من قلبها ، وبالصدفة كانت تقف تلك الفتاة في النافذة اثناء مرور جاك الكسلان وهو يحمل الحمار على كتفيه ، وكانت ساقي الحمار عالقة في الهواء، وكان بالطبع مشهد كوميدي جدا مما جعل الفتاة تنفجر في نوبة كبيرة من الضحك، وتعافت على الفور ففوجئ والدها وهي تسمعه وتكلمه ، شعر والدها بسعادة غامرة ، واحب ان يكافئ جاك وزوجه من ابنته الوحيدة ، وهكذا عاش جاك الكسلان في بيت كبير ، وكانت والدته تعيش معهم ايضا في سعادة غامرة .</string>

    <string name="description44">منذ سنوات عديدة، عاش كلب يدعى الكلب توم ، وكان الكلب توم تتبناه عائلة ثرية حيث كانوا يطعمونه جيدا وكانت صاحبته سيدة تدعي ياسمين ، كانت تحبه كثيرا ، وفي المقابل عاش توم داخل المنزل وحاول قصارى جهده لحراسة منزل سيدته ، فكان كلما كان يأتي لص داخل المنطقة المجاورة، كان الكلب توم يقوم بالنباح بصوت عال ويفعل كل ما في وسعه لتخويف اي شخص يقترب من منزل سيدته ، لذلك كان هو من بين الحيوانات الاليفة المميزين التي تمتلكها سيدة هذا المنزل .
     وفي ليلة من ذات الليالي ، عندما حل الليل ، كان الكلب توم ينام على بطانية لطيفة داخل بيت الكلب المخصص له، وكان كل يوم يوٌضع امامه طعام كثيرا وفي اي وقت من الاوقات ، وكانت باقي الكلاب تشعر بالغيرة من حبها وتمييزها لهذا الكلب ، فكانوا بين الحين والآخر، يقومون بالنباح من خارج ابواب منزل الكلب توم وكانوا يقومون باستفزازه كثيرا ، وفي المقابل لم يقابل الكلب توم هذا بانزعاج شديد بل بالعكس قابله بالتجاهل ، فقد كان يكتفى الكلب توم بقول هذا لنفسه كثيرا " هؤلاء الكلاب الفقراء، لديهم حياة بائسة ويناضلون كثيرا من اجل الحصول على الطعام ، بينما انا محظوظ جدا ، لذلك لا يجب ان اصرخ عليهم واضيف هما الى بؤسهم" ، اختار الكلب توم ان يسكت ولا يرد على نباح الكلاب الاخري واستفزازهم له ، وذهب لكي يستكمل عمله، وتحول الى كلب اصم كي لا يستمع الى نباحهم له ولا الشتائم التي كانوا يطلقونه عليه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي احد الايام، بينما كان الكلب توم يمشي مع سيدته ، وجد الكلب توم بعض الاولاد الصغار كانوا يلقون الحجارة على نفس تلك الكلاب الذين اهانوه كثيرا ، وقاموا بحشر الكلاب في مكان واحد مما جعلهم محبوسين لا يستطيعون الذهاب الى اي مكان ، رأهم الكلب توم فكان العديد من هؤلاء الكلاب ينزف وينبح ومنهم من كان يحتج ، ولكن لم يتركهم الاولاد الصغار يذهبون الى حال سبيلهم ، واخذوا حجارة اكبر ليجعلون الامر اكثر متعة ، وكانت الكلاب لا حول لها ولا قوة .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعر الكلب توم في ذلك الوقت انه لا يمكنه ان يصبح اصم كما كان ، فقد كان يتمتع بجسم قوي ، وكان له صوت قوي جدا ، وكان يعلم جيدا انه يمكنه ان يخيف الاولاد ، وبالفعل تمكن من فك القيود التي بيد سيدته وركض نحو الاولاد ، وفاجأ الاولاد بنباح رهيب ، وعند رؤيته للكلاب وحالتهم المزرية جمد الدم في عيني توم ، وتعرت مخالبه وقفز تجاههم، وهنا قام الاولاد الصغار بالهروب باسرع ما يمكنهم ، واخذ يساعد الكلاب المجروحين قائلا لهم " انهضوا ولا تخافوا لن يزعجكم احدا بعد الان ، انتم في امان" ، وعاد مسرعا الى سيدته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعرت سيدته بالفخر لما فعله كلبها الشجاع ، وفي تلك الليلة، رأت سيدة الكلب توم مشهدا غريبا ،  فقد رأت الكلاب الذين انقذهم توم في الصباح متجمعين قرب بوابات منزلها، وبدا لها انهم يقولون شيئا لكلبها ، ربما يشكرونه على شجاعته وعلي مافعله من اجلهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ومنذ ذلك اليوم، اصبح الكلب توم والكلاب الاخري اصدقاء، واستطاع توم ان يتغلب على كراهيتهم له ، وبدلا من الكراهية حصل على الحب والاحترام والاعجاب وكل هذه الاشياء لا شيء على وجه الارض يمكنه شراؤهم .</string>

    <string name="description45">كان هناك زوجان تمنوا كثيرا ان ينجبوا طفلا ، ولكن دون جدوي ، وكانت الزوجة دائما ما تتأمل في قدرة الله وكانت كلها ثقة انه سيمنحها ما تتمني في يوم من الايام ، وكان لديهم نافذة صغيرة في الجزء الخلفي من منزلهم وكان الجزء الخلفي هذا حديقة رائعة جدا بها كل ما لذ وطاب ، وكانت هذه الحديقة مليئة بالزهور والاعشاب الجميلة ، وكان يحيط بها جدار عال، ولا أحد يجرؤ على الدخول اليها فكانت تنتمي إلى ساحرة شريرة ، وكانت لهذه الساحرة قوة عظيمة ، وكان يخشاها جميع دول العالم.
     وفي يوم من الايام ، كانت الزوجة تقف بجانب النافذة المطلة علي الحديقة ، ورأت زهرة جميلة للغاية مضيئة بنور غريب وبدا عليها العظمة ، تمنت الزوجة ان تنالها فكانت من بين كل الزهور هي الزهرة الوحيدة الطازجة ، زادت رغبة الزوجة كل يوم بامتلاك هذه الزهرة وكان اسم هذه الزهرة روبانزيل ، ولكنها كانت تعلم أنه من الصعب الحصول عليها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     و يشاء الله ان تحمل الزوجة واخيرا تحققت امنيتها ، ولكن بدأت حالة الزوجة الصحية تسوء وبدت باهتة ويائسة من كل شئ ، وكان زوجها قلق عليها كثيرا واخذ يسألها في حزنا : ما الذي يجعلك حزينة ياعزيزتي  .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ردت عليه الزوجة قائلة : انا بالفعل حزينة للغاية فانا كنت تواقة لرؤية هذا الطفل كثيرا كما انني كنت اتمني لامتلاك الزهرة الموجودة في الحديقة الموجودة خلف منزلنا ، و عندما سأل الزوج عن هذه الزهرة  اكد له بعض السحرة ان هذه الزهرة فيها الشفاء لزوجته اذا تناولتها.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     شعر الزوج بانه يجب ان يحضر هذه الزهرة لزوجته كي لا تموت وتتركه وحيدا ، وتسلق جدار حديقة الساحرة ولم يفكر كم سيكلفه هذا ، وكان علي عجلة من امره لكي يحضر الزهرة التي ستشفي زوجته وبينما هو في الظلام وكان يشعر بالخوف الشديد رأى الساحرة تقف أمامه قائلة له : كيف تجرؤ على ذلك  ، ونظرت له نظرة غاضبة واستكملت كلامها : تأتي إلى حديقتي وتسرق زهرتي النادرة ، انت لص ويجب ان تعاني من اجل سرقتك هذه  .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     هنا اخذ الزوج يستعطف الساحرة قائلا لها : انني اطلب منك ان تنظري للامر برحمة فزوجتي تعاني كثيرا وتموت بالبطئ حاليا ، وقالوا لي انها لن تشفي حتي تتناول من هذه الزهرة  .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بدأت الساحرة تفكر في كلام الزوج ووافقت ان تعطي له الزهرة لانقاذ حياة زوجته ولكن بشرط واحد وهو ان يعطوها الطفل الذي سوف يولد واعطته وعدا انها ستعامله معاملة طيبة وسوف تعتني به مثل امه ، ولان الزوج كان يشعر باليأس الشديد والخوف علي زوجته وافق على كل شيء، ولم يفكر في اي شئ.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     عاشت الزوجة وعندما ولدت طفلتها ، كان علي الزوج الوفاء بالوعد الذي قطعه للساحرة واعطاؤها الطفلة التي اطلق عليها اسم روبانزيل ، كانت هذه الطفلة من بين اجمل الاطفال  ، واخذتها الساحرة من وهي طفلة ووضعتها في برج عالي لا يعلم مكانه احدا يقع في الغابة وكان ليس له باب او سلم يؤدي الي الخارج ابدا ، كان فقط يوجد نافذة صغيرة تقع في اعلي البرج ، وكانت عندما تريد الساحرة النزول والصعود الي البرج كانت تعتمد علي شعر روبانزيل الذهبي الطويل البراق.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي يوم من الايام ، كان يمر ابن الملك الامير يوجين راكبا حصانه في الغابة ورأي البرج العالي ،وبينما كان ينظر الي البرج وينصت سمع أغنية ، وقف واستمع الي اعذب صوت سمعه في حياته ، وكان هذا الصوت هو صوت روبانزل ، اراد الامير يوجين أن يصعد إليها، واخذ يبحث عن باب للبرج، ولكنه لم يستطع العثور علي اي باب يمكن الصعود منه ، فتسلق علي البرج بنفسه ، وبالرغم من خطورة هذه الخطوة الا ان الصوت الذي سمعه قد لمس قلبه بعمق لدرجة انه كان مستعد ان يفعل اي شئ ، ولكنه لم يستطع الصعود الي البرج ووقع ، وذهب عائدا الي القصر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفي اليوم التالي ذهب الامير يوجين الي البرج ثانية ، وكان متخفيا وراء شجرة ، ورأي الساحرة وهي تأتي من بعيد وصعدت الي البرج عن طريق شعر ، لم يكن يعلم ما هي القصة وراء هذا الشعر ، فكان غير مصدقا في بادئ الامر ، وانتظر الساحرة ان تنزل مرة اخري ويجرب حيلتها في الصعود عن طريق هذا الشعر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اخذ الامير يوجين ينادي قائلا  : رابونزيل، رابونزيل ، دلدلي شعرك.  ، في بادئ الامر شعرت روبانزل بالخوف الشديد واخذت تفكر قبل ان تعطيه شعرها ليصعد من خلاله فكانت هذه المرة الاولي في حياتها تري رجلا ، ولكنها اخيرا ساعدته علي الصعود ، صعد ابن الملك وبدأ الحديث معها تماما مثل صديق، وقال لها ان قلبه قد أثر بها منذ ان سمعها للمرة الاولي تغني وكان من الضروري ان يراها. تمنت روبانزل كثيرا لو انها تستطع النزول والخروج خارج هذا البرج .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     كان كل منهما يتقابلون كلما خرجت الساحرة بدأت الساحرة تشك في الامر واختبئت وراء شجرة منتظرة ان تعلم ما هو سر روبانزل ، وفجأة وجدت شخصا يصعد الي البرج عن طريق شعر روبانزل.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     انتظرت الساحرة حتي ذهب الامير المحب ونادت علي روبانزل للصعود وجاءت بالمقص وقصت شعرها حتي لا تساعد اي احد علي الصعود مرة اخري ، شعرت روبانزل بالحزن الشديد ، وفي اليوم التالي جاء الامير يوجين لكي يري روبانزل طالبا ان تسدل شعرها لكي يصعد .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     نجحت الساحرة ان تسقط له الشعر المقصوص ، وصعد ابن الملك، ولكن بدلا من إيجاد رابونزيل، وجد ساحرة، تحدق في وجهه بكل شر ، واخذت تضحك ساخرة منه قائلة : عن ماذا تبحث ايها الامير ، عن الطائر الجميل الذي يغني ، لا ترهق نفسم فهو لم يعد موجودا في عشه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فأخذت الساحرة روبانزل الي مكان بعيد في الغابة واخبرتها بالقصة كاملة وانها ليست والدتها وانها ساحرة اختطفتها من اهلها ، شعر الامير يوجين بالحزن الشديد لفقدان حبيبته روبانزل ، وقفز من البرج هاربا من الساحرة ، ولكن بينما هو يقوم بالقفز سقط علي شوك اخترق عينيه فاصبح اعمي كليا وظل في الغابة طوال الليل.
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبينما كان حراس الملك يبحثون عن الامير وجدوا روبانزل وخلصوها من حبسها وفي طريقهم بعد ان يأسوا من ايجاد الامير ، وجدوه بالصدفة ملقي علي الارض ومغمي عليه ، جرت عليه روبانزل وحضنته واخذت تبكي خائفة من فقدانه ، وبينما دموعها كانت تتساقط علي عيون الامير استطاع ان يفتح الامير عينيه مرة اخري ويري روبانزل ، وعادوا سويا الي المملكة حيث انهم وجدوا استقبالا حارا لهم ، وعاشوا في سعادة فترة طويلة.</string>

    <string name="description46">ذات مرة، كان هناك مزارع يدعي جون يعيش في كوخ هو وزوجته واولاده ، وكان المزارع جون شخصا لطيفا وكان يمتلك ارضا صغيرة وعن طريقها كان يبيع كل المحاصيل التي تنتجها هذه الارض ، وكان جون يحب مساعدة الاخرين كثيرا ، فكلما سقط احدهم مريضا او بحاجة لشيء ما ، كان جون دائما متواجد لمساعدة هذا الشخص، فاذا توفي شخص ما في القرية، كان جون يقوم بمساعدة افراد اسرة المتوفى باي طريقة ممكنة، واذا كان اي شخص يمرض في الليل، كان جون يأتي بطبيب القرية لمساعدته ويقوم بتحضير الادوية له ايضا .
     يبدو ان الجميع احبوا المزارع جون ما عدا شخصا واحدا ، كره جون كرها شديدا ، وكان هذا الشخص هو جاره الكسندر ، الذي عاش في الارض المجاورة له، وهو كان رجل كسلان بطبيعته، فكان الكسندر بالكاد يبذل الجهد لزراعة ارضه وكان لا ينتج الكثير من المحاصيل مثلما كان يفعل جون ، فكلما كان يربح جون الكثير من الارباح الضخمة ، كان الكسندر يكن له الغيرة والحقد اكثر فاكثر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وقبل ايام فقط من جني جون لمحصوله، قام الكسندر باشعال النار في محاصيل جاره المحبوب ليلا ، ومع الاسف الشديد كان جون نائما في هذا الوقت، ولكن استطاع احد جيرانه الاخرين ان ينقذ الكثير من محصوله ، وعندما استيقظ جون من النوم ، رأي اتجاه النيران يأتي من بيت جاره الكسندر ، ولكنه لم يفهم لماذا كل هذا العداء الذي يشعر به الكسندر ناحيته فهو لم يقم بايذائه قط .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ترك جون هذه المسألة ورائه ، ولكن قرر اتخاذ الاجراءات اللازمة اذا رأى الكسندر يقوم بتكرار تصرفه الغادر مرة اخرى ، وفي تلك السنة، تمكن جون من بيع ما تبقى من محصوله بسعر جيد لكنه لم يجني منه الكثير من الربح مثل كل عام ، فالكثير من المحصول تلف تماما من الحريق ، وبالرغم من ان جون كان يشعر بالحزن الشديد الا انه لم يحب ان يتكلم مع اي احد حول هذا الموضوع .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد مرور عدة ايام فقط، استيقظ جون على صوت نواح ، فخرج ليجد حشدا بجانب كوخ جاره الكسندر، اندفع جون مسرعا ناحية الكوخ ليجد ابن الكسندر مريضا للغاية ، ولم يستطع طبيب القرية ان يأتي اليه ، وهنا قرر جون ان بركب حصانه وان يذهب الى المدينة التي تبعد عن الكوخ حوالى عشرة اميال ويجلب الطبيب الاكثر خبرة الذي يعيش هناك، فكان هذا الطبيب قادرا على تشخيص المرض بشكل صحيح وقدم لابن الكسندر العلاج المحدد لذلك ، وفي غضون ساعات، استطاع الصبي ان ينال قسطا من الراحة اخيرا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وبعد يوم من هذه الاحداث ، ذهب الكسندر الى كوخ جون وبدأ يبكي بمرارة، واعترف بخطاياه ولكن فوجأ الكسندر كثيرا عندما قال له جون انه يعرف كل شيء ، فاخذ جون يقول له " بالرغم من كل ما قمت به معي ، فانا فعلت ما هو صحيح من وجهة نظري ، ووجب علي ذلك ، فلن افعل ما هو خطأ لمجرد انك قد فعلت ذلك بي" ، وقف الكسندر مذهولا ، واخذ يحتضن جون وهو يشعر بالخجل مما فعله معه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
ومنذ ذلك اليوم، تغير الكسندر كثيرا ، وفي غضون عام، اصبح الكسندر ينتج محاصيل كبيرة في ارضه من خلال عمله الشاق ، وعندما سأله جيرانه كيف تغيرت يا السكندر لهذه الدرجة ، اجابهم قائلا " خير جاري جون هو من حولني لما انا عليه الان " .</string>


    <string name="description47">يحكى أنه كانت توجد بطة كبيرة تنتظر بيضها يفقس بشوق ولهفة كبيرة، فهى لم تنجب من قبل، وبينما هى تنتظر فوجدت اول بيضة بدأت تتشقق فشعرت بالفرحة، ثم خرجت منها اول بطة صغيرة، وبعدها البيضة الثانية، وبعدها بقليل فقست البيضة الثالثة وكانت البطة الكبيرة فى غاية السعادة والفرحة، ثم عندما فقست اخر بيضة ظهرت بطة صغيرة لونها بنى داكن مختلفة كثيرا عن أخواتها، فشعرت الأم بالاندهاش لكنها قالت فى نفسها انه يمكن عندما تكبر يتغير لونها وتصبح مثل اخواتها .
    قررت البطة الام ان تعامل صغارها كلهم بنفس المعاملة، واخذتهم جميعا إلى البركة حتى يتعلموا العوم، لكن عندما شاهد الاخوات الصغار البطة الصغيرة التى لونها داكن، بدأوا يضحكون ويسخرون منها، ثم أطلقوا عليها اسم البطة القبيحة، ولم يود أحد أن يتعامل معها ابدا، فشعرت البطة القبيحة بالحزن الشديد، وقررت أن تعيش وحيدة بعيدا عن اخواتها الصغار، فقد كانت تعلم بأنها تسبب ايضا الضيق لوالدتها، وخرجت البطة القبيحة وسارت بين النباتات والقلاع حتى لا يراها احد، ولحسن الحظ انها كانت ماهرة فى السباحة، لانها وجدت امامها بركة فنزلت بها لكى تصل الى مكان تعيش فيه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     اثناء السباحة وجدت بطة اخرى فى البركة، فقامت بحوار مع البطة القبيحة وسألتها من أنت ولماذا جئتى إلى هنا ؟ فردت عليها البطة القبيحة انا كنت اعيش مع امى واخوتى، ولكن بسبب مظهرى ولونى الداكن كانوا يسخرون منى، وكنت اتسبب لامى بالضيق، لذلك قررت الهروب، فردت عليها البطة وقالت لها ان هذا التصرف غير صحيح، وبالتاكيد ان امك تشعر بضيق كبير وحزن شديد بسبب إنها فقدتك، فردت البطة القبيحة وقالت لها ماذا افعل الان ؟ قالت لها البطة عليكى أن ترجعى لاخواتك بهدايا كثيرة حتى يحبونك وتكون العلاقة بينكم قائمة على الحب والود .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فكرت البطة القبيحة فيما قالته صديقتها البطة، وقالت فى نفسها انه ينبغى عليها جمع بعض الهدايا البسيطة، حتى يفرح اخواتها برجوعها، وقالت انه لابد من الاعتذار لوالدتها، وبالفعل فى صباح اليوم التالى خرجت البطة القبيحة من البركة، وبدأت تبحث عن الأزهار الجميلة والملونة وتجمعها بشكل أكليل رائع، وصنعت عدد من أكاليل الزهور بعدد اخواتها وامها، ثم سارت في طريقها الى اخوتها، ولكن اثناء سيرها فى الطريق نظرت الى السماء، فوجدت سرب من البجع الجميل يسافر وهو يطير ويحلق فى السماء، فقالت لنفسها لماذا لم اكن مثل البجع واستطيع السفر لمسافات طويلة وانا طائرة، وبالفعل حاولت ان تطير لكنها لم تستطيع الطيران لمسافات طويلة، فكلما ارتفعت عن الارض وقعت، فقررت أن تعود لعائلتها .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 بعد أن مشيت البطة القبيحة مسافة طويلة وصلت الى اخوتها وامها، فنظرت اليهم، فوجدتهم يهمسون بصوت منخفض فشعرت انهم يتحدثون عنها، وسوف يسخرون منها، لكن فجأه جاءت اليها امها وقالت للبطة القبيحة أنت أجمل بطة، ونحن جميعنا نحبك بشدة، فاعطتها البطة القبيحة اكليل من الزهور، وبدأت توزع باقي الاكاليل على اخوتها ففرحوا كثيرا واعتذروا للبطة القبيحة، ووعدوها أنهم لن يسخروا منها مرة أخرى.</string>

    <string name="description48">يحكى انه كان يعيش حمالا فقيرا فى مدينة صغيرة، وكان اسم هذا الحمال سندباد، فكان عمله هو رفع الاشياء الثقيلة ولكنه كان فقيرا، ولا يمتلك المال .
     ذات يوم بينما كان يعمل سندباد بجد، جاء الى منزله تاجر غنى، ووجد فى حديقة منزل سندباد مقعد جميل، فلم يستطع مقاومة الجلوس عليه، وبالفعل اخذ استراحة طويلة، كان سندباد يشعر فى نفسه بالغضب لانه يوجد الكثير من الاغنياء الذين يعيشون حياتهم على حساب الفقراء، ويرى سندباد ان الفقراء يعملون بجد واجتهاد بينما الاغنياء لا يعملون كثيرا .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     وفجأة ياتى حارس الى سندباد وقال له انه يوجد تاجر غنى يريد مقابلته، لم يتفهم سندباد ماذا يحدث، وحاول تقديم بعض الاعذار اليه، لكن الحارس الحارس لم يتقبلها وطلب من سندباد الحضور الى التاجر فورا، بالفعل ذهب سندباد الى التاجر ودخل اليه ومعه الحارس، فراى طاولة مفعمة بالثراء والناس يستمتعون بوجباتهم .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بعد ان استقبل التاجر سندباد، تم وضع الطعام لسندباد، ثم اكل وشبع، وبعدها شكر سندباد التاجر على الطعام الذى قدمه، فاجابه التاجر " ليكن يومك مباركا " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     فقال سندباد للتاجر " انا سندباد واعمل حمال " فقال له الرجل " حسنا " لقد طلبت ان تأتى الى هنا لكى تغنى لى بعض الالحان التى تغنيها فى حديقة منزلك، فحاول سندباد ان يتهرب وشعر بالخجل، لكن التاجر اصر أن يستمع إليه، فقام سندباد اخيرا بالغناء .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بعد الاستماع الى اغنية سندباد وافق التاجر البحار على وجهة نظر سندباد فى ان الاغنياء يعيشون حياة سهلة، لكن سندباد اوضح للتاجر ان حياته لم تكن سهلة وانه لم يكن فقيرا منذ الصغر، فطلب منه التاجر ان يحكى سندباد حكايته .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     بدأ سندباد يحكى حكايته فقال " اننى ابنا لاحد التجار الاثرياء، وعندما توفى والدى كان لدى الكثير من المال، وكنت اعيش مثل معظم الاغنياء ببذخ، ثم فى يوم واحد عندما استيقظت وجدت اموالى كلها قد نفذت، ثم تذكرت فى نفسى كلمات ابى الحكيمة والتى كان يقولها وهى ان القبر أفضل من الفقر .
        "  "\n"  "
     فذهبت الى الحراس، وبعت كل الاشياء التى امتلكها وجمعت بعض الاموال القليلة لاقوم برحلة، وجمعت طاقم من الافراد وقلت لهم انه من المستحيل العثور على المجد بدون عمل شاق، ولذلك شرعنا فى اول رحلة، وغادرنا الى البصرة وهى ارض التوابل والبهارات وكل ما هو جميل ونفيس، ووصلنا فى النهاية الى الجزيرة .
        "  "\n"  "
     بعد ان القى القبطان المرساة، غادر جميع الركاب والبحارة ليشعروا بالرمال الذهبية على الشاطئ، وانشانا الخيام وطهينا وجباتنا هناك، وفجاة رن القبطان الجرس، وطلب منا المجيء، ووجدنا الارض فى وقتها من تحتنا بدات بالاهتزاز، وعندما نظرت وجدت ان امواج المحيط بدات تعلو وتحطم كل شئ، فصرخت وقلت انه حوت كبير .
        "  "\n"  "
     رأيت العديد من البحارة تخطفهم دوامة كبيرة من المحيط، وحاولت انقذهم لكنى لم استطع، سبحت فى المياه بصعوبة كبيرة ثم وجدت برميل فتعلقت به، لانني اهلكت من السباحة لذلك استرحت قليلا على رأس البرميل ولكننى نمت بدون وعي.
        "  "\n"  "
     فى صباح اليوم التالى ،عندما استيقظت وجدت نفسى فى ارض غريبة، فيها من رحب بى من شعبها، واعطونى منصب وطلبوا منى ان اكون مسئولا عن مينائهم، وبالفعل عملت هناك بجد وحصلت على الكثير من الهدايا والذهب من ملك تلك الارض، لكننى افتقدت منزلى .
        "  "\n"  "
 ثم فى يوم من الايام، ابحرت سفينة من بغداد الى الميناء، وقررت العودة، ورجعت ومعى بعض الذهب والهدايا، ولكن سرعان ما عدت مع السفينة مجددا الى بغداد، ولذلك فانا معروف باسم سندباد البحار .</string>

    <string name="description49">في ليلة من ذات الليالي ، حيث كانت هناك عاصفة كبيرة في البحر، ادت الي تحطم سفينة مما اسفر عن غرق جميع الركاب الذين كانوا على متن السفينة ، ولم ينج منهم سوي جليفر ، فقد كان جليفر سباحا ممتازا ، واستطاع ان يسبح لاميال عديدة قبل ان يصل الي الشاطئ .
     وكان جليفر متعبا للغاية، لذلك قرر ان ينام قليلا وعندما يستيقظ سوف يقوم بالبحث عن الطعام ولكن بعد ان ينال قسط كاف من الراحة ، وبالفعل نام جليفر لمدة يوم كامل ، وعندما استيقظ، كانت الشمس تضرب بحرارتها الشديدة علي وجهه .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     حاول جليفر التحرك، ولكنه لم يستطع فعل ذلك ، فقد وجد كل من شعره وايديه وساقيه وجسمه كله مربوطا على الارض ، ورأى كل من حوله من الرجال ذات احجام قليلة ، وتفاجأ عندما رأي شخصا يصعد علي سلم صغير لكي يتكلم معه قائلا له " اهلا بك في يليبوت ، انت الان في ارض يليبوت ايها العملاق ، ونحن الان سوف نأخذك الي الامبراطور، فلا تفتعل اية مشكلة رجاءا ، والا سوف نقوم باطلاق النار عليك " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     ضحك جليفر من تهديد هذا القزم الصغير ، ولكنه سرعان ما تلقي ضربة علي رأسه ، واذا به يجد نفسه علي هيكل خشبي ضخم مثبت بالعجلات ، واخذوا يسحبون هذا الهيكل ليجوبون به في شوارع يليبوت ، وسكان يليبوت يصطفون في الشوارع ، فكانوا يستمتعون بوقتهم حيث ان جو الكرنفال بدا ممتعا ، كما ان وجود جليفر بهذا الشكل وفر الكثير من التسلية .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     واخيرا، وصلوا بالهيكل الخشبي الى قصر الامبراطور ، وهنا اصيب الامبراطور بالدهشة عند رؤيته لحجم جليفر الهائل ، وقال الامبراطور له " انه لحقا مشهد غريب ، اذا كنت تريد البقاء هنا سيكون عليك ان تكون في خدمة شعبي " ، وافق جليفر علي كل كلام الامبراطور وطلب منه ان يفكه ، وبالفعل تم اطلاق سراح جليفر ، وقدموا له الطعام والشراب ، كما تم بناء منزلا له ، فقد كان هذا بالطبع جهدا ضخما منهم ، فقد كانوا جميعهم في خدمة جليفر .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
     لم تكن مملكة يليبوت علي علاقة جيدة بالمملكة المجاورة لها ، لذلك اعلنوا الحرب فيما بينهما ، وبالفعل شنت المملكة المجاورة الهجوم علي يليبوت ، وركض امبراطور يليبوت الي جليفر طالبا منه المساعدة قائلا له " لا تخذلني ياجليفر ، فالمملكة الان في حاجة الى مساعدتك " .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
وبالفعل مشى جليفر الي البحر ، وتولي امر سفن المملكة المجاورة واخذ يجرهم الي الماء طوال اليوم حتي استسلم جيشهم وتوسلوا من اجل طلب السلام مع يليبوت ، ووافق الامبراطور بالطبع علي معاهدة السلام ، واشاد بجليفر وبطولاته ، وعاش جليفر في يليبوت لسنوات عديدة .</string>

    <string name="description50">يحكى انه كان يوجد فتى يبلغ من العمر سبعة عشر عام هذا الفتى كان يسكن فى قرية قريبة من قصر الملك الذى يحكم البلاد وكان هذا الفتى يعمل فى حقل قريب من منزله ،وفى احدى الايام وهو عائد من عمله تعثر فى زجاجة مكسورة كانت ملقاة على الارض فوقع الفتى على الارض وجرح جبينه ،وعندما عاد الى المنزل حاول ان يطيب الجرح ببعض الادوية البسيطة لكى يوقف الدم وبمرور الايام بدأ الجرح فى الالتئام وبدأ جبين الفتى ان يتحسن لكن الجرح ترك اثرا فى جبينه .
         وفى احدى الايام امر الملك الذى يحكم البلاد ان يأتى كل شباب القرية ليكونوا من ضمن الجنود ويساعدوا فى المعركة التى ستشهدها البلاد ،وبالفعل ذهب الفتى الى القصر مع باقى شباب القرية وعندما نظر الملك الى الشباب وجد الفتى على جبينه جرح قديم فظن ان هذا الفتى قد شارك فى معارك سابقة وانه من الجنود المهرة ،فامر الملك ان يأتى اليه بهذا الفتى .
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
         وعندما ذهب الفتى الى الملك ساله الملك قائلا :هل انت من الجنود الشجعان ؟ ، فشعر الفتى انه محل اهتمام للملك فرد قائلا :نعم يا ايها الملك اننى من الجنود الشجعان واحب ان اشارك فى المعارك ،واعرف الكثير من الفنون القتالية
        "  "\n"  "
        "  "\n"  "
 فقال الملك : حسنا يا فتى سأجعلك فى الصفوف الاولى فى المعركة مع الجنود الابطال ،ففرح الفتى كثيرا وتشجع ، وبدأت التدريبات بعد ذلك للحرب واثناء القيام بالتدريبات كان يمر الملك ليلقى نظرة على الجنود ويرى مهاراتهم فى القتال ،ثم نظر الى الفتى فوجده لا يقدر على الجرى اوالقيام برمى الرمح فسأل بعض شباب القرية عن الفتى فاجابوا الملك عن حقيقة الفتى فى انه لم يشارك فى اى معركة من قبل وانه يعمل مزارع بسيط فى حقل قريب من منزله فغضب الملك ونادى عليه وقال له يمكن ان تكون ماهر وشجاع فى بعض امور حياتك لكن انت لا تعلم الكثير من فنون القتال لذلك فانت لا تشارك فى تلك المعركة بل ستبقى مع الجنود فى القصر لكى تتعلم فنون القتال ، فحزن الفتى كثيرا لانه كان يفضل المشاركة فى المعركة ولكن ذلك كان جزاء كذبه وعدم قول الحقيقة للملك من المرة الاولى .</string>

    <string name="description51">يحكى انه كانت تعيش نملة صغيرة مع زملائها فى الغابة، ولم تكن تلك النملة سعيدة على الاطلاق بكونها نملة ولم تستمتع بحياتها ابدا، وكل ما تريده هو ان تكون مثل الطيور لتطير فى السماء وتشعر بحريتها، وارادت النملة ان تجعل حلمها حقيقة .
    فى يوم من الايام كانت هناك عواصف ورياح ثقيلة، وكانت الرياح تهب بشدة لدرجة ان النمل وجدوا صعوبة فى التمسك بالارض، واخيرا قررت النملة الصغيرة الاستيلاء على ورقة كانت تحلق فى الهواء، وحاول باقى النمل ان يختبأ فى الجحور الصغيرة حتى لا يفقدون بعضهم بعضا .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    عندما ارتفعت النملة الصغيرة عاليا فى السماء وهى تمسك فى ورقة الشجر، لم ترى احدا من الحشرات او احدا من زملائها النمل، والرياح كانت تساعدها فى أن تتجول عاليا وترتفع فوق المناطق المحيطة للغابة .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    تلك العواصف الشديدة بالطبع لم تجعل اى طائر موجود على الارض أو فى السماء، وفقدت مجموعة النمل عشها، وادركت النملة الصغيرة انه ينبغى عليها التضحية وتبذل اقصى ما فى وسعها حتى تقوم بجمع حشود النمل مرة أخرى ويبنون عش آخر .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
  بالفعل هبطت النملة الصغيرة وتركت ورقة الشجر وبدات الرياح تهدأ، وبحثت عن زملائها النمل فى كل مكان وانضمت اليهم، وبدأوا فى تنظيم انفسهم لبناء مكان يحتويهم ويعيشون مثلما كانوا، وفرح النمل بفكرة النملة الصغيرة مما جعلها سعيدة وتشعر بالفخر لكونها نملة .</string>

    <string name="description52">حكى انه فى يوم من الايام كان يعيش الملك والملكة مع ابنهم الامير فى قصر كبير وجميل هذا القصر موجود فى اطراف القرية المليئة بالحقول الجميلة والتى تعلو منها اشجار الفاكهة ونباتات الخضروات ،ومع مرور الايام بدا الامير ان يكبر وهو كان يتسم بالوسامة والجمال ،وعندما اصبح سنه مناسبا للزواج قرر الملك والملكة ان يبحثوا عن اميرة مناسبة لابنهم الامير ،وبالفعل ظل يقيم الملك فى قصره العديد من الحفلات لكى يلاقى الامير اميرة تناسبه من بنات كبار البلد التى يعيشون فيها ،لكن الامير لم تعجبه اى بنت منهن .
     شعر الامير بالحزن والاسى لانه لم يلتقى بعد مع فتاة احلامه التى يريدها ان تكون زوجة له ،وفى نفس الوقت كان الامير الوسيم يحب مشاهدة النباتات الخضراء والاشجار المرتفعة التى يتساقط منها عناقيد العنب ،فعلا انه منظر خلاب ورائع .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     لكن افى احدى الايام قرر ان ينزل الامير الى تلك الحقول ويتمشى فيها بحصانه الابيض الجميل ،وفعلا اخذ الامير الوسيم حصانه وظل يمشى فى وسط الاشجار ليشاهد اشكال الزرع المختلفة ويشتم رائحة الفاكهه الجميلة وروائح الازهار المتعددة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     وفى اثناء سير الامير الوسيم فى الحقول وجد بعض المزارعين يستقبلوه بشتى وسائل الترحيب لانهم كانوا يحبون الامير جدا ،لكن كانت توجد فتاة تقف بعيدا لم تلقى بالا لزيارة الامير مثل باقى المزارعين ولم تنظر حتى الى الامير ،تلك الفتاة كانت تراعى زرع البازلاء لانها كانت تحبه جدا وكانت تلك الفتاة تتسم بالجمال وكان شعرها طويل ولونه اسود .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     فانتبه الامير الى الفتاة الحسناء وسأل عنها فعرف من المزارعين انها فتاة قد اتت من قرية مجاورة وهى صغيرة ولم يتعرفوا على اهلها لكنها تعيش فى منزل سيدة عجوز وتراعى الارض التى يزرع بها نبات البازلاء ثم فى نهاية كل يوم تشترى بعض المستلزمات وترجع الى عجوز وتنفذ لها طلباتها وتعتنى بها ثم تنام  .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     فذهب الامير الوسيم الى الفتاة وحاول ان يتكلم معها لكنه عندما نظر الى عينيها وجدها حزينة ،فسألها ما هذا الحزن الموجود فى عينيكى فقالت له انها ابنة لتاجر كبير وكانوا يسكنون قرية مجاورة لكن اباها قد توفى واستولى اقاربهم على كل ما يملكون وتركوها وحدها بدون مسكن ولذلك فى ظلت تبحث عن مكان تعيش به حتى وجدت السيدة العجوز الطيبة ووافقت ان تعيش معها .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     ثم بعد ذلك فكرت فى ان تعمل ووجدت ان العمل فى الارض التى تزرع بها البازلاء هو عمل جيد بالنسبة لها ،فاشفق عليها الامير وقرر ان يساعدها فى ان تحصل على ورثها الشرعى من اعمامها .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     وفعلا ذهب الامير ومعه بعض من الرجال الذين يهتمون بشئوون المزارعين الى اقارب الفتاة وطالبوهم بحق الفتاة فى ورث ابيها وامرهم الامير بعد ان يعطوا للفتاة كل مستحقاتها والا سينالون عقاب الملك .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
  وبالفعل اعادوا الاموال الى الفتاة وحصلت الفتاة على اموالها من اقاربها ،ففرحت كثيرا وشكرت الامير الوسيم ،فى نفس الوقت احس الامير الوسيم بان تلك الفتاة هى فتاة احلامه ولذلك قدمها لوالديه الملك والملكة فوافقوا عليها وتم الزواج فى القصر الملكى ،وكانت حفلة زواج كبيرة دعى اليها المزارعين والامراء وفرح الجميع وسعدوا بتلك الزيجة التى اسعدت الامير كثيرا ،واصبحت الفتاة  الجميلة التى كانت تزرع نبات البازلاء هي الاميرة .</string>

    <string name="description53">يحكى انه كانت توجد سيدة عجوز تعيش وحيدة فى كوخ صغير فوق تل بعيد ،وكان بجوار منزلها حديقة مليئة بالأزهار والورود المتنوعة والجميلة ولم يكن يوجد احد يزور تلك السيدة العجوز ، وفى احدى الايام مرت ساحرة بجوار منزل السيدة العجوز فوجدت السيدة العجوز وحيدة وحزينة فنظرت اليها الساحرة وقالت لها : لماذا انت حزينة هكذا ايتها العجوز ؟
     فردت عليها السيدة العجوز وقالت لها : اننى وحيدة ليس لدى ابناء يعيشون معى ولا يوجد احد يزورنى ، فقالت لها الساحرة يمكننى ان اساعدك واجعلك سعيدة ! فاندهشت السيدة العجوز وقالت لها: كيف يمكنك ذلك ؟ ، فردت الساحرة وقالت لها : معى بذور مسحورة اذا زرعتها بحديقة منزلك سوف تشعرين بالسعادة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     وبالفعل اخذت السيدة العجوزة البذور وزرعتها فى حديقة منزلها وروتها بالمياه وكانت مياه الامطار تنزل على تلك البذور حتى اخرجت زهور جميلة ، وفى احدى الايام كانت تنظر السيدة العجوز للحديقة وتتفقد الزهور التى خرجت من بذور الساحرة ، فوجدت ان الزهور عندما يأتى اليها اشعة الشمس تتفتح وتبرز منظر رائع ،وعندما كانت تتأمل الزهور وجدت احدى تلك الزهور وهى تتفتح كان بداخلها فتاة جميلة حجمها حجم عقلة الاصبع وكان شعرها لونه ذهبى وطويل ،ففرحت بها كثيرا السيدة العجوز ودعتها باسم لينا الصغيرة واعتنت بها كثيرا فخصصت لها سرير وغرفة وكانت السيدة العجوز تغنى كثيرا للينا الصغيرة حتى تكون سعيدة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     وفى احدى الايام هبت رياح كثيفة على منزل السيدة العجوز !ففتحت كل النوافذ وايضا تحرك سرير لينا الصغيرة لانه خفيف وصغير تجاه نافذة الغرفة المفتوحة واذا به يقع خارج المنزل على شلال مياه الامطار فاستيقظت لينا الصغيرة ووجدت نفسها على شاطئ ، فبكت لينا الصغيرة لانها كانت خائفة وعندما اشرقت الشمس فى اليوم التالى كانت الفراشات الجميلة تحلق حولها والطيور المختلفة ،فحاولت لينا الصغيرة ان تتعرف وتصادق احدى الفراشات والطيور وبالفعل نشأت صداقة بين لينا وبين الفراشات والطيور حتى ان الاسماك عندما تخرج على الشاطئ تصادقت مع لينا الصغيرة وكان كل اصدقائها يحبونها كثيرا لانها جميلة ولطيفة معهم .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
     وفى احدى الايام قال لها طائر انه قد جاء الوقت ليهاجر لمكان اخر وان هذا المكان افضل حيث يوجد به ناس طيبون يمكن ان تعيش معهم ودعاها ان يأخذها معه الى تلك المكان ، فوافقت لينا الصغيرة وفعلا ذهبت معه الى هذا المكان الجميل وعندما وصلوا وجدت لينا الصغيرة منزل صغير فعاشت به وكونت اصدقاء اخرون كانت سعيدة جدا معهم وفى احدى الايام كان يمر بجوار منزل لينا الصغيرة الامير الوسيم فوجد منزل لينا الصغيرة جميل وحوله العديد من الزهور التى تزينه وتخرج منه روائح عطرة فاختبأ خلف المنزل ليرى من هى صاحبة المنزل وعندما خرجت لينا الصغيرة لتسقى الازهار رأها الامير الوسيم الصغير فخرج لها وطلب منها ان تتزوجه لانها جميلة فوافقت لينا الصغيرة وبالفعل حضر الملك والد الامير الوسيم حفلا كبيرا لزواج الامير الوسيم ولينا الصغيرة وكان كل اصدقاء لينا الصغيرة حاضرين بالحفل ومسرورين لهذا الزواج وعاشت لينا والامير فى سعادة دائمة .</string>

    <string name="description54">بدأ سندباد في رواية مغامراته علي الشيال الفقير هندباد قائلا له : انا سندباد البحري ، الذي كان والدي تاجرا غنيا ، ويمتلك مزرعة كبيرة ، وقام بتوريثها لي فانا ابنه الوحيد سندباد ،  وكنت اضيع حياتي ونقود ابي في حياة الشغب .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وسرعان ما وجدت نفسي ضائع بين حياة بائسة ، وكنت انفق الكثير من الوقت دون اي قيمة حقيقية ، وهنا اخذت افكر الا ان عقدت العزم علي السير علي نفس طريق والدي ، وبالفعل ابرم سندباد عقدا مع بعض التجار وشاركهم ، وبدأ الرحلة معهم علي متن السفينة.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    ويحكي سندباد عن رحلته الاولي قائلا : بينما كنا نبحر ، قادتنا السفينة نحو جزر الهند ،عبر الخليج الفارسي ، وفي البداية كنت منزعج مع دوار البحر، ولكنني استطاعت ان اتعافى بسرعة ، وفي رحلتنا الاولي هذه تطرقنا الي العديد من الجزر، حيث قمنا ببيع وتبادل السلع التي لدينا .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وفي صباح اليوم التالي ، قررنا ان نستريح من العمل لكي نمتع انفسنا قليلا بالأكل والشرب، وان نريح اجسامنا من تعب البحر، وقررنا ان نستريح في جزيرة كانت علي قمة مرج اخضر ، ولكن سرعان ما كل شئ تغير وانقلب فجأة حيث اخذت ترتعد الجزيرة فجأة وبدأ يهتز كل ما حولنا بشكل رهيب.
   "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    ويستكمل سندباد حديثه قائلا : عندما رأينا هذا اسرعنا جميعنا علي متن السفينة لكي نعود علي وجه السرعة ، ولكننا لم نستكمل شئ حتي خرج لنا وحش بحري من باطن الجزيرة ، شعر الجميع بالذعر منه فمنهم من رمي نفسه في البحر ومنهم من حاول ان يستكمل ما يفعله ، اما انا فجلبت قطعة من الخشب واشعلتها بالنيران لكي اخيف الوحش ، وكان معي قبطان السفينة الذي استطاع ان يصلح شراع السفينة وساعده علي هذا عاصفة قوية ، وبالفعل استطاع القبطان ان يرفع الاشرعة ويواصل رحلته.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    ولكننا كنا تحت رحمة الامواج لبقية ذلك اليوم وحتي اليوم التالي، وبحلول ذلك الوقت ، كانت قوتي قد ذهبت ، وبدأت بالشعور باليأس من إنقاذ حياتي، ولكن يشاء القدر ان تأتي لي موجة قوية لترمي بي الي جزيرة ، وكان مستوي الماء عالي جدا ، حيث بصعوبة شديدة استطعت ان اتمسك ببعض جذور الأشجار ، نجوت باعجوبة ، واستطعت ان اجد بعض الأعشاب التي تصلح للأكل، وكان من حسن الحظ انني اكتشفت عين ماء ممتاز بالصدفة في طريقي ، الان وبعد كل هذه المعاناة استطعت ان التقط انفاسي.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وبينما انا في طريقي لاستكشف الجزيرة وجدت رجلا علي سهل بعيد ورأيت بعض الخيول ، اسرعت ذاهبا اليه ، وبمجرد وصولي اليه ، طلب مني الرجل رواية قصتي ، وبالفعل حكيت له مغامرتي ، وبعد ان سمعها الرجل ، اخذني من يدي وقادني الي كهف ، حيث كان هناك عدة أشخاص آخرين غيرنا ، اصبت بالدهشة من كون هناك اشخاص اخرين غيري علي هذه الجزيرة المهجورة .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وقتها اخذت اتساءل كيف لهؤلاء الاشخاص ان يعيشون علي هذه الجزيرة فهي تشبه الصحراء ، وهنا اجابوني هؤلاء الاشخاص انهم ينتمون إلى سلطان الجزيرة، وأن السلطان في كل عام يجلب اليهم الخيول اللازمة للانتقال ، وانهم يعودون الي بيوتهم في صباح الغد ، ومنهم من ينجو ومنهم من يلقي حتفه ، وذلك لان الجزيرة مهجورة ، وان اقرب جزيرة مأهولة تبعد مسافة كبيرة عن هنا ومن المستحيل الوصول اليها دون دليل.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    طلب منهم سندباد ان يأخذونه معهم ، وبالفعل في صباح اليوم التالي عاد إلى عاصمة الجزيرة، لكي يقدمونه هؤلاء الاشخاص الي ملكهم ، وهنا الملك سأل سندباد قائلا : من انت  ، وماهي المغامرة التي اتيت من اجلها .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وهنا روي عليه سندباد حكايته قائلا للملك :  انا تاجر ابن تاجر وكنت مع رجال اخرين من نفس البلد التي جئت منها ، واطلب منك ايها الملك العظيم ان تعثر لي علي فرصة للعودة الي بلادي . فكانت عاصمة الملك هذه تقع على اساحل البحر، ولها ميناء لا بأس به ، حيث تصل السفن يوميا اليه من أوساط مختلفة من العالم.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    ولكن لم يجد الفرصة المناسبة بعد للرجوع الي بلاده وعاش في رغد الملك الذي نعم عليه بالكثير من الاشياء ، وفي يوم من الايام كان سندباد يجوب الميناء واذ به يسمع ان هناك سفينة من بغداد ، فرح فرحا شديدا ، وذهب الي قبطان السفينة ليتحدث معه ، واذا به يصادف رجلا علي السفينة يقول له انهم يستكملون رحلة ببضاعة رجلا يدعي سندباد البحري ، وهنا شعر سندباد بالذهول ، فهو ذلك الرجل الذي يتحدث عنه ، فاخذ يصرخ للرجل : انا سندباد البحري الذي تتاجر ببضاعته ، انه انا ، انه انا .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وجاء القبطان علي صراخ سندباد ، وعندما رأه لم يصدق انه مازال علي قيد الحياة ، قائلا له القبطان : كيف انت سندباد وانا رأيتك تموت امام عيني في البحر مثلما مات باقي الرجال الذين كانوا معنا علي متن السفينة ، ولكنه بدأ يتذكر هيئته وكان معه رجلين كانوا يعرفون سندباد جيدا ، وقاموا بالتأكيد علي انه هو سندباد بأم عينه ، وفي هذا الوقت احتضنه القبطان فرحا بعودته وبانه لم يمت ، وقال له انهم يقومون بالمتاجرة ببضاعته ، واذا كان يريد استردادها والبقاء فليكن ، اما اذا كان يريد الرجوع معهم الي بلاده فليأتي معهم.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    قرر سندباد الرجوع الي بلاده بغداد بعد معاناة شديدة ، وقام باستئذان الملك بالمغادرة ، فأذن له الملك واعطاه الكثير من الهدايا ، واعرب له سندباد عن سروره وعن سعادته بكرمه الشديد معه ، ولكن قبل ان يبدأ في رحلته الي بلاده قام بتبديل السلع التي معه علي متن السفينة بسلع اخري في العديد من الجزر المجاورة.
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وهنا استوقف سندباد روايته للشيال الفقير هندباد عندما صار المساء ، واعطاه 100 درهم قائلا له : خذ هذا ياهندباد ، وعد الي منزلك الي زوجتك واولادك ، وعد غدا لسماع المزيد من مغامراتي .
    "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    ذهب هندباد بعيدا ولم يكن مصدقا لما سمعه وما فعله معه سندباد ، وقد شعر ان الله ارسل اليه سندباد لكي ينقذه هو وعائلته من الجوع.
    </string>


    <string name="description55">قصة السندباد البحري بدأت بلقاءه مع الشيال هندباد اختلف اسماهما في حرف واحد جعل احدهما اغني الرجال في عصره و الاخر لا يجد قوت يومه و لكن هذا لم يقف حاجزا بينهما ففي كل مرة يلتقي السندباد البحري في قصرة مع الشيال هندباد يحكي له عن مغامراته و لا يبخل عليه من كرمه فتعرف اليوم مع هندباد علي قصة السندباد البحري في رحلته الثانية .
    ارتدي هندباد الشيال الفقير أفضل ثوبه في صباح اليوم التالي، وعاد مرة اخري الي قصر سندباد البحري كما اتفق معه ، ففي الليلة السابقة طلب منه سندباد ان يأتي في اليوم التالي ليستكمل رواياته ومغامراته له ، وعندما وصل هندباد وجد الهواء اللطيف ورحب به العاملين بالقصر بحرارة ، ووقتها جميع الضيوف كانوا قد وصلوا ، وبدأوا في تقديم العشاء ، وبعد ان انتهوا من العشاء ، صاح سندباد بصوت عالي قائلا : ياسادة ، من دواعي سروري ان اروي لكم مغامراتي في رحلتي الثانية .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وبدأ سندباد رواية رحلته الثانية قائلا : كنت مصمما، بعد أول رحلة لي، ان اقضي ما تبقى من أيامي في بغداد، ولكني سرعان ما شعرت بالسأم الشديد من الحياة الخاملة، لذلك قررت ان اذهب الي البحر مرة اخري مع التجار المعروفين ، وبالفعل شرعنا على متن سفينة جيدة، واخذنا نبحر من سفينة الي اخري ونتبادل في السلع ونربح الكثير من الاموال .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "
    وفي يوما ما اثناء رحلتنا هذه ، هبطنا علي جزيرة كانت مغطاة بعدة أنواع من أشجار الفاكهة، ولم نرى اي اثر الي رجلا او حتي حيوان علي هذه الجزيرة ،  ومشينا في المروج، ووجدنا العديد من الزهور والفواكه الأخرى التي قمت بجمعها ، وجلست بالقرب من مجرى بين هذه الأشجار العالية، لكي استريح ، وصنعت لنفسي وجبة جيدة ، وذهبت بعد ذلك في النوم العميق  تحت ظل هذه الاشجار والتي كانت في الواقع تشكل ظل كثيف ، ولا استطيع تذكر متي نمت ، ولكن عندما استيقظت وجدت نفسي وحيدا والسفينة قد ذهبت بعيدا.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفي هذه الحالة المحزنة، كنت على استعداد الموت حزنا ، واخذت اصرخ بصوتا عاليا حتي يسمعني احد ولكن لم يستجب احد لصراخي ، وسقطت علي الارض يائسا ، وشعرت بالذنب الشديد من انني لم اشعر بالرضا والاقتناع بما كسبته من الرحلة الاولي ، واصريت علي القيام بالرحلة الثانية .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    ولكن في الواقع جائت هذه التوبة والندم متأخرين ، وقتها سلم سندباد نفسه الي الله فلم يكن يعلم ماذا يفعل لانقاذ نفسه من هذا المأزق ، اخذ سندباد يصعد الي اعلي الشجرة لكي ينظر من خلالها علي جميع الجوانب ، ليري ما اذا كان يستطيع اكتشاف اي شئ يمكن ان يعطيه اي امل .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وعندما نظر الي البحر لم يستطيع ان يري سوي السماء والمياه ، وعندما نظر الي  الأرض لم يجد سوي شيء أبيض ، ولم يبدو كأرض علي الاطلاق ولكنه لم يستطع تميز ماهية هذا الشئ الابيض نظرا لكونه كبير جدا ، ففكر سندباد في الاقتراب من ذلك الشئ الابيض الضخم ، وعندما اقترب منه وجد انه شيئا ما يشبه القبة البيضاء ، وكانت هذه القبة مرتفعة ارتفاع مذهل ، وعندما اقترب منها سندباد اكثر فاكثر ولمسها ، وجدها علي  نحو سلس جدا ، وفجأة وجد السماء اصبحت مظلمة كما لو كانت قد تم تغطيتها بسحابة سميكة ، اندهش سندباد كثيرا من هذا الظلام المفاجئ ، ولكنه تفاجأ اكثر عندما علم ان هذا الظلام الكاحل سببه طائر حجمه وحشيا يحلق نحو سندباد .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وقتها تذكر سندباد انه سمع البحارة وهم يتحدثون عن طائر معجزة كبير  الحجم ، وهنا تيقن أن القبة العظيمة التي أعجب كثيرا بها هي البيضة الخاصة بهذا الطائر ، وانه باختصار، جلس على البيضة ، بحيث كانت جذع الشجرة الطويل كانت ارجل الطائر.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفي صباح اليوم التالي ، تعلق سندباد بارجل الطائر لكي يحمله معه الي مكان اخر في هذه الجزيرة الصحراوية ، وبالفعل استطاع سندباد ان ينزل علي الارض ، فوجد نفسه علي جانب الجبال ، ومايزال لا يمتلك اي امكانية للخروج من هذا الوادي ، وكانت هذه مغامرة جديدة بالنسبة له.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    مشي سندباد من خلال هذا الوادي، ووجد الكثير من الماس، والتي كان بعضه ضخم بطريقة مثيرة للدهشة ، وكان سندباد مستمتع كثيرا بالنظر اليها ، ولكن بالرغم من انبهاره هذا الا انه كان يشعر بالارهاب الشديد حيث وجد عدد كبير من الثعابين الوحشية ، فكان كل ثعبان منهم يستطيع ابتلاع فيلا ، ولكنهم كانوا يختفون بالنهار في اوكارهم حيث كانوا يختبئون من الطائر الوحشي حيث كان هو عدوهم اللدود وكانوا يخرجون في الليل فقط.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    قضي سندباد اليوم بالكامل في المشي حول الوادي، وكان يستريح في بعض الأحيان في أماكن معينة ، وعند مجئ الليل ذهب سندباد إلى كهف، لكي يشعر بالراحة والامان ، وكان مدخل الكهف مؤمن حيث كان منخفض وضيق مع وجود حجرا كبيرا ، وبالرغم من انه مؤمن الا ان الثعابين لم تتركه وبدأت في الهسهسة من حوله مما جعل سندباد يشعر بالخوف الشديد ، وفي صباح اليوم التالي اختفت الثعابين ، وخرج سندباد من الكهف مرتجفا وكان يمشي وسط الماس ، واخيرا جلس ليستريح ، وسقط نائما من التعب والارهاق .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    واذ به يستيقظ علي صوت ضجيج كبير ، فوجد قطعة كبيرة من اللحم النيئ ، وفي الوقت نفسه رأي عدة قطع اخري تسقط من الصخور في أماكن مختلفة ، ووقتها اخذ يتذكر حكايات البحارة عن وادي الماس وعن الحيل التي يستخدمها التجار للحصول على المجوهرات من هذا الوادي ، حيث كانوا البحارة يرون الحقيقة فكانوا يأتون إلى هذا الوادي، ويرمون مفاصل كبيرة من اللحوم في اماكن معينة حيث يضمنون ان صغار النسور سيأتون علي هذه الاماكن ويأخذون قطع اللحم الضخمة وينتشلون معها قطع الماس وتأخذها الي اعشاشها الموجودة علي منحدرات الصخور وهنا البحارة يستطيعون سلب الماس من اعشاش صغار النسور بسهولة.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    اخذ سندباد يجمع الكثير من الماس الموجود في طريقه ، ووضعه في حقيبة جلدية وايضا اخذ قطعة كبيرة من اللحم ، وكان يريد ان يقوم النسر بانتشاله من الارض ، فقام باستخدام قطعة اللحم الكبيرة كطعم لكي يحمله النسر الي عشه علي قمة الجبل ، وبينما هو علي عش النسر الصغير وجد التجار يصرخون لتخويف النسور ، وواحد منهم جاء لكي يأخذ الماس ، وتفاجأ عند رؤية سندباد كثيرا واخذ يتشاجر معه ظنا منه انه اخذ الماس الخاص به .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وهنا رد عليه سندباد قائلا : لدي الكثير من الماس لك فلا تقلق  ، وبينما هو يتكلم مع التاجر ، جاء التجار الاخرين ملتفين حوله واصابهم الدهشة كثيرا عندما رأووا سندباد ، واخذ يروي عليهم قصته ، وقضي ليلة كاملة معهم .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    ترك كل من سندباد والتجار المكان في صباح اليوم التالي، وسافروا قرب الجبال العالية، واستطاعوا ان يصلون الي الميناء ، وبدأوا رحلتهم وتوقفوا في جزيرة روحا حيث تتميز هذه الجزيرة بالاشجار العالية والفروع السميكة لدرجة أنه من الممكن لمائة رجل الجلوس بسهولة تحت ظل هذه الاشجار ، وفي هذه الجزيرة وجد سندباد أيضا وحيد القرن،  وشاهد سندباد الكثير من الاشياء الغريبة في هذه الجزيرة وبادل الماس مع التجار الاخرين ببضائع اخري ، واخذ هو والبحارة يذهبون الي جزر اخري ، واخيرا هبط الي بلده بغداد ، وهناك أعطى هدايا كثيرة للفقراء، وعاش بثروات هائلة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وهكذا انتهي سندباد من حكي رحلته الثانية الي الشيال هندباد واعطاه مائة دنانير اخري ودعاه للحضور في اليوم التالي للاستماع الي رحلته الثالثة.

</string>


    <string name="description56">قصة سندباد البحري تداولتها الاجيال علي مر العصور فهي تلك القصة الخيالية المليئة بالاحداث المتلاحقة و الصراع مع الوحوش الخرافية الممتعة لجميع الاعمار فاقرأ لاطفالك رحلة سندباد البحري الثالثة التي يقصها علي الشيال الفقير هندباد التي شاءت الاقدار ليجتمعا معا حتي يعطيه سندباد خبرته في الحياة و القليل من الاموال .
        سرعان ما شعر سندباد ثانية بالضجر من عيش حياة الكسالي، ونسي أي خطر قد تعرض له ، لذلك بدأ رحلته الثالثة مع بعض التجار وبدأوا في رحلة طويلة أخرى ، توقفوا فيها في عدد من الموانئ، واثناء رحلتهم تعرضت سفينتهم الي عاصفة مروعة اخرجتهم عن مسارهم ، واستمرت العاصفة عدة أيام، ورمت بالسفينة علي جزيرة ، وكان قائد السفينة غير مرحب بفكرة اننا ندخل الجزيرة ، فقد اخبرنا ان هذه الجزيرة وبعض الجزر المجاورة تسكنها بعض الوحوش ، ولكننا اضطررنا الي ان نرسوا علي ميناء الجزيرة.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفجأة هاجمتنا وحوش وبالرغم من انهم كانوا اقزام الا انهم كانوا اكثر مننا عددا ، فلم نستطع مقاومتهم ، فاستطاعوا ان يدمروا معظمنا ويقتلوهم ، وهنا ايقننا ان ما ابلغنا عنه القبطان كان صحيحا ، وكانت هذه الوحوش في قمة القباحة ومخيفة للغاية ، فكان طولهم حوالي قدمين ، وجسمهم مغطي بالشعر الاحمر وكانوا يسبحون نحو السفينة ، وكلما اقتربوا مننا لم نفهم شيئا من لغتهم ، وصعدوا بخفة الي السفينة ، وانزلوا اشرعة السفينة وقطعوا الحبال وأمرونا كلنا بالخروج من السفينة ، وقاموا بأخذ السفينة الي جزيرة اخري.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

        وتقدما كل من سندباد والتجار الي الجزيرة خائفين ، واذ بهم يجدون علي مسافة قريبة كومة كبيرة ، ويحكي سندباد قائلا : عندما اقتربنا وجدنا انه قصرا ، كان مبني بشكل انيق وفخم جدا مع باب خشب يوجد به اثنان من اوراق ، وعندما فتحنا باب القصر هذا ، وجدنا مساحة كبيرة جدا ويتواجد بها شرفة ، وعلي الجانب يوجد كومة من العظام البشرية، وعندما رأينا هذه العظام انتابنا الخوف الشديد .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفجأة اذا بباب القصر يفتح بعنف شديد وخرج منه رجلا اسودا طويل القامة يشبه النخلة ولكنه كان يمتلك عين واحدة في منتصف جبهته ، وكانت اسنانه طويلة جدا وحادة وشفتيه العليا واقعة علي صدره تشبه اذن الفيل وتغطي كتفيه ، وكانت اظافره طويلة وملتوية مثل مخالب اكبر الطيور.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    اقترب هذا الرجل الغريب مني ونظر الي جيدا ، ووضع يده على عاتقي، وأخذني من رقبتي، وذهب بي في جولة، كما لو انه يحمل رأس غنم ، واخذني معه الي المكان الذي يعيش فيه ، واشعل نيران عظيمة وصنع الطعام من جثث احد البحارة وقدمه لي لكي اتناول معه ، وبعد ان انتهينا من تناول الطعام ، سقط الرجل الضخم نائما واخذ يشخر بصوت عالي جدا  ، وكان صوت شخيره يشبه الرعد ، ونام علي هذا المنوال حتي جاء الصباح ، وكانت هذه الليلة صعبة كثيرا بالنسبة لي ، وعندما استيقظ هذا العملاق ، نهض وخرج اخذني معه ولم استطع الهروب منه بأي شكل من الاشكال.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفي الليلة التالية عقدت العزم انا واصدقائي التجار على الانتقام لأنفسنا من هذا العملاق ، وبمجرد ان انهينا العشاء اللاانساني كالليلة السابقة علي فرد اخر من البحارة ، وذهب العملاق في النوم ، وسمعت شخيره كالعادة ، وجاء تسعة من اجرأ الرجال وكان من ضمنهم انا ، واحرقنا العملاق ، وكان من شدة الالم يصرخ صرخة مخيفة للغاية ، وكان في النزاع الاخير ولكنه كان مازال يبحث عننا من شدة غضبه مما فعلناه .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    غادرنا فورا خارج القصر، ذاهبين إلى الشاطئ، حيث وجدنا بعض الطوافات، التي كانت كبيرة بما يكفي لتحمل ثلاثة رجال، ولكنها كانت ينقصها بعض الأخشاب وهذا جعلنا ننتظر حتى اليوم التالي حتي نجمع الاخشاب كلها ومن أجل الحصول عليها، لكننا اخذنا نأمل لو ان العملاق لا يظهر قبل الشروق، فمازلنا نسمع عواءه المتواصل مما يوضح انه لا يزال حيا .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وعندما اكملنا الاخشاب لن نتردد في اتخاذ الطوافات ووضعها في البحر بكل سرعة لدينا ، ودخلنا في ماء الي الوسط ، ولكنها لم تصمد حتي النهاية ، فغرقت جميع الطوافات ، ولم يتبق مننا سوي اثنين معي ، واخذنا نجدف بكل ما أوتينا من قوة، لكي نصل بعيدا عن متناول يد العمالق ، ولكن عندما وصلنا إلى البحر، تعرضنا إلى الأمواج والرياح، وقضينا ليلة كاملة لا نعرف ما اذا كنا سننجو من هذا المصير ام لا .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    ومن حسن الحظ اننا في صباح اليوم التالي وجدنا جزيرة، هبطنا عليها مع الكثير من الفرح ، وقد وجدنا بها ثمار ممتازة، اخذنا نأكل منها حتي شعرنا بالامتلاء ، وفي الليل ذهبنا إلى النوم على شاطئ البحر ، ولكن استيقظنا من ضجيج ثعبانا طويل جدا وضخم للغاية لدرجة  انه ابتلع واحد من رفاقي.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    شعرنا بالخوف الشديد من هول المنظر حيث استمعنا الي صرخات رفيقنا والجهود التي بذلها لتخليص نفسه ، ولكنه لم يستطيع فعل ذلك ، فالثعبان سحقه واخذ يسحق عظامه ، وفي هذا الاثناء ذهبنا مسرعين الي مسافة بعيدة ، وفي اليوم التالي، كان لدينا الرعب الكبير من مصادفة ثعبان اخر ، ومع الاسف رأينا ثعبان أخر، وهنا اخذت اتساءل ما هذه المخاطر التي اتعرض لها ، وكنت سعيدا عندما نجونا من الرجل العملاق وغضب الامواج ، والان نتعرض لامر مروع اخر ، واستطعنا ان نتخفي من الثعبان الاخر هذا ، وظللنا نمشي علي اقدامنا حتي قابلنا شجرة طويلة مليئة بالفاكهة اللذيذة وجلسنا تحتها واذ بالثعبان يأتي فوق جذع الشجرة ويبتلع واحدا مننا.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    شعرت بالرعب الشديد ، وهذا جعلني اذهب مسرعا الي البحر وارمي نفسي فيه يائسا من مصيري الذي وضعته بين ايدي الله ، ولكنني راجعت نفسي وقمت بتجميع كمية كبيرة من الخشب الصغير، والأشواك الجافة، ووصلتها ببعضهم البعض حتي استطعت صنع دائرة واسعة حول شجرة ، ويوجد بها فروع مرتبطة فوق رأسي ، وعندما جاء المساء، أغلقت نفسي داخل هذه الدائرة، ولكني لم اعلم ماذا سيكون مصيري حقا ، وبالرغم من ان الثعبان حاول الوصول الي الا ان السور منعه من ذلك ، ولم يغادر حصني هذا حتي شروق الشمس.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفي صباح اليوم التالي ، ذهبت الي البحر في حالة يأس شديد ، ووجدت سفينة اتية من بعيد ، اخذت انادي بأعلي صوت لي ، واذ بقبطان السفينة يراني ويأتي الي مسرعا ، وارسل الي زورق ، وعندما ركبت السفينة ، توافد الي طاقم السفينة والتجار والبحارة لكي يعرفوا كيف جئت إلى تلك الجزيرة الصحراوية ، اخذت اروي عليها ما أصابني ، وانني كان من الممكن ان اكون من ضمن الاموات لو لم تنقذونني.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    واصلنا رحلتنا في البحر لبعض الوقت، ورسونا في العديد من الجزر، وهبطنا في نهاية المطاف في بغداد مع الكثير من الثروات التي لم اكن أعلم مداها ، وعملت علي ان أعطى قدرا كبيرا للفقراء، واشترى بالباقي منازل كبيرة آخري، وهكذا انتهت رحلة سندباد الثالثة ، وقدم مئات النقود الذهبية الي الشيال هندباد ، ودعاه لتناول العشاء مرة أخرى في اليوم التالي للاستماع الي رحلته القادمة.

</string>

    <string name="description57">قصة سندباد البحري و مغامراته لا تنتهي ابدا فبعد ان ينتهي من مصارعه الامواج يبدأ بمصارعة اغرب الكائنات و لا يلبث ان يعود لبلاده بغداد حتي ينتابه الضجر و يرغب بالعودة من جديد الي البحار و خوض مغامرة جديدة ، فاستمتع مع اطفالك بقراءة رحلة سندباد البحري الرابعة .
        يحكي سندباد انه بعد أن استراح من مخاطر الرحلة الثالثة ، بدأ شغفه للتجارة مرة اخري وساعده علي ذلك استقرار شئون البلاد ، وبدأ سندباد ان يأخذ طريقه الي بلاد فارس وسافر الي عدة بلاد ، واثناء رحلة سندباد في البحر ، جاءت عاصفة مفاجئة من الرياح واخذوا جميع الاحتياطات الضرورية لمنع اي خطر علي البحارة ولكن كان هذا دون جدوي ، فكانت العاصفة شديدة للغاية والكثير من التجار والبحارة لقوا حتفهم غرقا وفقدوا البضائع الخاصة بهم.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    القت العاصفة بسندباد والبحارة الي جزيرة ووجدوا بها الفواكه ومياه الينابيع التي ساعدتهم علي البقاء احياء، وبقوا طوال الليل بالقرب من الشاطئ ، وفي صباح اليوم التالي، وعند شروق الشمس ، اخذ سندباد واصدقاؤه في البحث في الجزيرة ، وشاهدوا بعض المنازل ، وعندما اقترب سندباد مع البحارة وجدوا عدد كبير من الزنوج ، الذين جاؤا اليهم واخذوهم الي مساكنهم وجعلوا كل من سندباد ورفاقه يجلسون وقدموا لهم بعض الأعشاب.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وعرضوا علي سندباد ورفاقه تناول الطعام ، ولكنهم لم ينتبهوا الي هؤلاء الاشخاص السود ماعدا سندباد لاحظ ان هناك بعض الطمع من هؤلاء الاشخاص  ، واخذوا يغذوهم بالارز ومعه زيت جوز الهند الذي فتح لهم شهيتهم كثيرا ، وعمل الزنوج علي اعطاء سندباد ورفاقه اعشاب تفقدهم حواسهم ، فكانوا يعدوهم لمصير محزن للغاية ، فكانوا يقومون بتسمينهم لكي يأكلوهم كونهم أكلين للحوم البشر ، ولكن سندباد علي عكس رفاقه لم يتناول ولم يتم تسمينه مما جعل الزنوج لا يأكلونه كباقي اصدقاؤه فقد رؤوه هزيل ومريض وسوف يموت ولا يصلح للأكل.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وهذا بالطبع اعطي سندباد وقت كافي للهروب منهم، وهو في طريقه للهروب رأي رجل عجوز ، واخذ ينادي له بصوت عالي ولكن لم يستمع له سندباد وضاعف سرعته واخذ يجري منه حتي استطاع ان يختبأ بعيدا عن الانظار.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وجاء الليل علي سندباد واراد ان يحصل علي القليل من الراحة وأكل بعض الطعام ، وظل علي هذا الوضع سبعة ايام ، حتي جاء اليوم الثامن ذهب سندباد بالقرب من البحر، ورأي بعض الاشخاص البيض يجمعون الفلفل، وكان هذا فأل خير بالنسبة له ، فذهب إليهم دون أي تردد ، تجمع حوله هؤلاء الاشخاص البيض لكي يعرفون من تفاصيل عن مجيئه للجزيرة ، وكان سندباد سعيدا للغاية فكانوا يتحدثون نفس لغته ، روي سندباد عليهم قصت وكيف انه وقع في ايدي الزنوج أكلين البشر ، وكيف هرب منهم بأعجوبة.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    بقي سندباد مع التجار جامعي الفلفل ، وابحر معهم الي جزيرتهم ، حيث قدموه هناك الي ملكهم الذي كان رجلا جيدا ، وكان لديه صبر للاستماع إلى مغامرات سندباد ، وكان هذه الجزيرة مأهولة بشكل جيد للغاية، وكل شئ كان وفيرا بها ، فكانت مكانا عظيما للتجارة ، واحب الملك سندباد كثيرا وجعله وسط عدة اشخاص اخرين مهمين في العاصمة ، مما جعل لسندباد سمعة وشأن عظيم.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    ولم يكتفي ملك الجزيرة بهذا ، بل عرض علي سندباد ان يتزوج واحدة من السيدات النبيلة والجميلة، والغنية ، ولكن بالرغم من انه كان سعيدا معها الا انه كان يشعر بالحنين الي بغداد موطن رأسه ، وفي اثناء هذا الوقت ماتت احد زوجات جيرانه ، وكان يربطه بزوج هذه السيدة صداقة عظيمة ، فذهب سندباد اليه لتهدئته ومواساته .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    فقال له سندباد : ياصديقي الله يحفظك ويمنحك حياة طويلة  ، وهنا رد عليه صديقه قائلا : وكيف تعتقد انني يمكنني العيش ساعة واحدة من الان ، فاليوم يجب ان ادفن مع زوجتي الميتة ، فهذا هو العرف في هذه الجزيرة ، يدفن الزوج مع زوجته الميتة ، وتدفن ايضا الزوجة الحية مع زوجها الميت .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    في حين كان صديق سندباد يحكي له عن هذا العرف البربري الغريب ، كانوا الاهل والعشيرة جاءوا للمساعدة في الجنازة ، وكانت جثة الزوجة مزينة بأغني الملابس والمجوهرات كما لو كان يوم زفافها ،وضعوا الزوجة في نعش مفتوح وبدأوا مسيرتهم الي مكان الدفن ، ومشي الزوج امام نعش زوجته اولا ذاهبين الي جبل عال، وعندما وصلوا إلى المكان المقصود، ازاحوا حجرا كبيرا لتظهر تحته حفرة عميقة، ووضعوا جسم المرأة بكل ما فيه من ملابس ومجوهرات ، ثم نزل الزوج بعد جثمان زوجته ، واحتضن أصدقائه المقربين ، ونزل مع النعش من دون اي مقاومة، مع وعاء من الماء وسبعة أرغفة صغيرة، بعدها انتهت المراسم ، واغلقوا فم هذه الحفرة بالحجر وعاد كل من كان في الجنازة الي بيته.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفي غضون بضعة أسابيع كان سندباد هو الممثل الرئيسي لمناسبة مماثلة ، فقد سقطت زوجته مريضة وماتت مع الاسف ، ولكنه كان يحتج ولجأ الي الملك لكي يساعده في انقاذه من هذه المراسم اللاانسانية ، ولكن كل محاولاته باءت بلا جدوي ، حيث فعل مثلما فعل صديقه اثناء مراسم الجنازة ، وعندما نزل الي الحفرة مع الوعاء المليئ بالماء وسبعة أرغفة ، اقترب سندباد من القاع، لكي يستكشفه من خلال الضوء الخافت الصادر من اعلي ، وعاش سندباد لبعض الوقت علي الخبز والماء، وكانوا علي وشك النفاذ حينما سمع صوتا يتنفس او يلهث ، وعندما انتقل وتابع الصوت بدا له كأنه حيوان ، واتبع هذا الحيوان الذي جاء له من خلال ثقب في الصخرة ، ففي نهاية المطاف أدرك سندباد الضوء، ووجد نفسه على شاطئ البحر.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    شعر سندباد بالفرح الشديد ، وسجد يشكر الله على هذه الرحمة، وبعد فترة وجيزة وجد سفينة بالقرب من مكانه ، واخذ ينادي عليهم بصوت عال ، واستطاع ان يلتحق بهم ذاهبا معهم الي العديد من الجزر ، وبعدها عاد الي بلاده بغداد ، وهنا كان سندباد ممتنا كثيرا انه عاد الي بلاده ، وساهم بسخاء في دعم العديد من المساجد وعلى عيش الفقراء، واستمتع بوقته مع الأصدقاء في الاحتفالات.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وعندما انتهي سندباد من قص هذه الرحلة علي الشيال هندباد ، اعطاه هدية جديدة من مائة ترتر ، وطلب منه العودة في اليوم التالي في نفس الساعة، لتناول الطعام معه وسماع قصة رحلته الخامسة.

</string>

    <string name="description58">يحكي سندباد قائلا : بالرغم من كل المشاكل والمصائب التي تعرضت لها في رحلاتي السابقة الا انني لا استطيع ان امتنع عن الشعور بانني اريد رحلات بحرية جديدة ، لذا اشتريت بعض البضائع، وغادرت مع بعض البحارة ، وكانت هذه المرة السفينة ليس لها قبطان ، وتوليت انا ادارتها ، وعندما اصبحت السفينة جاهزة ومحملة بالبضاعة ، اتخذت معي علي السفينة العديد من التجار من مختلف الدول، مع بضاعتهم.


    سافرنا هذه المرة مع رياح عادلة، وبعد ملاحة طويلة، كان المكان الأول الذي تطرقنا اليه هو جزيرة صحراوية، حيث وجدنا بيضة الطائر الضخم تقريبا في نفس الحجم الذي وجدناه مسبقا ، وكانت البيضة تقريبا جاهزة للفقس ، وكانت تلوح بمنقارها لكسر البيضة ، وجاء التجار الذين نزلوا معي علي الجزيرة لكسر البيضة بالفؤوس، لمساعدتها وعمل ثقب يساعددها علي الخروج ، وهنا قال احد البحارة علي السفينة لهم : يجب ان لا تتدخلوا في هذه المسألة الخاصة بالبيض هذه ، فهذا العبث قد يؤدي الي نتائح غير مستحبة بالنسبة لنا .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    ولم ينتهي الرجل من نصيحته هذه ، حتي ظهر في الهواء، وعلى مسافة بعيدة، اثنين من الغيوم الكبيرة ، واتضح ان هذه الغيوم هي لذكر وانثي الطائر العملاق ، فهم والدي البيضة التي عبثوا بها ، هنا شعر سندباد بالذعر خوفا من ان يكرر نفس التجربة التي تعرض لها مسبقا ، فيحكي سندباد ان كل من الطائران العملاقان اخذوا يقتربون مع ضوضاء مخيفة، وهذا تضاعف عندما رأوا البيضة مكسورة وواحد من صغارهم قد ذهب بالفعل ، حلقوا مرة اخري واختفوا لبعض الوقت ، ولكنهم سرعان ما عادوا ثانية ، وكان كل واحد منهم يحمل بين مخالبه صخرة هائلة ، وجاؤا مباشرة باتجاه سفينتي، واخذوا يرمونهم باتجاه منتصف السفينة لتقسيمها إلى أجزاء.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    تم سحق البحارة والركاب جميعم وماتوا في الحال ، ومنهم من سقط في البحر وكان من ضمنهم انا ، ولحسن الحظ  استطعت ان امسك بقطعة من الحطام، وان اسبح ، وساعدني علي ذلك الرياح والمد والجزر ، فرمتني هذه الرياح علي جزيرة اخري ، وهبطت بسلام على الشاطئ ، جلست على العشب، لاسترداد نفسي من التعب الذي تعرضت له ، وبعد ذلك ذهبت إلى الجزيرة لاستكشافها ، فوجدت بها حديقة لذيذة جدا ، ووجدت ايضا الأشجار في كل مكان، وبعضها تحمل الثمار الناضجة الخضراء وغيرها، ووجدت مجاري المياه النقية العذبة ، فأكلت علي الفور من ثمار الاشجار ، وشربت من بعض الماء، التي كانت خفيفة جدا و جيدة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وبينما كنت اتجول في الجزيرة، رأيت رجل عجوز، والذي بدا ضعيفا جدا وعجوزا ، وكان يجلس هذا الرجل على ضفة تيار، ففي البداية توقعت أنه يمكن ان يكون واحد من الغرقى أمثالي ، ذهبت نحوه وقمت بتقديم التحية له، لكنه لم يرد علي التحية فقط انحنى برأسه قليلا ، وعندما سألته لماذا يجلس هكذا ، لم يرد علي ايضا ، وبدلا من الرد ، اشار لي ان اخذه علي ظهري واحمله .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    اعتقدت في بداية الامر انه بحاجة الي مساعدتي ، وبالفعل حملته علي اكتافي ، ولكنه لم يكتفي من مجرد المساعدة بل اراد ان يظل علي اكتافي طوال الوقت ، فكان يلقي بساقيه برشاقة حول عنقي طوال الوقت ، ويجلس منفرج الساقين على كتفي، واخذ يضم ساقيه علي حلقي لدرجة أنني اعتقدت أنه قد يخنقني، مما جعلني أغمي علي ، وعلى الرغم من تعرضي للاغماء، الا ان الرجل لا يزال يحتفظ بمقعده على رقبتي ، وعندما بدأت استعيد أنفاسي، أدهشني وقاحة هذا الرجل عندما اجبرني على الانتفاض ضد إرادتي ، وجعلني احمله تحت الاشجار لكي يجمع الفاكهة ويأكلها ، ولم يترك اكتافي لحظة ، حتي عندما اردت الاستراحة ليلا وضع نفسه بجانبي وظلت رجليه حول عنقي ، وفي الصباح اخذ يوقظني لكي اقوم وامشي به.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وفي يوم ما ، وجدت عناقيد عنب جافة تتساقط من شجرة ، وأخذت واحدة كبيرة، وبعد تنظيفها، ضغطت عليها فاعطتني بعض عصير العنب، واخذت اشرب منه ، وركنت باقي العصير ليوم اخر في مكان مناسب ، وبعد ان ذهبت الي هناك مرة أخرى بعد بضعة أيام، تذوقت العصير الذي تركته ووجدته طعمه مختلف تماما كما انه أعطاني قوة جديدة، مما اثار معنوياتي اوبدأت في الغناء و الرقص ، واصبحت احمل الرجل العجوز بكل سهولة من ذي قبل، وجاءت لي فكرة ان اعطيه بعضا من هذا العصير ، وبمجرد ان شرب الرجل العجوز من هذا المشروب ، بدأ في الغناء وتحرك اخيرا من علي كتفي فلم يعد يضغط علي رقبتي كما كان يفعل وبمجرد ان قام بذلك القيت به علي الارض حيث رقد دون ادني حركة ، وقمت بابعاده عني .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    كنت سعيد للغاية من أنني قمت بالتحرر من هذا الزميل المزعج ، ومشيت فورا نحو الشاطئ، حيث التقيت هناك طاقم سفينة كانت سترحل ، وفوجئوا لرؤيتي، ولكنهم اندهشوا من سماع تفاصيل مغامراتي ، ولم يستغربوا من قصة الرجل العجوز ، فقد عمل هذا الرجل علي تدمير العديد من الرجال.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    جاء قبطان السفينة لكي يتعرف علي وكان لطيفا للغاية معي ، وبدأنا في الابحار لبعض الايام ، ووصلنا الي ميناء مدينة عظيمة، فكانت المنازل تدلى من البحر ، وكان اهل هذه المدينة اشخاص محبوبين للغاية واعطونا الكثير من البضاعة ، واوصلونا إلى غابة كثيفة تحتوي علي الكثير من أشجار الكاكاو.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    وعندما دخلنا الي تلك الغابة شاهدنا عددا كبيرا من القردة التي كانت بعدة أحجام، والتي فرت بمجرد أن نظروا لنا، وصعدوا إلى قمم الأشجار بسرعة مذهلة ، وكانوا التجار الذين معي يجمعون الحجارة، ويلقون بها علي القرود على الأشجار ، والقرود، بدافع الانتقام، ألقت هي الاخري بجوز الهند علينا ، استطعنا حينها جمع الكثير من جوز الهند ، واخذنا هذه الحيلة برمي الحجارة لاثارة غضب القرود وترمي الكثير من جوز الهند.
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "

    جمعنا الكثير من جوز الهند واستطعت كسب الكثير من الاموال ، بعدها عدت الي بغداد مع مبالغ طائلة من تجارة الفلفل واللؤلؤ وجوز الهند ، واعطيت الفقراء العشر من مكاسبي ، وبعد ان انهي سندباد حكاياته علي هندباد ، امر باعطائه مائة ترتر اخرين وطلب منه وغيره من الضيوف تناول العشاء معه في اليوم التالي، لسماع قصة رحلته السادسة.

</string>


    <string name="description59">نستكمل اليوم معكم سلسلة قصة السندباد البحري ومغامراته الشيقة والمثيرة ، وموعدنا اليوم مع رحلة السندباد البحرية السابعة ، وتبدأ قصتنا اليوم انه بينما كان سندباد جالس بين اصدقائه يحتسون الشراب ، صمت سندباد للحظة قائلا لهم " انا اعلم، يا اصدقائي، انكم ترغبون في سماع كيف نجوت بعد خمس مغامرات صعبة ، وبعد هروبي من الكثير من المخاطر ، فبالرغم من صعوبة هذه الرحلات ، الا انني فكرت ثانية في محاولة جمع ثروة جديدة ومواجهة مصاعب جديدة ، شعرت بالدهشة من سلوكي هذا ، ولكني تيقنت ان هذه الرحلة ايضا جزء من قدري ولا يمكنني الهروب منه .


    ويحكي سندباد انه سافر مرة اخري الي العديد من بلاد فارس والهند، ووصل بالفعل الى الميناء ويقول سندباد " شرعت في سفينة، وكانت هذه الرحلة رحلة طويلة، وبدأنا جميعا ان نشعر بالخوف عندما استقال القبطان من منصبه ، وفقدت السفينة مسارها الصحيح ، واكتشفنا اننا في اخطر مكان في جميع المحيطات حيث انه ان هناك تيار سريع يحمل السفينة معه وكانت نهايتنا اوشكت علي النهاية حيث كنا سنموت في اقل من ربع ساعة ، تعانقنا جميعا والدموع في اعييننا ، وبالفعل تحطمت السفينة وكان هناك جبل عند السفح ، كان يوجد به جزيرة طويلة وكبيرة للغاية ، وتمت تغطية هذا الساحل في جميع انحاؤه بحطام السفن ومع عدد كبير من العظام البشرية التي رأيناها في كل مكان ، مما اثار الرعب في قلوبنا ، فهنا تخيلنا كم الاشخاص الذين لقوا حتفهم هناك، ووجدنا ايضا كمية لا تصدق من السلع والثروات من جميع الانواع ، وكان هناك نهر كبير يتكون من اشواط المياه العذبة يؤدي الى كهف مظلم، ذات مدخل مرتفع جدا وواسع ، وكانت حجارة هذا الكهف من الكريستال والياقوت، و غيرها من الحجارة الثمينة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    ومن الصعب وصف هذا المكان، والذي كان يسمونه الخليج، والغريب في هذا الخليج انه من الصعب الابتعاد عنه مرة اخري بمجرد الاقتراب منه ، وفي الواقع ان قوة التيار في هذا المكان تدير الشاطئ له ، حيث يتم تقسيمه الى قطع، ولكن لم نجد حتي الان امكانية للوصول الى قمة الجبل، او الخروج منه باي شكل من الاشكال .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وهناك اولئك الذين لقوا حتفهم وتم دفنهم ، ومن جهتي، حفرت قبري بيدي واستلقيت علي الارض ، واحسست ان ساعة موتي قد حانت وبدأت دموعي تسيل ، ولكن يشاء الله مرة اخرى ان يرسل رحماته لي، وبدأت فكرة تأتي الي ذهني تقول لي ان اذهب الى ضفة النهر التي موجودة في الكهف الكبير،  قائلا لنفسي ان هذا النهر من المؤكد انه يمتد بالتالي تحت الارض، فيجب ان يكون هناك مكان ما او غيره هنا استطيع المرور منه ، فقد كان كل ما افكر به هو تجنب المصير الحزين الذي اصاب رفاقي، ذهبت على الفور لعمل قطع كبيرة من الاخشاب والكابلات، حتي قمت بمجموعة كبيرة قوية جدا ، وحملت بالة من الياقوت والزمرد والعنبر والصخور ، وسرعان ما وجدت ضوء صغير جدا اتي من بعيد ومعه تيار محمول لا اعلم من اين ، انتظرت لعدة ايام في الظلام الكمال، حتي سقطت نائما .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وعندما استيقظ سندباد وجد نفسه وسط عدد كبير من الزنوج ، واخذوا يتحدثون اليه، ولكنه لم يفهم لغتهم ، فكان لا يعلم ما اذا كان نائما ام مستيقظا ، ولكنه اخيرا استوعب انه لم يكن نائما ، وهنا جاء واحد من السود واقترب من سندباد ، قائلا له نحن سكان هذا البلد، وبينما نحن اتيين لعمل حفر قنوات صغيرة في هذا النهر، وجدنا شيئا عائما على الماء، وذهبنا مسرعين لمعرفة ما هذا ، حتي وجدناك تطوف وتسبح في النهر ، وهنا سأل الرجل الاسود سندباد " كيف يمكنك المغامرة في هذا النهر ولم اتيت الي هنا " .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    توسل سندباد الي الرجال السود لكي يعطونه بعض الطعام ، وبالطبع اعطوه عدة انواع من الاغذية ، وعندما امتلئت بطن سندباد اخذ يروي لهم ما اصابه ، وجاء اليه الشخص الاسود الذي يتحدث العربية بينهم قائلا له ان قصصه من اكثر القصص دهشة واثارة ، وطلب من سندباد ان يذهب معهم ، وضعو سندباد علي حصان ، ودلوه علي الطريق ووضعوا له بعض البضائع ، وذهب سندباد بحصانه حتي وصل الي مدينة سرنديب، حيث يوجد ملك السود ، ورأي سندباد ملك السود يجلس علي عرشه وطلب منه الجلوس بالقرب منه ، وسأله الملك عن اسمه ، اجابه " انا ادعي سندباد البحري ، وقمت بالعديد من الرحلات وانا من سكان مدينة بغداد " .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وهنا سأله الملك قائلا " ماذا جاء بك الي هنا ، ومن اين اتيت " ، روي سندباد قصته علي الملك وانبهر الملك بمغامراته وقام بكتابتها بحروف من ذهب، ووضعها في محفوظات مملكته ، واخيرا امر الملك باحضار طوافة لسندباد لكي يري المدينة ، مع تجهيز بالة بها كمية من الخشب والعنبر والياقوت والزمرد، فقد زود له هذه البضائع اضعاف قائلا له الملك " هذا تذكار بسيط من بلدنا المتسامح " .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    كاد سندباد لا يصدق نفسه من كرم وفضل هذا الملك ، فكان يطوف البلد مع اشخاص فوضهم الملك للاعتناء به وتنفيذ اوامره ، وبعد قضاء عدة ايام لسندباد في هذه المدينة ، طلب من الملك السماح له بالعودة الي بلاده ، وبالفعل تم تجهيز السفينة لكي تبحر ويعود سندباد الي بلاده، وبعد رحلة طويلة وناجحة جدا، هبط الي بغداد ، حيث قابل عائلته من جديد واعطاهم الكثير من الهدايا ، واخذ يصف لهم مدي روعة قصر ملك سرنديب  ،واخذ يصف لهم سندباد المكان الذي ذهب اليه .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وبعد ان انتهي سندباد من رواية قصته للحاضرين ، هنا امر سندباد صرف المئات من الترتر للشيال هندباد ، وطلب منه سندباد العودة في الغد لسماع رحلته السابعة والاخيرة .

</string>

    <string name="description60">وصلنا معكم للمحطة الاخيرة في قصة سندباد البحري ورحلاته المثيرة والشيقة ، حيث نبحر معكم في الرحلة والسابعة والاخيرة من رحلات سندباد وهي تحكي ، انه عند عودة سندباد البحري الي المنزل  كان يريد ان ينسي تماما اي افكار تخص السفر عبر البحر ثانية ، وكان يريد ان يستكمل بقية عمره بعيدا عن هذه المخاطر التي واجهها ، فكان كل مايفكر به هو الهدوء الذي اراده في حياته ، وفي يوم من الايام ، جاء الي سندباد ضابط من القصر الملكي لكي يدعوه للقدوم معه لمقابلة الخليفة البغدادي ، ذهب سندباد مع ضابط القصر لكي يقابل الخليفة ، ودخل عليه والقي التحية عليه ، امره الخليفة ان ينظر اليه لانه في حاجة الي خدمة خاصة منه شخصيا ، هنا نظر اليه سندباد البحري مستغربا ، ما هي الخدمة التي قد يحتاجها الخليفة مني .


    طلب منه الخليفة ان يحمل له جواب خاص ويقوم بتوصيله لملك سرنديب ، وكان هذا الطلب يطلبه الخليفة بدون اي تهاون ، اجابه سندباد البحري قائلا " يا امير المؤمنين ، انا مستعد للقيام بكل ما تريده مني جلالتكم ، ولكني التمس العذر منك لما خضعت له من مخاطر وانني قررت عدم مغادرة بغداد" .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    ولكن اصر الخليفة علي ان سندباد هو من يقوم بهذه الرحلة من اجله ، وامر الخليفة بصرف الف ترتر لنفقات رحلة سندباد البحري ، وبالفعل كان سندباد قد استعد لمغادرة بلده في غضون ايام قليلة ، وكانت هذه الرحلة مزدهرة للغاية ، ووصل سندباد الي جزيرة سرنديب لتسليم الخطاب الي الملك شخصيا كما امره الخليفة ان يفعل .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وكان ملك سرنديب ممتن للغاية لاعتراف الخليفة بصداقته ، وامر باحضار هدايا كبيرة للغاية للعودة بها الي بغداد ، ولكن لم يكن الحظ حليفي ان اصل بالسرعة التي تمنيتها الي بغداد ، فبعد ثلاثة او اربعة ايام من رحيلنا من الجزيرة ، تعرضنا لهجوم من قبل القراصنة الذين استولوا بسهولة على سفينتنا، ولانها لم تكن سفينة حرب ، فهناك بعض افراد الطاقم التي تعرضوا للمقاومة التي كلفتهم حياتهم ، اما بالنسبة لسندباد ، الذي وجدوا فيه القراصنة انه حكيم ، احتفظوا به وانقذوه من الموت وحملوه معهم الي جزيرة نائية، حيث باعوه هنا .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وقع سندباد البحري في ايدي تاجر غني اشتراه من القراصنة ، واخذه الي منزله ، حيث هناك تعامل مع سندباد بشكل جيد، وكان يتعامل معه هذا الرجل بسخاء بالرغم من انه كان مجرد واحد من العبيد بالنسبة له ، وبعد ايام قليلة سأله مشتريه ما هي قصته ، روي سندباد لصاحبه الذي اشتراه قصته كاملة ، وانه تاجر ، والقراصنة اخذوه وباعوه وحرموه من كل مايملك ، وهنا سأله الرجل الذي اشتراه قائلا " قل لي ياسندباد ، هل تستطيع حمل قوس وسهام " ، وهنا رد عليه سندباد البحري قائلا " سيدي ، انا تاجر ولا افهم شيئا في امور الصيد " .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    ، وهنا اخذ الرجل سندباد وراء ظهر فيل وذهبوا الي الغابة الكثيفة ووقفوا عند شجرة كبيرة للغاية ، وطلب الرجل من سندباد ان يتسلق هذه الشجرة وان يطلق السهام علي اي فيلة يراها تمر من هذه المنطقة ، واذا استطاع ان يوقع باي منهما طلب منه ان يأتي لكي يعطيه اشعار ، وترك الرجل لسندباد طعاما وعاد هو الي المدينة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    ظل سندباد على هذه الشجرة طوال الليل ، ولم يرى سندباد فيلة اثناء الليل، ولكن في صباح اليوم التالي، رأي سندباد عددا كبيرا منهم ، وبمجرد ان رآهم سندباد اطلق عليهم السهام الي ان سقط احدهم ، وهربت بقية الفيلة ، وهنا ذهب سندباد الي راعيه لكي يخبره بنجاحه الباهر في المهمة ، وعندما اخبره بما حدث اشاد اليه الرجل بالبراعة ، واخذه ذاهبا معه الي الغابة ، وقاموا بحفر حفرة للفيل ، وانتظروا الى ان تحللت جثته ثم اخذ الرجل عاج الفيل لكي يتاجر بهما ، فهذا العاج له قيمة باهظة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    واصل سندباد هذا العمل لمدة شهرين ، وفي صباح احد الايام، اخذ يبحث سندباد عن الفيلة، ولكنه لم يجدهم مثل كل يوم ، وفجأة سمع سندباد من فوق الشجرة ضوضاء شديدة وتفاجأ عند رؤية اعدادا هائلة من الفيلة تحاصر الشجرة التي يجلس فوقها وينظرون اليه ويهزون في الشجرة ، شعر سندباد بالخوف الشديد وسقط كل من القوس والسهام من الخوف من يده .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    اخذت الفيلة في هز الشجرة اكثر لكي يسقط سندباد من فوقها ، وعندما سقط التقطه احد الافيال ووضعه علي ظهره وذهب به الي مكان حيث رأي فيه الكثير من جثث الافيال ورأى الكثير من عظام واسنان الفيلة وتيقن سندباد ان هذا هو مكان دفن الفيلة، وان الفيلة حملوه الي هذا المكان لكي يخبروه ان يتوقف عن قتلهم ، وان ما يبحث عنه هنا في مقبرة الافيال هذه ، وترك سندباد هذه المقبرة عائدا الي المدينة الي راعيه لكي يخبره بكل ماحدث معه ، وعندما رأه راعيه اخذ يصيح في وجهه قائلا " سندباد اين كنت كل هذا الوقت ، فقد اخذت ابحث عنك في كل مكان في الغابة ، ووجدت القوس والسهام واقعين علي الارض فشعرت بالقلق الشديد عليك ياسندباد ، فاين كنت " .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    روي سندباد ماحدث له لراعيه واخبره بما حدث معه وما وجده في مقبرة الافيال ، وانه وجد الكثير من اسنان الفيلة التي يمكنهم ان يبعونها ، فرح الرجل كثيرا بعودة سندباد وقال له ان الله يحبك لذلك انجاك من هذه المخاطر ، ومنذ تلك اللحظة اخذ الرجل سندباد كاخ له وليس كعبد ، فهو قد عرض حياته للخطر من اجله ، واعطاه حريته واعطاه ايضا الكثير من الثروات .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    شكر سندباد الرجل كثيرا طالبا منه مكافأة اخري ، وهي ان يجعله يعود الي بلاده فهذا سيكون اكبر مكافأة له ، وبالفعل وافق الرجل وارسل سندباد علي سفينة من العاج ، وخلال هذه الرحلة قابل سندباد الكثير من التجار الذين كانوا يتاجرون في العاج واصبح سندباد شريكا معهم في تجارتهم ، توقفت السفينة في بعض الجزر للاستراحة وتبادل البضائع ، وفي النهاية وصل سندباد وكل من كانوا علي السفينة الي بغداد امنين ، وبعد وصوله الي بلاده ذهب سندباد الي الخليفة لكي يعطيه رسالة من الملك ومعه الكثير من الهدايا الغنية ، ومنذ ذلك الوقت كرس سندباد نفسه الي عائلته واصدقاؤه ، وانتهت علاقة سندباد بالرحلات منذ تلك الرحلة السابعة والاخيرة .
        "  "\n"  "
    "  "\n"  "


    وبعد ان انهي سندباد رواية رحلته السابعة والاخيرة ، رد عليه الشيال هندباد قائلا " لم يسبق ان سمعت عن شخص عاني كثيرا مثلما فعلت انت ، وكيف انت بعد كل جالس امامي هكذا " ، تمني هندباد ان يعيش سندباد البحري حياة هادئة وسعيدة ، وامر سندباد الحراس باحضار مئة ترتر اخرين وامر هندباد ان يحضر كل يوم لتناول الطعام معه علي طاولته لانه اصبح من الاصدقاء المقربين له .

</string>




</resources>
